第十集 巴鲁克 第四十二章 - 一场灾难

篷中一群人不由都看向了林雷，毫无疑问――林雷是体的首领。

“老大！”贝贝也急切道。

林雷微微摇头：“一旦违背约定，按照约定所说，那么德斯黎一方和光明教廷、黑暗教廷三方就会联手来对付我们。”

“怕他们怎的？”贝贝鼻子一皱，恶狠狠道，“那些圣域强者我直接将他们给吃掉！而且老大，那个德斯黎估计不会来对付你吧，他明显是站在我们这边的。”

德斯黎，的确是站在林雷这边的。

“赛斯勒施展禁忌魔法，召唤那数百万亡灵大军。赢是毫无疑问的，违背了约定，那德斯黎也可能不来攻击我们。可是，我们这样是扫了德斯黎面子。”

人家给你面子，你总不能让对方难堪。

“丫的，真是麻烦。”贝贝有些急了，“老大，赛斯勒他召唤亡灵，杀死那些士兵的是亡灵。只要不让圣域亡灵出手，就不算违规吧。”

贝贝这番说辞，连迪莉娅都笑了起来。

林雷一拍贝贝脑袋：“贝贝，你这是狡辩，这召唤终极魔法‘亡灵天灾’，和其他系的禁忌魔法，有多大区别吗？反而威力，这亡灵天灾更可怕。连圣域亡灵都有。”

“那我们可就要输了。”贝贝连道。

林雷叹气道：“输了就输了吧，最大的代价，也就是让魔晶石矿脉，被对方夺走大半罢了，幸好，魔晶石矿脉最核心层的那堪比七级、八级、九级魔晶核的魔晶石也差不多挖掉了，贝贝，你们都差不多挖掉了吧？”

当发现那神秘的门后。林雷就传讯给贝贝，让贝贝带领黑鲁以及那三头圣域龙族，直接在最核心层挖掉。

虽然那些珍贵魔晶石，差不多只能充斥一个房屋。可是论价值，却差不多赶上整个魔晶石矿脉的两三成。毕竟这些可都相当于七级、八级、九级魔晶石的能量层次。

“挖掉了。”贝贝连道。“可是，那些普通魔晶石才挖掘个两三成而已。”

挖走地两三成，即使加上那挖走的核心区域珍贵魔晶石，价值加起来，恐怕也只是接近整个魔晶石矿脉价值的一半。

******

“轰隆隆~~~”

密集的军队迅速的形成了一列列，那近百万地军队宛如庞然巨兽横卧在魔晶石矿脉防御工事之外。

在那军队内的维斯波特、吉尔默二人脸上都有着一丝笑容。

“我们赢了。”吉尔默看到远处的魔晶石矿脉，笑着说道。

维斯波特淡笑道：“别高兴的太早，不到最后时候。还无法确定！”

“林雷这方普通士兵我不在乎，我最担心的是，这林雷会亲自出手！那些圣域魔兽再杀过来，一个横冲直撞，我们的军队恐怕就要溃散了。”

“是啊。”吉尔默也感叹一声。

当初的约定，约束力到底对林雷有多大？

“现在先让军队休息。厮杀了一夜，又赶路了近乎一整天，士兵们都没这么休息。”维斯波特说道，“现在天已经黑了。等到明天清晨吧，让士兵们休息一夜，明天清晨再发动攻击。”

现在优势完全在维斯波特一方手上，虽然普通士兵累了，可是那近六万的精英战士们可不累。

两大军团。最弱地一个都是五级战士。

在科德郡城，他们只是在最后一刻突然攻击，而后赶路大半天罢了。以那些人实力。就是三天三夜不睡觉也没事。

……

黑暗之森内部。

“簌簌~~”这原始森林中那细微的声音响彻了一片大地，只见一只只噬石鼠、影鼠，密密麻麻……只要视线范围内，都是影鼠、噬石鼠，无数的鼠类魔兽正在朝黑暗之森南边极速赶过去。

灰色噬石鼠、黑色影鼠、银色噬石鼠、青色影鼠、金色噬石鼠、紫色影鼠……

各色的鼠类魔兽，仿佛潮水一般地从黑暗之森内不断地朝南方前进。

其中三头紫金色的鼠类魔兽正在半空飞行着。

“大哥，这次我们是不是太狠了？”其中一只紫金色老鼠开口说道。

“狠什么狠？”为首的一只紫金色老鼠哼了一声，“我们可是鼠类魔兽王者，这次我们三兄弟出场……自然要声势大一点，我只是让黑暗之森一部分地鼠类魔兽都过来而已，还没让全部上呢。”

黑暗之森，是鼠类魔兽的老巢。

在黑暗之森，鼠类魔兽群是最可怕的存在，没有其他魔兽敢得罪这鼠类魔兽群。

就是圣域魔兽，也不愿意得罪鼠王么。

这些紫金色老鼠，实力一个个都可怕之极。

“那林雷还一次没见过我们吧？”其中一只紫金色老鼠笑道。

“恩，他也算立下大功了，照顾贝贝到如今。”为首的紫金色老鼠说道。

“大哥，你别太得意。根据我和贝贝聊天得知，这个林雷实力可是非常惊人地，完全状态的龙血战士，而且在法则上领悟又是极高。你恐怕还不是林雷对手。”这紫金色老鼠中老三说道。

为首紫金色老鼠哼了几声：“他的实力，也勉强有点资格当林雷老大了。”

十二年前，贝贝跟紫金色老鼠交手的时候，还处于下风。

然而十二年后，贝贝的实力，已经和这紫金色老鼠相差无几了。

“这速度还真是慢。”为首紫金色老鼠不耐烦道，忽然这紫金色老鼠一声尖啸，“呦~~”尖锐地声音传了开去，顿时下方密密麻麻无边的噬石鼠、影鼠速度立即大增。

这无边鼠类魔兽群过处，其他魔兽都立即逃窜躲避。

没人敢阻挡它们！

*******

林雷一方的军队都藏身在防御工事之后，他们只能依

、环境都阻拦对手了。虽然知道昨夜敌方士兵疲累，方赶路地十五万士兵何尝不疲累？

天蒙蒙亮，今天大清早却是有着雾气。

雾气并不浓，可是如果隔上数百米。数百米外情景却是看不清了。

“敌人动了。”

防御工事后的大量士兵可以听到那密集的脚步声，显然敌方地士兵在冲过来，在那雾气中，渐渐能够模糊看到大量的、无数的士兵，这士兵如同潮水一样快速涌来。

林雷、迪莉娅、贝贝、赛斯勒、巴克等一群人都静静看着这一幕。

“好不甘心。”贝贝在林雷肩膀上嘀咕着。

贝贝偷偷看了林雷一眼。可是林雷依旧保持沉默。其实在场的人谁甘心？谁愿意将那超过一半的魔晶石矿脉送给敌人？可是林雷当初签了那约定，林雷不想让德斯黎等人为难，所以他遵守。

即使，这数千亿价值地魔晶石被敌方得去。

忽然――

那脚步声突然没了，同时那洪大的声音响彻天地：“你们投降吧，你们已经无法阻挡我们的大军，只要你们投降，我们绝对不会为难你们。”这话说的很委婉。

“还蛮客气的。”盖茨咧嘴一笑。

“那是当然。”旁边的赛斯勒阴冷的哼一声。“他们这些人，是怕我们圣域强者出手。”

“如果在一分钟内，你们放下兵器，走出来投降，我们绝对不伤你们一人，现在开始计时……”那声音说完。可是那三十五万士兵却没有一人投降，他们都静静地等候杀戮的开始。

时间一分一秒过去，一分钟很短。

整个战场陷入了可怕地压抑当中。

巴鲁克王国一方，不少士兵额头都有汗珠冒出。握着兵器的手指都因为太过用力而发白。

“预备――”

一声领下，在科德郡城一战中几乎没什么损失的神圣军团、黑暗军团，一共接近六万人，这批精英战士们以及握着盾牌，举起手中的长枪、战刀。

“要输了！”盖茨低叹一声。

迪莉娅和贝贝都看向林雷。可是林雷依旧保持着沉默。

可是就在这时候――

三道紫金色光芒极速窜过来，同时兴奋的声音响起：“贝贝，我来了。这次我连我大哥、二哥可都带过来了。”

“圣域魔兽？”林雷转头一看，赫然是三只紫金色的老鼠。

这是林雷第一次见到，除了贝贝以外地圣域级别鼠类魔兽。而且还是三只。

“什么声音？”对风元素极为敏感的林雷，已然感应到远处的声音，而这声音正在以极快的速度，快速朝这里推进，林雷地灵魂之力立即幅散开来，可是这一看――

“好多！”

无数的鼠类魔兽，黑色、青色、紫色、灰色、银色、金色……各种颜色的鼠类魔兽，密密麻麻，覆盖了整片大地，就仿佛大海一样无边无际。无数的鼠类魔兽还一个个兴奋地仰头尖啸声――

“呦~~”

“呦~~”

……

可怕的，无数道尖啸声瞬间响彻天际，在天地间回荡。

“什么声音？”连原本出战地神圣军团、黑暗军团士兵都感到心悸，那声音从魔晶石矿脉后方区域传来，可是那声音太多了，就仿佛有亿万魔兽同时尖啸一样。

维斯波特、吉尔默二人也是面色一变。

“到底怎了？”维斯波特等人都感到心底发虚，可是又不知道怎么回事。

不止是他们，连巴鲁克王国一方的士兵们也感到了心悸。

“魔兽来了，所有士兵都在防御工事内，不允许出去，也不要攻击这些魔兽。”林雷的声音响彻整个军营，林雷这话让巴鲁克王国一方地士兵们立即欢呼了起来。

而光明教廷、黑暗教廷一方则是相反。

“魔兽群？”维斯波特、吉尔默二人脸色大变。

控制魔兽群攻击并不算违规，毕竟圣域魔兽没亲自出手。比如奥布莱恩帝国就拥有嗜血铁牛军团，这个军团便是用数十万嗜血铁牛配上士兵形成的可怕战团。

“魔兽群，哪来的魔兽群？”维斯波特连道。

吉尔默脸色发白：“林雷那个影鼠魔兽！对，就是那个，黑暗之森的鼠类魔兽的聚集地啊。”

“不应该，黑暗之森的鼠类魔兽，有他们的王者。”维斯波特很清楚，黑暗之森中的鼠类魔兽王者，那是紫金色的老鼠，根本不是贝贝所能指挥动的。

而这时候――

仿佛无边的潮水一样，无数的鼠类魔兽‘吱吱’叫着涌了过来，瞬间这些鼠类魔兽群就覆盖了数十里地范围，数十里地啊……也就是说，一眼看下去，什么地方都是魔兽老鼠。

“哇！”

“呼！”

惊呼声不断从林雷一方的士兵们口中传出，那些鼠类魔兽都非常规矩地避过林雷一方士兵，朝光明教廷、黑暗教廷一方涌去。鼠类魔兽一般可都是吃石头等岩石的，其牙齿利爪锋利程度可想而知。

影鼠速度快，噬石鼠防御可怕。

鼠类魔兽群冲过去，就是一座山也可以一会儿就吃个干干净净。

“哇，老兄，这么猛？”贝贝眼睛瞪得滚圆，看向旁边的三只紫金色老鼠，“你们带了多少鼠类魔兽过来？我的灵魂之力怎么覆盖下去，都看不到这鼠类魔兽群的边缘？”

为首的那只紫金色影鼠得意笑着：“不多，不多……也就是我们黑暗之森中小部分罢了，也就才几亿而已。”

第十集 巴鲁克 第四十三章 - 鼠潮之灾

那无边的雾气中，无边无际的鼠潮涌来，所有的战士团、黑暗军团两大精英军团，心底也感到了惊悸。可是再畏惧，他们也必须拿起武器来将这些魔兽杀死。

不是魔兽死，就是他们死！

“杀！”弓箭仿佛雨一样覆盖了鼠潮中一小块区域，然而噬石鼠身体太坚硬了，而影鼠速度太快，只有少数影鼠被射死。

终于――

鼠潮和光明教廷、黑暗教廷一方的军团碰撞了。

“恪嗤，恪嗤~”那让人心颤的咀嚼声

无数魔兽老鼠涌上来，凡是阻挡在他们路途中的人类士兵尽皆被咬死，不但肉尽皆被吞噬掉，连白骨也都吃掉，那神圣军团、黑暗军团加起来，七级战士近一万名。

可是近一万的七级战士，在鼠潮面前，却什么都不是。

因为鼠潮中，达到七级的鼠类魔兽就是可怕的数字了，而且一般五级的噬石鼠、影鼠，只要一拥而上就可以咬死七级战士了。一万七级战士……在数亿魔兽老鼠面前，就好像一个浪花，瞬间就消散了。

“逃啊！”有士兵惊恐地大叫着逃窜了。

一个逃，许多恐惧的士兵都立即逃窜了，他们根本无法抵挡鼠潮。

可是……

逃也逃不掉！

影鼠、噬石鼠的速度都极快，比人类奔跑速度要快的多，逃跑的战士转瞬就被包裹，无数的战士被吞噬，连那吉尔默、维斯波特都被吓得脸色煞白，立即逃跑。

“快，快。”维斯波特、吉尔默二人没有丝毫反抗的想法了。

鼠潮侵袭下。这近百万大军只是一会儿功夫就有近一半完全被消灭了，连白骨都不剩下。

“林雷，他们投降就行了，不要这么屠杀下去了。”迪莉娅有些不忍。

林雷则是看向旁边的三只紫金色鼠王，其中一只紫金色鼠王对迪莉娅咧嘴一笑：“行。嗨，林雷，你通知一下，只要那些人跪下，双手举起投降，鼠类魔兽就不会攻击他们。”

林雷微微点头。

“所有人听着，跪下举起双手投降，魔兽就不会攻击你们！”林雷地声音仿佛雷声一般在天地间回荡。

这一声一出。顿时那些绝望的士兵立即都跪下，举起了双手。

同时那紫金色鼠王张开了嘴巴：“呦~~~”

高亢尖锐的尖啸声响彻云霄，所有的鼠类魔兽似乎得到命令一样，非常诡异的，凡是跪下举起双手地士兵，所有的鼠类魔兽都立即绕过他们。攻击其他的士兵。

……

“怎么办？”吉尔默显得很惊慌，维斯波特、吉尔默二人都施展防御魔法保护自己。

“我怎么知道？”维斯波特也害怕。

此刻竟然有十只，身躯近一米长的魔兽老鼠在看着他们，这十只鼠类魔兽。身上不是紫色的，就是金色的。而且那紫色当中都隐隐有着金光，而金色的鼠类魔兽当中，也隐隐有着紫光。

要知道，正常情况下……

最高等级的影鼠是紫色地。只要达到七级。便可以成为七级紫色影鼠。

最高等级的噬石鼠是金色的，只要达到七级，就可以成为七级噬石鼠。

而从七级到圣域。紫色影鼠毛发会逐渐向‘紫金色’发展。而金色噬石鼠，也会逐渐朝‘紫金色’发展。

这十只鼠类魔兽，很明显都是八级或者九级的鼠类魔兽。

“吱吱~~”一只九级噬石鼠猛地扑过来，竟然一口就咬掉了吉尔默体表的‘光明守护’，而维斯波特的防御魔法也同样直接被毁掉，这十只魔兽老鼠并没着急进攻。

他们地智慧，可丝毫不比人类低。

吉尔默、维斯波特二人相视一眼，他们额头尽是汗珠，背上都被汗湿了。他们明白……只要这十只魔兽老鼠冲过来，他们就会瞬间被咬碎，甚至于连骨头渣都不剩下。

而这时候林雷的声音刚好响起。

二人相视一眼后，便不再犹豫。

“砰！”二人立即跪下，同时双手举起。

顿时那十只魔兽老鼠有八只立即离开了，剩余的两只则是在这看着他们。魔兽老鼠很聪明，这十只魔兽老鼠一下子就发现，吉尔默、维斯波特这两个九级强者是敌方首领人物。

这种首领人物，当然要活捉。

*******

当早晨那淡淡的雾消散地时候，林雷等人清晰看到，那大量正跪着的敌方士兵，而在这些跪着士兵周围则是数量多上十倍、百倍的密集魔兽老鼠。单单那种数量造成的‘视觉效果’，就让人心颤了。

“咻！”一道光影闪过，一直隐隐有着紫光的金色老鼠窜了过来，随即低声吱吱叫着。

“什么？只剩下三十几万地士兵活着。”贝贝惊呼道。贝贝自然听得懂鼠类魔兽的语言。

那三只紫金色老鼠反而得意地眯起小眼睛，其中一只看向贝贝：“贝贝，怎么样？”贝贝看了那无边的鼠潮，感叹道：“还真是够厉害地，如果这些魔兽老鼠都听我的命令就好了。”

有这么几亿鼠类魔兽，谁能抵挡？

“这简单。”那为首的紫金色影鼠立即高声鸣叫了起来，旋即贝贝也兴奋了起来。

林雷疑惑看着贝贝。

“老大，从今天起，这几亿鼠类魔兽都是听我号令了，哈哈。”贝贝得意地很，同时贝贝也立即高声叫了起来，那声音同样传遍了整个战场，无数的鼠类魔兽都向贝贝恭敬地低下了头颅。

林雷心底暗惊。

噬石鼠群、影鼠群的可怕，林雷从小就听说过。可是在林雷想来，这鼠潮有个几百万已经很

，如果是几亿……那实在太吓人了。

“这几亿鼠类魔兽过去，什么军队挡得住？”林雷心中暗自摇头。

就好像，那魔兽山脉的魔兽杀出来。连芬莱城也瞬间被攻破，整个神圣同盟、黑暗同盟都被占领了近三分之一领土。魔兽群的厉害，可想而知。黑暗之森……鼠类魔兽的老巢。

这其中小部分的鼠类魔兽，便足以横扫一个帝国了。

当然，前提是圣域高手不插手！

那为首地紫金色鼠王。对着林雷一笑道：“自我介绍一下，我叫哈里！”

“我哈特，排行第二。”另外一个紫金色鼠王立即说道。

最后一个紫金色鼠王差点要说，林雷却是开口了：“你叫哈维，对吗？我可是经常听贝贝提起你。”贝贝在黑暗之森中真正结交的紫金色鼠王也就是哈维一个。其他两个却没什么交情。

“三位，你们真的将这鼠群交给贝贝？”林雷询问道。

这鼠群实在太庞大了，这鼠王轻易将它们让贝贝统领？

紫金色鼠王‘哈里’不在意道：“你不知道，其实在黑暗之森中。每过一段时间，一个个鼠群之间都要彼此厮杀，死去一大半，淘汰了弱者。”

“死去一大半？”林雷感到惊讶。

那排行老三的紫金色鼠王‘哈维’说道：“很简单，因为越是低级的鼠类魔兽，繁衍速度太快。一窝能生下十几只几十只，这怎么行？如果这么下去，黑暗之森都不够养活他们。所以要厮杀，淘汰弱者。减少数量……”

林雷心中明白了。

如果任凭鼠类魔兽发展。恐怕整个黑暗之森都可能被吃光。数量那是肯定要控制地。

“所以贝贝。”那紫金色鼠王‘哈维’用小爪子搂着贝贝的肩，亲昵道，“这些鼠群你尽管去用，死的再多也没事，我们黑暗之森的鼠类魔兽是必须保持在一定数量之内。早晚那些弱的鼠类魔兽都要死去。”

林雷心底也感叹。

怪不得这鼠群中五级六级七级，这些高等级魔兽老鼠极多，原来弱的早就被淘汰掉了。那些灰色噬石鼠、黑色噬石鼠。可能是还处于成长期的老鼠。

“放心，我一定完成你的任务，让这些鼠群死去一大半。”贝贝嘿嘿笑道，随即他看向林雷，“老大……要不，我们用这些鼠群，来统一混乱之领吧？”

“统一混乱之领？”

林雷微微一怔，旋即笑了。

“大人，敌方两个首领押到。”只见维斯波特、吉尔默二人被押了过来。

“吉尔默？”林雷看着吉尔默，这可是老熟人了。

吉尔默在林雷面前努力挤出一丝笑容，林雷淡笑道：“你们光明教廷、黑暗教廷这次把我逼得还真是够憋屈地，因为约定，让我眼睁睁看着战斗进行都不得出手。”

吉尔默、维斯波特此刻心底都发颤。

“没事，我也会让你们黑暗教廷、光明教廷尝尝这个滋味的。”

林雷看向贝贝，笑道：“贝贝，从今天起，你就和巴克他们联合，让鼠群和人类军队一同出发，分成十只队伍，开始攻克黑暗教廷、光明教廷在混乱之领其他的领地吧。”

“是，我贝贝一定做到。”贝贝故意腆着小胸脯，行了一个很不标准的军礼。

巴克也是眼睛放光：“林雷大人尽管放心，有这数亿鼠群，统一混乱之领轻而易举。”如今光明教廷、黑暗教廷最精英的黑暗军团、神圣军团都被灭掉了，有什么可以阻挡鼠群？

吉尔默、维斯波特脸色顿时煞白。

二人彼此相视一眼，眼中尽是惊恐，他们完全可以想象即将发生的事情。

******

玉兰历10022，九月。

历史上史称‘鼠潮之灾’地战争开始了，数亿之多的鼠群被分成了十部分，这十个‘分鼠群’依旧拥有数千万这个可怕的数字，每一个‘分鼠群’和巴鲁克王国两万战士共同行动。

数亿的鼠类魔兽和二十万王国战士，分成十部分。

一共十股部队，分别进攻混乱之领黑暗教廷、光明教廷控制地区域。

八级、九级这些高等魔兽老鼠是听得懂人类语言的，而且巴鲁克王国中一些八级、九级强者，有一些都跟厉害的魔兽老鼠缔结灵魂契约。以此……更加容易管理鼠群。

鼠潮，无法阻挡！

鼠潮袭来，即使落下巨石死守，可是以石头为食物的噬石鼠、影鼠们可以轻易地将城墙咬出一个大窟窿，然后仿佛洪水一样冲进这个城池。那些城池的守军根本无法抵挡。

鼠潮过处，城池尽皆被征服。

连神圣军团、黑暗军团都被瞬间消灭，恐怖地鼠潮，谁能阻挡？

……

这‘鼠潮之灾’的战争，恐怕也只有那玉兰历10000年的‘毁灭之日’可以比拟。而且这次和‘毁灭之日’还有所不同，不同之处就是……这次地无边鼠潮，是完全听林雷一方控制的。

这消息，很快就被奥布莱恩帝国、玉兰帝国等这大陆上各大势力所知晓。

同样的，这情报消息，也疯狂地朝黑暗教廷、光明教廷的总部传去，光明教廷、黑暗教廷又会又何反应呢？毕竟……林雷这次可没有派圣域高手参战，只是派魔兽军队而已。

虽然，这魔兽军队的数量太过骇人了。

第十集 巴鲁克 第四十四章 - 邀见

岛，光明神殿第九层。

此刻，这里的气氛极为压抑，空间仿佛完全凝滞了一般。

光明教皇海廷斯、裁判长乌森诺、狂信者军团长雷鸣、苦修者领袖落叶大人这四名最高层人物，齐聚在这里，他们看过传来的消息后，脸色都变了，变得极为难看。

沉默！

得到消息后，一时间没有人开口。所有人都意识到了情况的严重性。或许对林雷而言……世俗的领土、王国，都不算什么。就是巴鲁克王国没了也不算什么大事。

可对光明教廷却不同了。

“鼠潮，竟然是鼠潮！”落叶大人眉头深锁，那消瘦的只剩下一层皮的脸上有的只是苦色，“黑暗之森最可怕的鼠潮，为什么会听那林雷调动呢？这可是从来没有过的事情。”

海廷斯开口，低沉道：“估计是林雷的魔兽，那只圣域级别的黑色影鼠控制的鼠群。”

“圣域鼠类魔兽，是紫金鼠王！”乌森诺摇头道，“虽然林雷的那只鼠类魔兽也是圣域级别魔兽，可是……黑暗之森的鼠类王者，却是紫金鼠王一族。所有的影鼠、噬石鼠可都是听紫金鼠王一族号令的。”

这是事实，大陆所有强者都知晓的事实。

玉兰大陆最巅峰的，那五大神级强者，最神秘的莫过于黑暗之森的那位王者。在教廷记录中，即使是教廷最早的记录，那时候连大祭司还没出生，可是那时候黑暗之森的王者就存在了。

五大神级强者中，最古老的一个。

最神秘的一个。

不争霸，不露面……

可是却没人敢得罪他，无论各大势力。都不敢得罪。

各大势力却知晓，这位神秘的黑暗之森王者有个爱好，非常喜欢鼠类魔兽。在他地帮助下，鼠类魔兽一族在黑暗之森中成为了最庞大的族群，特别是紫金鼠王一族。在圣域魔兽中都是顶尖的存在。

连九头蛇王、大地之熊、血睛鬃毛狮等圣域魔兽，实力也不比紫金鼠王强多少。

“好了。”海廷斯眉头一皱，“不要谈为什么鼠群听林雷一方号令，现在最重要的是，这件事情该怎么解决，这件事情的严重性，大家应该都很清楚。”

乌森诺、雷鸣、落叶大人都保持沉默。

海廷斯看了这三人一眼：“上一次‘毁灭之日’就已经让我们损失了过亿地信徒，这一大块庞大信仰之力的消失。光明之主已经很不满了。一旦混乱之领被林雷一方占领，教堂肯定会被他们破坏掉，不需要百年，恐怕混乱之领就没多少人信仰光明之主了。”

信仰！

这是光明教廷存在的最重要意义，上一次损失那么多，很幸运。光明之主没有降下他的责罚。

如果再损失大一块。

后果不堪设想！

“不管如何，我们光明教廷在混乱之领的基业不能毁掉，这庞大的信仰之力不能就这么失去了。”落叶大人低沉说道。

“对，不能有失。”狂信者军团长雷鸣也说道。

乌森诺嘴角微微上翘：“信仰之力对我们重要。对林雷也不一定重要。那林雷，对领土的渴望估计不高。我们可以和他谈判。”

“对。”其他三人眼睛都微微一亮。

此事并不是无法解决。

海廷斯斟酌片刻，当即喝令道：“既然如此，那这样，雷鸣你就暂时留在圣岛。圣岛的一切就由你来主持。防止林雷来偷袭毁掉我们地根基。至于落叶、乌森诺，你们二人和我一起，再带领六名圣域天使出发。”

消瘦的落叶大人微微点头。

乌森诺也赞同。

光明教廷是有人类圣域强者。可是人类圣域强者潜力，可比天使高的多。教廷宁愿拿天使当‘炮灰’去用，也不愿让人类圣域强者上。

******

以光明教皇‘海廷斯’为首的三大巨头‘海廷斯、乌森诺、落叶大人’，这三人带领六大圣域天使迅速地直接飞离了圣岛，横渡海洋，直接朝混乱之领赶去。

而黑暗教廷一方，他们对信仰之力的看重，丝毫不弱于光明教廷。

黑暗教皇的诸多巨头，同样带领一批圣域强者，前往混乱之领了。

……

混乱之领中南部，荒凉地官道上，浩浩荡荡的鼠群队伍井然有序地在人类战士的旁边，一同朝前方进发。当初的数亿鼠潮和二十万战士，分成了十股军队。

每一股都有数千万鼠类魔兽以及两万人类战士。

人类战士地作用，主要是为了安抚一个城池居民的。在这两万战士的人群中，其中正有一辆马车，这是整个队伍中唯一一辆马车。

马车内，只有……贝贝！

宽敞的马车内，贝贝翘着两只后爪子，悠闲地躺着，同时还跟林雷灵魂交流：“老大，我控制的五支队伍已经连续攻克了六座郡城和数十座小城了，你怎么了？在那微型位面密室修炼？好吧……我不打扰你了。”

“真无聊。”

贝贝无奈叹息一声。

虽然贝贝所在地地方，和那魔晶石矿脉足有近两千里距离。可是林雷、贝贝的精神力都极高，加上林雷、贝贝彼此契约，属于平等契约，他们之间可以灵魂交流的距离，是林雷和黑鲁地两倍。

十二年前，林雷和黑鲁彼此在千里之

可以灵魂交流了。

如今，林雷和黑鲁，就是在两千里范围都可以交流。更别说林雷和贝贝了。

“喂，到哪了？距离前面的郡城还有多久？”贝贝对着外面的护卫大声喊道。

顿时有护卫拉开了这马车旁边的车窗窗帘，恭敬地说道：“大人，根据地图，我们距离前面的郡城还有五十多里的路程。”

“还有这么远？”贝贝嘀咕一声，随即闭上小眼睛，“我还是睡上一觉再说。”

……

“鼠群来了。鼠群来了。”惊慌地声音在城墙上响起。

这座郡城城墙上的数千名士兵脸色都是煞白，看到那漫山遍野，一眼看不到尽头的鼠潮用来，还不惊慌的。至少在这个郡城中还找不到。连那郡城城主都额头不断冒着虚汗。

“怎么办？”那郡城城主此刻完全发蒙了。

旁边的管家连惊慌道：“城主大人，这鼠潮太可怕了。我们可是挡不住啊，还是，投降吧。”管家说道这，声音都低下来了。这郡城城墙上众多守城战士，都发现那庞大地鼠群中，竟然有一支绵长的人类军队。

“投降，不杀！”

“投降，不杀！”

“投降。不杀！”

……

这一支人类军队旋即爆发出了宏大的声音，那震天动地的声音配合浩瀚无边的鼠潮，竟然让不少守城战士直接将兵器给放下了。毕竟鼠群还未到来的时候，这些人都听说鼠群的可怕了。

“贝贝大人。”

那一辆马车骤然停止，马车内的贝贝也睁开惺忪地小眼睛。正当贝贝睡眼惺忪的时候，它的一双小眼睛顿时一下子瞪得滚圆。同时‘刷’直接在马车内消失了。

原本都投降，无尽鼠群准备涌进这郡城。可此刻却没有鼠类魔兽动了。

因为，在天空中正有数人虚空而立，为首的正是身材瘦长、光头老者‘海廷斯’。一股威压以‘海廷斯’为核心，直接朝下方幅散开去鼠群竟然惊恐地都趴了下来，不再动弹。

“圣域强者！”下方大量人类战士都感到心中有着一丝惊恐。

海廷斯见到这一幕，脸上露出一丝淡然的笑容。

空间一震，原本还在马车内的贝贝直接出现在了半空。贝贝一双小眼睛死死盯着海廷斯，声音高亢之极：“你这个死光头，连乌森诺都站在你后面。你就是光明教廷地那个什么教皇？”

死光头？

在海廷斯身后的乌森诺、落叶大人以及两名圣域天使都感到可笑。

海廷斯脸上却依旧淡笑着，如同慈父一般的温和目光看着贝贝：“你就是林雷的魔兽吧，我正是光明教皇海廷斯，今日我来这，也是希望能够和林雷好好商谈一番。”

“哦？”贝贝一双小眼睛滴溜溜地一转。

“好，你们等一下。”贝贝大声道，“我老大他现在还在王国内，我在这无法通知到他，你们要等半天时间。”

海廷斯微笑着点头：“可以，会面地点，也可以由林雷来决定。”海廷斯态度谦和非常。

贝贝眼睛滴溜溜的一转，随即便大声道：“行，你们就在这个郡城，过会儿我来找你们。”说着贝贝便尖啸一声，顿时下方无数的鼠类魔兽都非常听话地开始收缩，最终陈列在郡城外，也不攻城。

海廷斯、乌森诺、落叶等人见到这一幕，心中也一阵惊叹。

而贝贝，则是化为一道黑光直接朝北方飞去，在飞去的同时，贝贝已然跟林雷开始联系了：“老大，快，别闭关修炼了，出大事了。”

……

魔晶石矿脉处，一阵微风吹过，林雷的身影便出现在半空，而赛斯勒随即也从下方飞了上来。

“林雷大人，这微型位面密室，那珍贵程度绝对赶得上神器啊。”赛斯勒惊叹道，这是赛斯勒第一次进入这微型位面密室，刚才他便是和林雷一起在这里面修炼。

赛斯勒拥有着‘亡灵传承’，对于许多玄奥秘密，可比林雷知道地多。

赛斯勒很清楚，下位神，绝对没能力开创独立的一个微型位面。

“别谈这个了，刚刚是巴克的魔兽过来通知我，说黑暗教廷地众多高手来了。连贝贝也传讯给给我。”林雷嘴角有着一丝笑意，“这黑暗教廷和光明教廷都急了。”

“那是自然。”赛斯勒笑了，“林雷大人你不怎么在乎领土，可是宗教组织，可是非常重视信仰的。损失了那一大块区域，说不定光明神界会直接降下责罚。”

“他们军队攻击我的地盘，没一直忍着。这些人，现在却跳出来了，我看他们能说什么！”林雷眼中也是闪过一丝冷意。

“赛斯勒，我们走。”

林雷身形极速朝南方飙射而去，那赛斯勒也笑吟吟跟着，只是赛斯勒的‘笑’，配合他那骷髅一般的模样以及幽绿的双眸，却显得那么让人心颤。

在飞行途中。

林雷目光清冷，同时灵魂交流道：“黑鲁，你和那三头圣域龙一起过来。”顿时，圣域魔兽‘黑纹云豹’和霸王龙、黄金龙、雷龙同时飞离了黑乌山。

第十集 巴鲁克 第四十五章 - 无耻

浩荡荡的流延河上，有一艘大型楼船正在流延河中随着，这一艘楼船甲板上没有一个人。

楼船的顶层大厅中，高手云集。

在这顶层大厅中的无一不是圣域级别强者，在大厅中，放着九个椅子。九个椅子分在了三个方位。

林雷、巴克、赛斯勒三人并排坐下。

光明教皇‘海廷斯’、裁判长‘乌森诺’、苦修者领袖‘落叶三人’也并排坐下，黑暗教廷一方，黑暗教皇‘阿弗莱克’，裁决大长老‘奥凯西’，堕落天使首领‘克莱默森’三人依次坐下。

在他们两方身后，都有着圣域天使和堕落天使。

海廷斯和阿弗莱克二人相视一眼，心底都感到一丝怪异，他们二人是两大教廷的首脑，彼此可是对立关系。

然而今天，他们却是盟友关系。

导致这一切产生的，正是林雷。一个极速成长起来的惊才绝艳人物，以如此年轻年纪，就达到了大陆强者的一个顶峰。连尊崇如光明教皇、黑暗教皇，在林雷面前都必须低下高贵的头颅，和林雷好言相谈。

“海廷斯，阿弗莱克。”林雷嘴角有着一丝笑容，“不知道你们请我来，到底有什么事情呢？”

贝贝也趴在林雷大腿上，那小眼睛看着光明教皇、黑暗教皇。

黑暗教皇‘阿弗莱克’皮肤如年轻女人一般白皙细嫩，声音也很轻柔温和：“这一次我们黑暗教廷这么多人过来，主要是想让林雷你能够退让一步，让你的鼠潮大军停止进攻。我想，海廷斯他们跟我们一方想法差不多。海廷斯，我说的对吧？”

海廷斯轻轻颔首。旋即看向林雷，那柔和目光竟然让人有一种如沐春风的感觉：“林雷，不知道你能否做出如此让步呢？”

“你们是不是在做梦？”林雷哭笑不得。

海廷斯淡笑道：“林雷，只要你退让一步，我们光明教廷也会付出许多。绝对会让你感到满意的。”

“我们也是如此，付出的一切，肯定会让林雷你感到满意地。”阿弗莱克说道。

两大教皇，此刻都向林雷屈服了。

他们不想和林雷用武力，一来他们没有理由，现在动武力也给了德斯黎一方插手的理由。第二点，至少光明教廷定下过约定，二十年内不得主动攻击林雷。现在时限还没到。

“林雷。你以为如何？”海廷斯看着林雷。

林雷对光明教廷很讨厌，对于暴虐残忍的人林雷只是不喜欢，而对那种伪善的，就如海廷斯这种，表面亲切地跟亲人、父母一般，可是实际上却心狠手辣、无所不用的这种人。林雷从心底厌恶。

光明教廷、黑暗教廷两方人都看着林雷。

林雷脸上露出了一丝笑容，口中说出了两个字――“不行！”

海廷斯、阿弗莱克二人笑容都凝滞了一下，这时候那位堕落天使首领‘克莱默森’却是冷哼了一声：“林雷，难道你妄图跟我黑暗教廷以及光明教廷对立吗？”

“克莱默森。”黑暗教皇‘阿弗莱克’立即呵斥一声。

林雷看向那位堕落天使首领‘克莱默森’。轻笑一声说道：“据我所知，天使要降临需要好地身体当载体，克莱默森先生你的实力这么强，这个肉体恐怕有七级、八级的实力吧。你们黑暗教廷哪来的这样的身体？”

巴克五兄弟，当初单纯肉体就达到了八级。

林雷心中很清楚。

一般人类修炼到顶。单纯肉体最多六级。就是天赋了得，七级已经是千百年一遇了。也只有四大终极战士血脉，单纯修炼身体。才可能创造奇迹。

这个克莱默森的身体，恐怕就是四大终极战士的身体。

“对啊，这身体哪来的？”巴克也冷冷看向黑暗教廷一方。

当初他们五兄弟可是差点就死去，身体成为天使地载体。对这个是非常敏感的。

“这是我黑暗教廷的秘密。”阿弗莱克微笑道，“好了，林雷，我们还是谈刚才的事情，你真的丝毫不愿意退却，你如果愿意退却，会赢得我们黑暗教廷永远的感激！”

感激？

林雷、赛斯勒、巴克都笑了，连在林雷腿上地贝贝都捂着小肚子‘咯咯’笑了起来。

“林雷，你还是好好考虑考虑。”海廷斯也看着林雷。

林雷笑着的脸陡然肃穆了起来，目光扫过这几人，郑重道：“海廷斯、阿弗莱克，你们听好了，我林雷今天在这明确说了，无论如何，这大军绝对不会收回，统一整个混乱之领，事在必行，无法阻挡！”

“林雷，别太过分了。”那乌森诺冷哼一声。

论‘忍’的能力，这乌森诺显然不如海廷斯和落叶大人。

“过分？”林雷眉头一皱，目光如同冷刀一样扫向乌森诺，“乌森诺，你别在我这摆臭架子，今天我的话已经很清楚了，想要让我退兵，不可能。”

这楼船顶层大厅中地气氛一下子压抑了起来。

“还有什么事情，说吧。”林雷倒是随意的很。

贝贝也道：“对，有什么事情快说，我马上还要带着我的鼠潮大军，继续扩大领土呢。”

赛斯勒那幽绿的眼眸也扫向这顶层大厅中的几人，低声阴笑了几声，却没说什么。

大厅沉默了片刻。

“好吧。”海廷斯叹气道，“我们光明教廷可以再次做出让步，我们控制地领土范围，可以完全交有你们巴鲁克王国统治。”

“哦？”林雷有些惊讶了。

这个海廷斯什么意思？竟然准备让自己统一混乱之领。

“我们

做出这一让步。”阿弗莱克也说道。

林雷看了一眼海廷斯，又看了一眼阿弗莱克，心底暗道：“这两个教皇，心里到底在打什么主意？”

海廷斯看向林雷：“我们的要求很简单，只要林雷你愿意，让我们光明教廷在你的帝国正大光明地传教。不允许有丝毫打压，那就行了。”

“传教？不允许有丝毫打压？”林雷眉头一皱。

阿弗莱克也点头说道：“我们的要求也是一样，能让我们黑暗教廷公开传教，不允许有丝毫打压。”

林雷笑了。

他明白对方意思了，光明教廷、黑暗教廷最看重的是信仰之力。至于领土是否由他们统治，并不是太重要地。

重要的是，信仰之力必须保持。

“林雷，这宗教在混乱之领内传播，对你的统治也没多大影响。这一点，你应该还是能够接受的吧。”阿弗莱克劝说道。

海廷斯则是静静看着林雷，等待着林雷的回答。

“让我统一，你们只是传教？”林雷看向这二人。

“是地。”海廷斯当即点头。“这已经是我们最大的让步了，林雷，你如果答应，那么我们两方也可以成为朋友，过去的那些事情都可以忘掉。”

如果林雷答应。

那么光明教廷、黑暗教廷以后自然要给林雷的面子。以后的林雷在玉兰大陆将如鱼得水。

可是――

他们忘记了，林雷心底不在乎什么称霸。他的心中有着登上修炼的顶峰的信念，也有着对亲人地眷恋，以及那一次铭刻在心的誓言。

那一次德林爷爷死后，自己离开赫斯城的誓言！

要将整个光明教廷连根拔起的誓言！

父亲死了。母亲死了，德林爷爷死了！

“成为朋友？和光明教廷成为朋友？”林雷心底冷笑不已，“混乱之领？为我能够让我的父亲，我的母亲，我地德林爷爷复活！就是放弃整个混乱之领。甚至于放弃我的实力我也愿意！！！”

林雷心底激荡起来。

“成为朋友？还让你们继续传教？”林雷虽然心中怒意涛涛，可是脸上表情依旧淡漠平静的很。

平静的楼船顶层大厅内，众人都看向林雷。等待着林雷地回答。

让林雷一统混乱之领，两大教廷来传教，这已然是最后底线。如果林雷不答应，的确会惹恼了两大教廷。

在光明教廷、黑暗教廷众多圣域强者期待的目光下，林雷嘴角微微上翘：“我的领土范围内，不允许任何组织传教，发现一个，毁掉一个！”

海廷斯、阿弗莱克、落叶、奥凯西等一群人脸色都变了。

“听清楚了吗？”林雷看着这一群人，“这就是我的回答！”

“哗！”裁判长乌森诺和堕落天使首领‘克莱默森’突然都站了起来，二人森冷地目光都聚集向林雷。

海廷斯和阿弗莱克这一次并没阻止。

“林雷，这是教廷的底线，也是我主的底线，你知道……侵犯主地底线，那是什么结果吗？”海廷斯面色淡漠。

阿弗莱克也冷漠看着林雷。

一瞬间，整个大厅的温度仿佛骤然下降数十度，那凝滞的空间，恐怕没达到圣域的人过来，都会感到无法喘息。

“蓬！”林雷一拍所坐着椅子的扶手，目光森寒，扫了众人一眼，“怎么，你们在威胁我？”

光明教廷、黑暗教廷一方都保持沉默，可是那含义很清楚。

的确是在威胁！

“海廷斯，难道你忘记十二年前立下的约定？”林雷淡漠扫向这两方人。

按照约定，圣域高手不允许加入到世俗战争，如果没有圣域高手参战，根本无法抵挡鼠群，所以一旦撕破脸皮，光明教廷、黑暗教廷必须派出圣域高手来阻碍鼠群。

而且约定也有，二十年内，光明教廷不得主动攻击林雷。

“林雷，是你太过分了。”海廷斯低声道。

阿弗莱克也道：“林雷，做人，还是退一步好。”

“无耻啊，无耻！”林雷站了起来，笑着摇头道，“我从来没有见过你们这么无耻的人，你们的军队攻击我的区域，就是杀到魔晶石矿脉那。我也没出手，因为我遵守约定！”

“可你们呢？”

林雷那含有一丝讥讽的目光扫向光明教皇、黑暗教皇，“你们这些人，可是两大教廷最顶层的人物了，战争才开始，知道要输了，就立即过来要插手，还说我过分？我看你们这些人，才是不要脸，最无耻的人！”

林雷这一席话，却是让黑暗教廷、光明教廷两方人马脸色都难看了起来，他们何等身份？被林雷如此羞辱，他们怎么会气平。

“嘴巴干净点。”乌森诺冷喝一声。

林雷目光一寒，整个大厅中顿时一道妖异的紫色光芒亮起，那乌森诺吓得身体立即分成四个身影同时飞退。

“啊！”“啊！”连续两声惨叫。

原先站在乌森诺身后的两名圣域四翼天使身体直接被整齐的切割成两半，两尸体倒在了地上，鲜血染红地面。

风的律动第二层次――‘停滞空间’‘空间叠影’融合！

乌森诺则是捂着胸口，惊骇看着林雷。

“乌森诺，你这点本事，别在我面前大呼小叫。”林雷森冷目光锁定乌森诺，“要杀你这种人物，我连变身都不需要！”

Ps：第二章到，还有第三章，第三章估计要到十二点了。

第十集 巴鲁克 第四十六章 - 翻脸

森诺心底惊骇之极：“好，好快！”刚才他四个身影时中招，如果不是紧急时刻他用两名圣域天使当盾牌，恐怕他乌森诺仅仅一个照面就要被林雷杀死了。

其实，人形状态下的林雷，实力比乌森诺强不了多少。

主要林雷刚才是突然袭击，以紫血软剑的速度，乌森诺刚刚反应过来林雷的剑已经到了他面前了。如果乌森诺事先有所准备，就不会如此狼狈了。

“林雷，你这是什么意思！”海廷斯冷然暴喝道。

同时海廷斯、落叶二人也站了起来，那黑暗教廷的阿弗莱克、奥凯西、克莱默森也同样站起来，冷漠地看着林雷。玉兰大陆的两大宗教组织‘光明教廷’‘黑暗教廷’的首脑人物们，此刻都有了共同的敌人――

林雷！

看着海廷斯、阿弗莱克、落叶等人的目光，林雷心底反而有着一丝喜悦。

“德林爷爷，你看到了吗？”

二十多年了！

离开赫斯城踏入魔兽山脉，那一年正是玉兰历10000年，那时候的林雷二十岁还没到。当初林雷就发誓，一定要将光明教廷给连根拔起。不过他很清楚……必须要一步步来。

光明教廷重视信仰之力。

如今损失三分之一领土的神圣同盟，人口也就四五亿。而光明教廷在混乱之领控制区域，人口便有两亿之多。如果林雷统一了这一块地方，禁制传教等等。

对光明教廷而言，将是前所未有的打击。

“当年我的眼中，这光明教廷还是庞然大物，而如今……”林雷看了一眼那捂着流血胸口的乌森诺。“连宗教裁判长‘乌森诺’也远不是我对手了。”林雷心底呢喃着，“德林爷爷，你看着，快了，快了。将光明教廷连根拔起的日子快了，现在只是第一步！”

德林柯沃特在林雷心中的地位，非常地高。

从小教导着林雷，无私的，无论是魔法修炼，还是平刀雕刻等等，的确是德林爷爷成就了林雷。即使是遇到危险时刻，德林爷爷也拼着灵魂消散救了林雷。

对光明教廷下狠辣手段。林雷早就等着这一天了。

现在，光明教廷自己撞上枪口来，林雷还会手下留情吗？

“怎么？”林雷一扫大厅内众人，“你们想要动手吗？”海廷斯、阿弗莱克刚要说话，可是此刻林雷身体瞬间变化，那深青色的龙鳞瞬间覆盖了林雷全身。身上的长袍瞬间爆裂开来，布料碎片仿佛利箭一样直接爆射向前方。

光明教廷一方、黑暗教廷一方地高手们都轻易地用各自手段挡下这些碎片。

林雷那条冰冷的龙尾轻轻甩动着，发出了仿佛空气被划破的声音，林雷暗金色瞳孔扫向这一群人：“想要动手。我随时奉陪！”

“我也在等着你们。”巴克那浑厚的声音响起，同时他身体也立即变化了起来，他的身体陡然膨胀了起来，身高一下子变成了三米高，整个皮肤都泛着青色。那暴突的青筋仿佛蛇一样盘绕在巴克身上，极为恐怖。

那如岩石一般的白色铠甲迅速地从皮肤中生长出来，而后覆盖了巴克全身。

圣域终极战士――不死战士！

“桀桀。”那阴笑声从旁边响起。赛斯勒幽绿的双眸扫向这一群人，“我赛斯勒自从达到圣域后，还没有好好战斗一场呢。光明教廷……你们当年对我地‘恩惠’，我现在可要好好‘报答报答’。”

“嘎嘎，打架，当然少了我贝贝哦。”贝贝也是悬浮在林雷旁边。

这楼船顶层大厅内局势一下子一下子恶化到了极致。

光明教皇‘海廷斯’和黑暗教皇‘阿弗莱克’相视一眼，他们早就算的很清楚了，林雷这一方虽然有四大强者，可是论实力，那赛斯勒只是刚刚踏入圣域不久，估计还威胁不到海廷斯、阿弗莱克这个级别高手。

而巴克这种圣域不死战士，可能棘手一点。

那个贝贝，威胁不比巴克低。

威胁最大的……就是林雷。不但是圣域龙血战士，同时在法则方面领悟又极高。在终极战士当中，大多都是法则领悟极低的，能够达到林雷这种程度的，过去根本没有。

有史以来，最强龙血战士！

“我使用大预言术，应该能牵制林雷。再加上落叶联手，击败林雷也有可能。”海廷斯心中暗想，‘大预言术’的威力，那可不是乌森诺地‘化影分身术’可以比拟的。

海廷斯、阿弗莱克只是对视一眼，都明白彼此心思。

“哈，哈哈。”海廷斯只是连笑三声，那得到暗号的落叶、乌森诺等人就立即动手了。

……

“蓬！”

整个楼船的顶层整个都爆裂掀开了，十几条身影仿佛利箭一样直射天空，这一艘大型楼船船体都震裂了开来，下方地控制楼船前进的船员们立即都跳入了河水中，朝岸边游去。

在游向岸边的时候，这些船员们都仰头看向空中。

他们都是巴鲁克王国的士兵，被要求过来的时候，就知道在船上谈事地正是巴鲁克王国的精神支柱‘林雷’。

“啊，那是什么，传说中的凤凰吗？”船员们震惊地张开了嘴巴。

只见高空当中，双翼展开过百米地庞然飞禽全身冒着火焰，那黑色的羽毛覆盖了全身，高贵的如同皇冠的一样翎毛，令这头黑色飞禽更显得高贵。这正是圣域魔兽，传说中的‘地狱火凤凰’！

地狱火凤凰：黑暗、火双属性圣域魔兽。

在万里长空中，这一只地狱火凤凰仿佛黑云一样笼罩在流延河上空，那堕落天使首领‘克莱默森’便是站在地狱火凤凰的背部，冷漠看向远处凌空而立的林雷。

“吼~~~”一声可怕的吼声。

一条有着巨大肉翅的身体超过百米的黑色巨龙飞来了，在黑色巨龙地眼眸仿佛燃烧着火焰一般，那滔天的气势连空气都开始震荡了起来。黑暗教皇‘阿弗莱克’便站在了这圣域黑龙的头顶。

黑暗教廷这一方。竟然还有藏有两头圣域魔兽潜藏在不远处，此刻却是现身了。

而光

一方，也有着一头圣域魔兽。

华美的光华的银色龙鳞覆盖全身，在阳光下，这一条银龙显得那么地优美。在龙族当中，这银龙被称为其中的优雅的贵族，也是有道理的。只是这条蜿蜒超过百米的银龙，竟然有着两个脑袋。

变异圣域魔兽――圣域双头银龙！

消瘦的落叶大人，此刻正是在这圣域双头银龙的身体之上。

“呼。”在河岸的这些船员们都感到心脏都狠狠抽搐了起来，老天，一下子就看到了三头庞大地圣域魔兽，最重要的是……空中竟然有那么多人悬浮着。

这些。可都是圣域强者啊。

“这么多圣域强者，还有圣域魔兽，见到这些，就是死，也值了。”一个船员仰头崇拜看着这一切，口中喃喃道。

此刻这些船员们看天空中众多圣域强者和圣域魔兽的感觉。就和林雷小时候看到那两大圣域强者战斗一样，在他们眼中，这些巨龙、圣域强者都是高高在上，超然于凡人之外。

“看。那是龙血战士，我们的林雷大人。”许多船员都看到了变身后的林雷，看向林雷的目光中蕴含着崇拜，也有着一丝骄傲。为自己是巴鲁克王国子民而骄傲。

“林雷大人，好像要和那些圣域强者战斗了。对方地人好多。”船员们开始逐渐清醒了。

“林雷大人肯定会胜利的。”盲目崇拜林雷的船员坚定地说道。

******

流延河上空。林雷、巴克、赛斯勒、贝贝都悬浮着，这赛斯勒此刻还在默念着咒语，只是一会儿三道梦幻光芒就突然出现在了赛斯勒的后方。三大圣域亡灵降临了。

其中两个是骷髅，不过他地骨头恍若钻石一样，同时散发着耀眼的光芒，这正是圣域级别的骷髅王者！另外一个是穿着破烂长袍的强壮人形怪物，正是力大无穷，达到圣域级别的老尸妖。

光明教廷、黑暗教廷这一边却丝毫不担心，对付这种圣域亡灵，让堕落天使、普通圣域天使就足够了。

“林雷，我们只是要求传教，你依旧可以统治混乱之领。我希望最后时刻，你还是考虑考虑。”嘴上如此说，可是海廷斯手中已经出现了那本光明教廷地重宝，主赐予的原本圣经。

泛着柔和光晕的圣经漂浮在海廷斯地面前。

“考虑个屁啊。”贝贝却深知林雷心思。

是否统一混乱之领，只是一件小事。灭光明教廷，才是大事。

“不要再做幻想，混乱之领是我的地盘，任何人都不得染指。至于你们……”林雷赤手空拳凌空悬浮，“要不，你们乖乖滚回你们的地盘，要不……就靠拳头说话！”

海廷斯、阿弗莱克不由大怒。

愤怒高亢的鸣叫声也从那庞大的地狱火凤凰口中响起，旋即这地狱火凤凰口吐人言：“你这可恶的人类。”随即口中一道纯黑色的火焰朝林雷弥漫了过来。

“嗤嗤~~”那黑色火焰包裹了林雷。

体表隐隐有着斗气波动的林雷却是丝毫无损，林雷暗金色瞳孔冰冷无情地扫向这一群人：“这是你们先攻击我的！”说着，林雷身形陡然极速移动了，龙血战士变身后，加上林雷对风的领悟。

这速度之快，比乌森诺还要快的多。

根本没什么风声，只是见到空间仿佛扭曲了下，林雷直接来到了那地狱火凤凰身躯旁，地狱火凤凰那如车轮大的双眸立即发出了细微的黑色丝线，直接射向林雷。

那堕落天使首领‘克莱默森’那黑色六翼一扇动，直接冲向了林雷。

“哈哈~~~”林雷大笑着，完全展示了龙血战士那可怕的力量，特别当林雷跟法则技巧融合，这种融合，实力的增加可不是简简单单的增加，而是一种蜕变。

仿佛柔和的风一样，轻松闪过了那黑色丝线。

旋即林雷伸手如刀，携带着龙血战士那无可匹敌的力量直接朝地狱火凤凰劈了过去，虽然力量庞大，可是林雷一记手刀劈过去，整个空间时而凝滞起来，时而产生奇特叠影。

林雷整个人都显得模糊。

知道不妙的地狱火凤凰惊恐地高亢鸣叫着，同时体积急剧缩小妄图闪躲，而那堕落六翼天使‘克莱默森’口中一声暴喝，旋即手中的黑色长剑也刺向林雷。

“噗！”

林雷速度太快了，特别变身后，地狱火凤凰根本来不及闪躲，即使变小也来不及。

只听得‘噗’的一声，已经缩小到只有十余米长的地狱火凤凰的脑袋直接被劈裂地裂开成两半，圣域魔兽只是一招直接被龙血战士形态的林雷，直接给杀死。

此招，正是风的律动第二层，慢境界中‘停滞空间’以及快境界的‘空间叠影’融合的一招。

也是如今林雷物理攻击，最锋利的一招。

“嗬~~”林雷一记掌刀劈开了地狱火凤凰头颅，旋即双手如同钢爪，分别抓住裂开头颅的一半，龙血战士可怕的力量完全爆发，猛地用力撕裂开来――

“哗！”

鲜血如雨滴一般飘散，那地狱火凤凰身体骇然直接被从头颅到身躯整个撕裂开来。

“嗤――”那堕落六翼天使‘克莱默森’一剑仿佛刺穿虚空一般，然而当刺在林雷身体上，可是林雷体表隐隐翻滚的‘脉动防御’却韧劲十足，这一剑根本连林雷的鳞甲都没碰到。

而林雷此刻那双龙爪却都是抓着一片地狱火凤凰庞大尸体，尸体鲜血直接流淌向下方的流延河。

“什么！”克莱默森震惊了，他的攻击竟然连‘脉动防御’都破不了。

林雷暗金色双眸盯向克莱德，嘴角微微上翘：“下一个，就是你了！”说着，林雷手中那两片庞大的圣域地狱火凤凰尸体直接从高空落下，“扑通！”一声，掉落到涛涛流延河中。

第十集 巴鲁克 第四十七章 - 众圣陨落

延河河水涛涛，可是看着那两片庞大的地狱火凤凰的流飘下去，那河岸上的船员们都感到心颤。

仰头看着那恍若魔神一般的林雷，他们心中只有一个感觉――无敌、强大！

“林雷大人是最强的。”船员们心底满是崇拜。

而此刻流延河上空因为林雷杀死那地狱火凤凰后，一场激战也完全爆发了，光明教廷、黑暗教廷和林雷一方全部对战了！

“轰隆隆~~~”众多圣域强者的激战，连空间气流都暴乱了起来，狂暴呼啸的声音就仿佛飓风来袭一样，飞沙走石，连下方流延河河水也仿佛被巨人搅动一般震荡起来。

“好可怕的终极战士。”克莱默森心中惊惧。旋即只听得一声仿佛野兽喊出的声音，“吼~~”

那堕落天使首领‘克莱默森’仰头怒吼着，他的额头浮出了黑色的魔法印记，体表也燃烧起了阴冷的火焰，周围的温度仿佛都降低了许多。特别是他的体表也浮现出了暗金色光芒的战甲，正是传说中的‘黑暗圣甲’，这和地系魔法中的‘大地守护铠甲’也很是相近。

“吼的再大声，也是死。”林雷淡漠的声音响起。

林雷那覆盖龙鳞的右手握紧成铁拳，宛如刺破虚空一般击出，凡是这拳头过处……空间尽皆产生虚幻叠影。克莱默森手中腾绕着阴冷火焰的黑色长剑再一次极速刺出，宛如闪电一般。

覆盖龙鳞的拳头，和那腾绕阴冷火焰的黑色长剑剑尖！

“锵！”

金属撞击的声音响起。

“堕落天使，是为战斗而存在，我怎么会怕你？”克莱默森心中自信十足，可是仅仅霎那。克莱默森双眼、鼻孔、嘴角、耳朵中尽皆冒出了鲜血，整个身躯无力地直接从高空坠落下去。

那身躯跌入流延河河水中，浮浮沉沉随水漂流了。

大地奥义――256重震动波！

一个正面交手，克莱默森身体内部其实已经完全被震成了烂泥。

“一个六翼堕落天使，也敢和我近战？”林雷暗金色瞳孔中有着一丝森寒。如今的林雷可是圣域终极形态地龙血战士，单论力量、斗气都比一般圣域强者强上十倍！

本身基础就这么高，加上林雷的‘风之奥义’和‘大地奥义’都是近战极为可怕的攻击方式。

当本身基础，和法则都达到一个极高境界，两者再一相辅，就是德斯黎这个级别的快踏入神域的强者，也不会选择和变身后地林雷近战。和法则领悟如此深的终极战士近战，那是找死。

“不要和他近战！”那海廷斯在远处立即大声喝道。

“林雷的攻击很诡异。大家小心。”乌森诺也大声喊道，此刻他正跟变身‘圣域不死战士’的巴克交战着。

而黑暗教皇‘阿弗莱克’和裁决大长老‘奥凯西’脸色都变了，教廷的第三大巨头‘堕落天使首领’克莱默森竟然就这么陨落死去了，那站在圣域黑龙头顶的‘阿弗莱克’手中立即出现了黑色水晶球。

阿弗莱克面色肃穆，嘴唇微微动着。

“恩？”林雷脸色一变。

“什么东西？”林雷清晰感觉到一股无形的阴冷的力量竟然渗透到体内，自己地‘脉动防御’竟然丝毫起不到作用。那股阴冷力量迅速地朝林雷的脑部涌去。

黑暗禁忌秘术――邪恶之力！

这是黑暗教皇使用教廷至宝，这来自于黑暗神界的水晶球，才能施展出来。只要敌人中了这‘邪恶之力’，在一段时间内整个人就会完全受其操控。这受控制的时间。和被施法者的精神力有关。

如果向‘圣魔导’施展，或许无法控制他，可是也能够令圣魔导脑袋眩晕，一时间来不及反应。

脑海最神秘的地方。

那无边精神力仿佛海水一样澎湃着，神秘地半透明七彩晶体正在其中悬浮着。当这股邪恶之力直接冲入脑海，冲击到无边精神力的时候，精神力中蕴含的淡淡的青色光晕撞击在了一起。

黑暗教皇‘阿弗莱克’双眸幽冷。有着诡异地诱惑，他凝视着林雷。

“去，杀死那个鼠类魔兽。”阿弗莱克轻声说道。

“不对，奥凯西，快杀死他。”阿弗莱克忽然面色一变，阿弗莱克清晰感觉到林雷的精神力竟然反抗了，虽然林雷受到了影响，可是邪恶之力，根本无法侵袭林雷的灵魂。

奥凯西手持那足有两米长的‘裁决之刃’，那幽冷如冷月的‘裁决之刃’带着诡异地波动，直接劈向林雷。

这裁决之刃直接劈在林雷体表的‘脉动防御’上。

霎那――

“噗！”仿佛气泡破裂一样，受到邪恶之力影响，没有被林雷主动控制的‘脉动防御’直接被破裂了开来，这‘脉动防御’受到林雷地控制，才能做到如大地脉动一般，防御才会高。

这脉动防御如果没有人控制，只有简单的波动，防御并不会高。

然而……

林雷的龙鳞不同，不管林雷是否意识清醒，可是龙鳞还是龙鳞，圣域的巅峰龙血战士，龙鳞防御的变态，当年的巴鲁克家族先辈，可是仗着这个纵横大陆的。

“嗤嗤――”犹如普通砍刀砍在岩石铁块上，产生了闪烁的火星，只是勉强地让其中的一片龙鳞出现裂痕。

“再来一刀就可以破开了。”奥凯西心中暗道，刚才是脉动防御抵消了其中一部分威力罢了，奥凯西右手成幻影，那裁决之刃再一次挥起，直

才的裂痕处斩了过去。

“嗡~~”

仿佛着火了，林雷体表突兀地再次冒出深青色斗气，斗气再一次以非常玄奥的规律波动着，只听得‘铿锵’一声林雷那覆盖龙鳞的手掌直接抓住了裁决之刃。

当然在手掌和裁决之刃的刃之间，还有一层极薄柔韧的斗气。

“你没机会了。”林雷暗金色瞳孔盯着奥凯西。

奥凯西脸色大变：“不好！”他连裁决之刃都来不及拔出。整个人就立即飞退开来。在他退开地同时，一道妖异的紫光就划过了刚才奥凯西身体所在的地方。

正是紫血软剑！奥凯西后背一阵冷汗，只差一点他就被切割成两半了。

林雷略微注意了一下此刻战场上的情况，此刻贝贝正跟那神秘的‘落叶大人’胶着，贝贝根本无法杀死这落叶大人。

如果论对光明法则地领悟。苦修者领袖‘落叶大人’是教廷中修为最深的一个。

特别是身体化为光线，他的‘光速’移动飞行，比当年的奥利维亚要快的多。就是林雷一方，速度第一的贝贝，在速度上也只能算是和这‘落叶大人’相当。

“贝贝，别跟那个老家伙纠缠，先将天使都杀光。”林雷立即给贝贝下了命令。

“知道，老大。”贝贝也感觉到这个老家伙太难缠了。

落叶这个老家伙根本不和贝贝近身。靠着那可怕速度快速移动着，同时竟然和蜘蛛一样，轻易地发出一道道白色细线，这白色细线其中蕴含可怕的光明火焰力量，不停地来束缚贝贝。

即使速度快，也发挥不出来。

“和这个老家伙斗。就好像陷入泥潭中一样。”贝贝心中暗骂。

“和这个大块头斗，只能干耗时间。”此刻乌森诺也是无奈。

以防御著称的圣域不死战士‘巴克’，巴克也不管乌森诺，直接追杀那些实力弱点地天使。偶尔给乌森诺来突然袭击。毕竟乌森诺那化影分身术太诡异，巴克也很难伤到乌森诺。

可乌森诺，也伤不了不死战士‘巴克’。

“哼，我倒是成了软柿子。”赛斯勒冷笑看着大量堕落天使、光明天使朝他杀过来。

那三个圣域亡灵实力是不错，可是也达不到‘黑德森’的层次。也只能应付这些堕落天使、光明天使。可是……亡灵圣魔导岂会怎么简单？召唤术只是亡灵魔法的一个分支罢了。

“死吧。”堕落天使、光明天使们目露寒光，同时围杀来。

赛斯勒淡漠站在半空中，嘴唇微微动着。随后一道无形的纹痕以赛斯勒为中心，朝四面八方传播开去。这无形的波浪，跟当初德斯黎攻击雷鸣，和圣域黄金龙攻击林雷，都很像。

可是，这范围明显更广。

最靠近的两名堕落天使、一名光明天使受到这无形地灵魂冲击，顿时身体一颤。

“噗！”“噗！”“噗！”

很是干脆的，三名圣域亡灵同时直接刺穿这‘两名堕落天使、一名光明天使’的胸口，捏碎了心脏。转瞬间天使就死去了三个，加上林雷一开始杀死的两个，贝贝一开始杀死地三个。

光明天使只剩下一个，而堕落天使则是剩下三个。

……

场上唯有一人空闲着，他就是光明教皇‘海廷斯’，海廷斯一直手抚着那光明圣经，口中一直默念着什么。他默念的时间太长了……林雷心底也感到有一丝担心。

“德斯黎他们来的还真慢。”林雷嘴角微微上翘，同时手中的紫血软剑轻易斩断了那肉柱一般的冰触手。

其实这场战斗，林雷一直在等……因为他一开始就安排黑鲁直接去将德斯黎一群人请过来，至于那三头圣域龙族则是一直潜伏在远处，不到关键时刻，这三头圣域龙不急着让他们上场。

而现在……

“吼~~”那怒吼声仿佛响雷震动天地，同时一道电光划破长空，只听得‘啪’一声，一名堕落天使根本来不及闪躲直接被击打成肉泥了。圣域雷龙地速度，连变身后的林雷都来不及闪躲，更何况一个堕落天使？

雷龙的攻击，在林雷面前，还嫌不够。

可是杀堕落天使，却足足有余。

“大哥，你给我留一个啊。”浑厚地声音响起，霸王龙庞大龙尾一闪，直接将那想要逃跑的光明天使给打成了肉泥。而这时候……三名堕落天使都死光了。都是圣域雷龙杀死的。

他的速度太快了。

“呼！”一道无形的波纹迅速地冲击开。

“小心。”那落叶大人惊呼一声，可是来不及了，这道无形的波纹很快就连续冲击在了乌森诺四个身影中，乌森诺四个身影顿时消散，最后只是变成了一个。

此招，正是圣域黄金龙的绝招――灵魂呐喊！

“哈哈~~”只听得一阵大笑声，不死战士形态的巴克，手持着那一柄巨斧直接朝乌森诺身体劈了开去。此刻灵魂激荡，整个人完全处于浑浑噩噩中的乌森诺没有丝毫反应。

“噗！”

没有任何意外，一斧头直接从乌森诺头顶劈开，整个人直接被劈成两半。

而海廷斯这时候才终于默念完他的绝招，目光中带着一丝森冷，海廷斯手指遥指林雷，口中轻声道：“生命――剥夺！”一股无形的力量瞬间笼罩了林雷。

第十集 巴鲁克 第四十八章 - 贝鲁特

灵魔法、自然魔法、大预言术，各有其玄妙。

然而如果是四大至高位面强者，就会很清楚，这‘大预言术’才是最可怕、最难以琢磨的。因为它的攻击方式太诡异了，大预言术，传自于四大至高神中的‘命运至高神’。

‘命运规则’化身的至高神，他传下的‘大预言术’，玄奥可想而知。

“不好！”此刻终于赶来的德斯黎、海沃德、希金森一群人，也听到了海廷斯口中说出的那四个字――“生命――剥夺！”。

一股无形的力量瞬间笼罩了林雷，林雷整个人瞬间僵直再也无法动了，这股无形、诡异的力量无视一切阻碍，直接朝林雷的脑海灵魂冲击而去。人最重要的就是灵魂！

人死了，灵魂可以进入冥界进行再生。

然而一旦魂飞魄散，那连主神也救不了你。

庞大的灵魂之力海洋，七彩的半透明晶体悬浮着，笼罩在灵魂之力周围的那淡淡的青色光晕，正是终极战士所特有的。这股无形的力量冲击过来的时候，这青色光晕立即凹陷了。

无形力量在衰弱，青色光晕同样在衰弱。

大预言术，也是要看谁施展的。如果是神级强者施展，林雷根本是毫无反抗之力。

“噗。”青色光晕再也承受不住，直接被攻破了。

那无形力量虽然衰弱大半，可以就直接冲向林雷灵魂的本质――那一颗七彩的半透明晶体，澎湃的灵魂之力根本无法抵挡这玄奇的力量，‘大预言术’的无形力量，终于侵袭到半透明晶体上。

颤栗！

从灵魂传来地颤栗，甚至于令林雷整个人身体都是一颤。

“老大。”贝贝此刻都慌了。

那七彩的半透明晶体上。同样有着淡淡的青色光晕笼罩，当这无形力量侵袭到‘七彩晶体’上的时候，没有人注意到――林雷手指上的那一枚盘龙戒指！

一抹浅显地几乎看不见地光晕沿着那蜿蜒的盘龙雕刻流转了一下，瞬间消失。

同一刻――

半透明晶体上的‘青色光晕’似乎得到了足够的补充。

“嗡――”

青色光晕一下子耀眼了起来，宛如整个灵魂海洋中。出现了一个青色的太阳，青色光芒照耀整个灵魂海洋，那‘大预言术’的力量在青色光芒照耀下，虽然柔韧难缠。

可是依旧，如坚冰一般缓缓融化消散了。

青色光晕亮了许久，才最后潜伏下去。

“怎么可能？”海廷斯脸色顿时苍白起来，他吃惊地看了一眼林雷，他全力施展的这一绝招。竟然没有杀死林雷。林雷可还没达到圣魔导境界啊！就是圣魔导，能否抗下这一击都难说的。

而后海廷斯瞥了远处地德斯黎一群人，心中知道不妙：“他们也来了！”

“落叶，快走。”毫不犹豫，海廷斯整个人化为一道白色光线，立即朝西方极速飞去。旁边的苦修者‘落叶’同样化为白色光线直接朝西方极速飞了过去。

无论是德斯黎，还是贝贝，都在关心着林雷。

他们根本来不及管海廷斯和落叶。

“呼。”林雷松出一口气，睁开了眼睛。

说来缓慢。实际上也只是‘大预言术’冲击林雷灵魂的一两秒钟时间罢了，可是这一两秒钟，却是让海廷斯、落叶二人直接消失在了西方天际。至于阿弗莱克、奥凯西二人，早在海廷斯二人跑之前，就已经带着魔兽一同溜走了。

“老大。你没事吧。”贝贝担忧地飞过来，一双小眼睛中满是惊恐。

和林雷灵魂相通的贝贝，刚才完全感受到林雷灵魂的颤栗。刚才真的很危险。

“还好，还好。”林雷也是一阵后怕。

心底深处林雷还是有些疑惑：“刚才我感应到属于我们龙血战士地守护力量，被那大预言术诡异攻击给攻破了，可是为什么后来那守护力量大增，轻易破掉大预言术呢？”

林雷不知道原因。

但是刚才灵魂地颤栗，林雷很清楚。

他知道……如果刚才没挡住对方攻击，自己的灵魂恐怕会直接破碎消散。

“他们人呢？”林雷目光立即扫向四周，然而阿弗莱克、奥凯西、海廷斯、落叶四人早就逃到极远之处了，现在追也来不及了。

德斯黎飞了过来，抱歉道：“林雷，我来的晚了点，如果你真的被那海廷斯地大预言术给杀死，那我可真的就……”德斯黎也惭愧的很，他可是很清楚大预言术的可怕。

“是我自大了。”林雷自嘲一笑。

林雷认为自己灵魂防御强，加上龙鳞以及脉动防御，他认为对方奈何不了他。

可是刚才，真的差点小命玩完。

幸亏最后一刻，灵魂当中，那隶属于龙血战士特有地保护力量突然大盛，威力瞬间增加百倍以上，连大预言术的攻击力量也是直接融化消散了。

“那四个家伙逃的倒是快。”贝贝恨恨道。

巴克也点了点头，洪声道：“林雷大人，我看这光明教廷、黑暗教廷也没什么了不起地。现在那乌森诺也死了，还有那个克莱默森也死掉了。有死去不少天使，他们的力量也是大减。我看，以我们的实力，杀到光明教廷也没事。”

“对。”赛斯勒阴笑道，“林雷大人，他们这次可是违背当初约定，你也不必遵守约定了。”

林雷心中一动。

过去自己是有约定，要去报复只能一个人过去。可是现在，既然对方首先不遵守约定，那么自己也可以带领一群人杀到圣岛上去了。灭掉光明教廷也不是难事。

“林雷。”德斯黎连忙道，“公平的说，他们两方这次的确过分，你也不必遵守那约定。可是我还是要劝说你一下，不要去攻击光明教廷的圣岛。”

林雷皱眉道：“德斯黎先生。你认为，我以后带着我弟弟、巴克他们五兄弟一起杀过去，还有贝贝、赛斯勒……难道还攻破不了圣岛？现在圣岛上，也就海廷斯、落叶以及雷鸣有点威胁罢了。”

“不是。”

德斯黎摇头道，“你要知道。我当年可是光明教廷的一员。”

林雷聆听着。

德斯黎感叹道：“这光明教廷可是传承了不知道多少年，无论经历了多少大风大浪，这光明教廷都没有被人毁掉，你知道为什么吗？”林雷疑惑看着这德斯黎。

的确，长久

，肯定有其依仗。

“首先，圣岛上肯定有‘光明之主的荣光’这一魔法阵。这魔法阵，没有神级实力根本破不开。”德斯黎说道。

林雷立即回忆起来。当年他还在芬莱城的时候，因为要杀芬莱王国国王，而被关押到光明神殿，那一座光明神殿就有这个叫‘光明之主的荣光’的魔法阵，按照说法，连圣域强者都破坏不了光明神殿地墙壁。

这就是这魔法阵的功效。

后来。毁灭之日那一天，魔兽山脉王者‘帝林’攻击了这神殿，第一击令整个神殿部分墙壁上出现裂痕，可是那魔法阵还是撑住了。帝林的第二次攻击。直接破掉了魔法阵，神殿倒塌。

连‘帝林’这种神级强者，都需要攻击两次。

其防御力可想而知！

“这‘光明之主的荣光’不单单是防御魔法阵，只要内部有人操控，完全可以变成攻击敌人。”德斯黎感叹道。“林雷，你们杀入圣岛，或许可以将圣岛上很多人杀死。可是躲到那光明神殿中的人，你们是绝对杀不死的。”

林雷眉头一皱。

这是事实，芬莱城的光明神殿毁灭的时候，他可就是在神殿内部地。

“好吧，就让他们龟缩在那小岛上吧。”林雷只能如此决定，心中林雷暗想，“等以后我风之奥义、大地奥义达到一个极限，或许可以去那圣岛，试试那‘光明之主的荣光’魔法阵的威力。”

如今的林雷，丝毫不惧光明教廷。

“巴克，你安排一下人，将下面那地狱火凤凰尸体打捞一下，那圣域魔晶核可不能浪费。”林雷笑道。

“是，大人。”巴克也笑了。

不管如何，这一战他们是胜利了，而且林雷一方战光明教廷、黑暗教廷两方，还是取得了绝对的胜利。连德斯黎等人都没来得及出手。

*******

此次一战，也决定了混乱之领的最终归属。

巴鲁克王国地战士和鼠群混合军队，所到之处，几乎都是投降归顺。就是一些盲目的宗教信仰者，在鼠潮的力量下，也是直接崩溃消散……混乱之领以惊人的速度开始统一了。

同时，林雷一方和光明教廷、黑暗教廷一方地大战，也迅速地传播开了。

这是巴鲁克王国有意识传播的，林雷一方战败这两方，这使得林雷在玉兰大陆上的地位急剧上升，完全超越了光明教皇、黑暗教皇，地位之尊贵，也仅次于武神、大祭司这样的存在。

林雷的故事，也在玉兰大陆各地不断传唱。

而混乱之领这一块区域，无数地人崇拜着林雷，许多如当年林雷一样的少年们，都以林雷为目标，一个个都努力苦修着。

……

混乱之领，巴鲁克城，王宫当中。

天空中飘着雪花，如今已经进入了十二月份，距离今年的玉兰节也没几天了。林雷、迪莉娅、还有泰勒、莎莎等孩子，以及巴克五兄弟、丽贝卡、丽娜、詹尼、沃顿等一群人都在这。

丽贝卡姐妹中，丽贝卡比较调皮活泼，她和同样大大咧咧地盖茨整天打闹，早在十年前二人都已经结婚了。至于文静一点的丽娜，则是和巴克最终结婚了。巴克五兄弟中的其他三个，都有了各自妻子。唯有詹尼，只是经常跟王都中一些好友在一起，却是一直独身。

“太快了，这才多久？整个混乱之领都统一了。”沃顿都笑了。

“那还用说。”泰勒自豪的很，“我父亲他是最厉害的。”

见到泰勒这样，林雷也笑了起来，抚摸了一下泰勒的脑袋，旋即林雷看向沃顿：“沃顿，记住，宗教传播一定要禁止，让他们传播，以后子孙管理国家就管理不好了。”

“这我知道，最近一段时间，都有不少宗教信仰者在闹事。”沃顿感叹道。

宗教，对国家威胁太大了。而且如今林雷一方已经一统整个混乱之领，巴鲁克王国恐怕也要改名为‘巴鲁克帝国’了。

林雷自己虽然不重视帝国权力，可是他必须为家族的子孙考虑。

“林雷，贝贝。”三只紫金色鼠王一闪，忽然就出现在了这大厅当中，一群人立即看向这三只紫金鼠王，其中的老大‘哈里’直接口吐人言，“林雷，我们来这，是邀请贝贝去我们黑暗之森一趟的。”

“邀请我？”贝贝正站在餐桌上。

“谁邀请的？”林雷疑惑询问道。

“我们的父亲。”紫金鼠王的老三‘哈维’骄傲说道，“也就是黑暗之森的王者，也是整个玉兰大陆的王者，最无敌、强大的存在！”三只紫金鼠王都很骄傲。

黑暗之森的王者？玉兰大陆的王者？

林雷心中一惊，暗道：“这黑暗之森王者也是玉兰大陆王者吗？难道他比武神、大祭司们都厉害？”

林雷忽然心中一动，连询问道：“请问，你们的父亲叫什么呢？”

那紫金鼠王老二‘哈特’说道：“林雷，你可以称我们的父亲为……贝鲁特大人！”

“贝鲁特！”林雷脑中一阵轰鸣。

贝贝也震惊地眼睛都瞪圆了。

Ps：书评区有读者说，林雷为什么不联合黑暗教廷攻击光明教廷，这样不是更容易一点吗？

答：首先，宗教对一个帝国统治影响太大，林雷必须杜绝这一切发生，他本人是不在乎国家领土，可是他的子孙呢？林雷是必须为整个巴鲁克家族子孙考虑的。

第二点，即使他联合黑暗教廷，黑暗教廷估计也不会答应。因为林雷一方明显太强，如果光明教廷完蛋，恐怕紧接着林雷会对付黑暗教廷，黑暗教廷也担心这点。

第三点，其实让整个巴鲁克帝国（混乱之领）以后都崇拜林雷，信仰林雷，也是为了林雷以后达到神级做铺垫，毕竟……信仰之力啊，那可是好东西啊。恩，不说了，不说了。

今天这一章结束，第十集‘巴鲁克’也正式结束了。从下一章开始，就是第十一集的内容了，第十一集‘众神墓地’，下面的情节将更加玄奇、精彩，战斗也会更加惨烈。

。。

第十一集 众神墓地 第一章 - 帝国成立

鲁特！

林雷、贝贝彼此相视一眼，林雷还记得贝贝当初说过，在贝贝出生后不久，那时候贝贝眼睛还睁不开。有一个非常亲切的声音告诉它……它是贝鲁特家族的。

“贝鲁特大人？”贝贝出声道，“好，我跟你们去。”

林雷看向贝贝，贝贝原本可爱的一双小眼睛此刻却有着郑重以及一丝……激动！贝贝一直不知道自己身世，等他睁开眼睛后，他周围根本没有任何鼠类魔兽。

贝贝一直怀疑，那个亲切声音，或许是他的母亲。

可惜，贝贝没见过。唯一的凭证，就是那个‘贝鲁特’三字。

紫金鼠王‘哈里’笑着咧嘴道：“你们别这幅样子，父亲大人他请贝贝过去，肯定不是坏事。”说着哈里看向贝贝，“贝贝，我们一起走吧。”其他两只紫金鼠王也看向贝贝。

贝贝当即飞起。

“这次贝贝去黑暗之森，估计用的时间长点，你们就不要太着急了。”紫金鼠王老三‘哈维’说道。

林雷点了点头，对贝贝嘱托道：“贝贝，如果有什么重要事情，直接通知我。”林雷和贝贝灵魂交流距离很远，在黑暗之森当中，一般彼此都可以灵魂联系。

“知道，老大。”贝贝咧嘴一笑。

林雷鼓励一笑。

身世之谜，是贝贝一直牵挂在心底的，现在过去有可能会弄清身世，贝贝自然不会犹豫。

*******

鹅毛般的大雪打着转地飘下，宫廷内部一群人讨论的万分激烈。

“原来最神秘的黑暗之森的王者，竟然叫贝鲁特大人。”丽贝卡捂着心口惊呼了起来，玉兰大陆最巅峰的五大神级强者，的确是要让所有人仰视的。神域的实力，远超圣域。

如当初施特勒，在希塞面前连动弹的能力都没有。

“父亲。”泰勒那双有神地、不含一丝杂质的眼睛看着林雷，“那个贝鲁特很厉害吗？比父亲你还厉害？”

林雷、沃顿等人都笑了。

在孩子眼中，林雷那是最无敌的。

“贝鲁特大人……”林雷遥看北方。似乎看到黑暗之森中那位站在大陆最巅峰的强者，“按照那三位紫金鼠王的话，这贝鲁特大人，恐怕是整个玉兰大陆最可怕的神级强者。”

林雷抚摸了泰勒的脑袋，宠溺道：“泰勒，你的父亲我，还没有挑战他地实力。”

“那父亲以后一定会超过他。”泰勒很确定地道，“我父亲。是大陆最伟大的天才，历史上最强龙血战士。”

“哈哈……”林雷没有回答，却是笑了。

林雷看向沃顿，嘱托道：“沃顿。我明天就准备去地底密室进行修炼，这巴鲁克帝国成立，我就不来了。”所谓的地底密室，正是那个魔晶石矿脉核心的微型位面密室。

“哥。你不去？”沃顿很吃惊。

帝国成立，这可是大事。

“算了。”林雷看向迪莉娅，迪莉娅魔法力、精神力修炼速度前所未有地快速，就是达到了九级大魔导后期还在迅速地前进。这种可怕速度连林雷也是骇然。

在迪莉娅面前，没有瓶颈一说。

“迪莉娅，我估计帝国成立的时候。玉兰帝国肯定有其使者过来。你的父母或者其他人也许会过来。你就先在王宫中待着。”

“行。”迪莉娅脑中不有浮现自己父母的模样。

当初离开家族历历在目，不过这十二年多时间。家族早就跟迪莉娅和好了。只是因为彼此距离太远，见面次数极为稀少。

这一次帝国成立，她地父母也应该会到。

林雷继续嘱咐道：“迪莉娅，那地下密室高足有十米，我已经将其分隔成两层。等你忙完后，你去找我，到时候我帮你进入那密室，到时候你也跟我一起去修炼，我估计你要不了几年，就能在我之前，达到圣魔导境界了。”林雷感叹着说道。

迪莉娅眼中顿时有了一丝喜色。

林雷一修炼，就不知道要花费多久。迪莉娅自然想要跟林雷在一起。

“恩，到时候我一定去找你。”迪莉娅连道。

……

第二天，林雷便直接飞到了那魔晶石矿脉处，在大战后，这魔晶石矿脉就立即以最大规模疯狂开发挖掘，短短一个多月时间，这魔晶石矿脉就被挖掘了六七成，如今只剩下散乱的少量矿脉在挖掘中。

当然，那道‘门’周围建造了大型地底建筑。

林雷走在地底建筑廊道中，推开了一扇石门，便来到了这一道神秘的位面之门。林雷体表立即浮现一层深青色斗气，斗气按照特殊律动澎湃起来，旋即林雷跨入这扇门中。

“嗤嗤――”

可怕如刀子般气劲切割着林雷，完全被林雷体表‘脉动防御’给抗住了。

踏入这微型位面中，林雷就感到心底一阵舒畅，地火水风各种元素能量都那么亲近，连大地脉动都那般的清晰，仰头……便可以透过那隔膜，看到外面五颜六色地空间乱流。

“我达到256重境界已经很久了，希望这一次能够真的突破。”林雷当即盘膝坐下，开始静静研究、领悟起来。

上一次林雷是有所领悟，可是那一次林雷只是知道自己的路是从25重境界，反过来修炼到能够通过一道波动，就将大地脉动奥义诠释完毕。如何走这一条路，林雷还是模糊地很。

微型位面中，在这里，根本感觉不到时间流逝。

林雷开始了宁静地修炼。

*******

玉兰历1002212月28日，再过两天便是玉兰节了，这一:&gt;会比历史上其他玉兰节更加特殊，因为……这一次玉兰节，巴鲁克帝国将会正式成立。

如今巴鲁克城也更加热闹，外地来地人，已经充斥了巴鲁克城。

十几位护卫保护着一辆朴素大气的马车，行进在巴鲁克城街道上。单单看那个个都五级以上实力地护卫，就知道这马车中不是一般人。过了许久，这一支队伍来到了一座酒店前。

护卫们尽皆下马。

“夫人。到酒店了。”那马夫恭敬在马车旁说道。

“知道了。”淡淡的声音从马车内传来，只见一白皙如同玉一样的手拉开了车门帘，旋即便下了马车。这位贵妇人内穿着紫衣，外披着黑色的袍子。如果林雷在一定会认识她――

艾丽斯！

距离毁灭之日，快二十三年了。

当年还很年轻的艾丽斯，二十三年过去，如今也有了优雅的贵妇人气质。

“二十三年了。”艾丽斯看着这座城池，心中感慨万千。她知道这座城池地名字――巴鲁克城。这座城池是以林雷的姓氏命名的，玉兰大陆第五大帝国，也会在两天后正式成立。

名字也是巴鲁克帝国。

“林雷&巴鲁克。”艾丽斯口中低吟出林雷的名字。

当年她和卡蓝等人在魔兽山脉中遭遇到危机，便是林雷突然降临救下她的。当年的林雷也只是一个有潜力的少年。她是美丽的无忧无虑地少女，卡蓝则是大贵族的继承人。

二十三年后。

林雷已经达到了一个让她无法企及的高度。

艾丽斯从心底感激着林雷，当年毁灭之日来临，正是林雷将她交托给迈亚馆长。迈亚馆长看在林雷的面子上一路带着她和罗琳。在逃难路上，迈亚馆长对这一对女孩也很好。

后来艾丽斯、罗琳成为了迈亚馆长地认的女儿。

随后，艾丽斯便是帮忙管理普鲁克斯会馆业务，罗琳不擅长业务管理。相反……艾丽斯却很擅长管理会馆，迈亚馆长也逐渐放权给她，这一次迈亚馆长更是让她来巴鲁克城。

目的就是……要在巴鲁克城。也建造一座普鲁克斯会馆！

一般那种超大城池都会有普鲁克斯会馆。巴鲁克城以后。也会是整个巴鲁克帝国（混乱之领）的中心，自然要建造一座普鲁克斯会馆。

“夫人？”旁边地护卫轻声恭敬地提醒道。“外面下着雪呢。”

“哦。”

艾丽斯这才从回忆中清醒过来，旋即淡然一笑，“走吧。”艾丽斯在护卫们保护下，入住了这座酒店。身后的那些护卫们对艾丽斯都非常的尊敬，他们也知道艾丽斯的丈夫在毁灭之日中就死去了。

他们心中也疑惑……

为什么艾丽斯一直没有再结婚呢？

******

玉兰历100231月1日，巴鲁克帝国成立了。

这一天各国使节到来，巴鲁克城也是全城欢庆，然而……玉兰大陆上一些潜修地强者不少却是蠢蠢欲动了，因为他们开始接到了那传自于神级强者的命令。

奥布莱恩帝国，帝都城外，武神山上。

“恭迎老师。”近二十名圣域强者恭敬站在那，而武神‘奥布莱恩’那赤红色长发飘逸如刀，旋即直接落到山上。

武神‘奥布莱恩’微微点头，旋即下令道：“卡斯罗特。”

卡斯罗特立即上前一步听候武神的命令，武神淡漠道：“你立即出发前往混乱之领，去通知林雷，于明年三月三日在我武神山聚集。”

“是，老师。”卡斯罗特连应声。

“兰科。”武神又开口道，他地弟子兰科立即上前一步，武神下令道：“你出发前往北海地那座肯范德待地小岛，也告诉肯范德，务必在明年三月三日前，到我武神山聚集。”

“是，老师。”兰科也立即应命。

武神又看开口道：“凯尼恩。”凯尼恩也立即上前一步，武神继续道：“你出发前往……”

……

一口气连续安排了十二名弟子，武神旋即又将自己弟子其中的十个人留了下来，这十个人是武神亲传弟子中实力极为强地，其中便有第一亲传弟子法恩。

“你们十个，好好准备。我不希望你们和你们三师兄他们几个一样。”武神淡漠道。

“是，老师！”

这十人恭敬应命，他们都知道老师说的是什么。

“如果怕死，你们可以选择放弃，想要这种机会的圣域强者很多。”武神淡然道，随即看了一下这十名弟子，见十名弟子神色，武神这才满意点点头，旋即便直接离开了。

……

地下密室群的一个大厅中，卡斯罗特坐了下来，他飞行了许久，又从巴鲁克城，在巴克带领下才来到这。原本卡斯罗特还以为林雷居住在那黑乌山呢。

“卡斯罗特，你先在这等一下，我去通知林雷。”巴克微笑着说道。

“行。”卡斯罗特很是客气。

巴克随即便离开大厅，他三两步下便朝那道神秘的门走去，那卡斯罗特也非常规矩，没有敢用精神力来观看。毕竟巴克也是圣域强者，可以轻易察觉到他的灵魂之力。

来到那座门前。

一步，巴克便进入了那微型位面中。

第十一集 众神墓地 第二章 - 突破

型位面密室共分为两层，中央一层以及下方一层，这原先便有的。林雷现在就是在这一层修炼，至于下面那一层，此刻迪莉娅便是在这修炼。

迪莉娅修炼完毕，睁开眼睛。

看着前方隔膜外的‘空间乱流’，当初第一次看到迪莉娅很震撼，现在已经见怪不怪了。

仰头，透过那通道口，迪莉娅能够看到林雷盘膝而坐的身影。看到林雷的身影，迪莉娅就感到一种源自于心灵的宁静，她脸上露出一丝恬静的笑容，旋即闭上眼睛继续沉浸在玄奥的魔法海洋中。

……

“咚！”“咚！”……

大地脉动那奇特的旋律时而宛如奔雷，时而如同潺潺溪水流过心田，其中蕴含着的奥妙，林雷心中很是清晰，二百五十六重震动波也在林雷脑海中演示着。

大地脉动玄奥，尽皆这２５６重震动波中。

可是，那源自天地的大地脉动，实则每一重波动，就蕴含了大地脉动所有玄奥。

林雷苦修近二十年，才从第１重境界修炼到２５６重境界。

“２５６重震动波，才能勉强诠释出大地脉动玄奥。现在要减少波动，还要将大地脉动玄奥全部蕴含其中！”林雷脑中不断地衍变，各种可能都仿佛流星一般划过。

没有一个对！

错！

错！

都是错！

无数衍变的修炼方法浮现在脑海，一一被林雷否决。林雷的脑海已经达到最大速度不断地演示、推演，其实其他修炼方法，或许也能令林雷实力进步，可是林雷很清晰，那不是正确的道路。

“不对，不对。”林雷额头尽是汗珠，然而林雷此刻丝毫未觉。

也不知道过了多久，也不知道否决了多少重可能。

忽然――

盘膝坐着的林雷眉毛一动，林雷整个人忽然站了起来。一翻手手中就出现了黑钰重剑，林雷竟然就闭着眼睛挥舞起了黑钰重剑，他并没有完全施展大地奥义。

“咚！”仿佛一道震动，响彻林雷心田一般。

“对，就是这样。”林雷眼睛陡然睁开，其中尽是惊喜之色。

刚才一霎那，林雷将第一重震动波和第二重震动波的奥义，融合到一重当中。“两重融合到一重……”林雷眼中有的尽是狂喜。“对，一步步来，不奢望一次性将２５６重大面积都融合。先两重融合到一重，全部分开来融合。”

第一重和第二重融合为一。

第三重和第四重融合为一。

……

第２５５重和第２５６重融合为一。

最后。完全可以将２６重震动波，缩减变成大地奥义１２８重！

分开来研究，任务明显轻的多。而且刚才林雷已经将第一重和第二重融合为一了。

“对，肯定对。”林雷心中对自己的思路很有信心。毕竟这‘大地脉动’修炼的终极就是２５６重融合到一重，那么……任何两重都肯定可以融合。只是融合难度比较难。

不过有了第一重和第二重融合成功地例子，林雷心底也有了信心。

每一道震动波蕴含奥义都不同，每一次要融合。林雷都需要消耗大量心神来猜测、推演、试验。

……

“林雷大人！”林雷正在沉浸心神在推演中，忽然听到了熟悉的声音。

林雷睁开眼睛，来人正是巴克。而下面修炼中的迪莉娅也醒了。她也直接跃上了第二层。毕竟两层只有两米多高度。以迪莉娅的实力自然可以轻易上来。

“巴克。你怎么来了？”迪莉娅笑吟吟道。

林雷此刻才让脑子略微休息下，推演了许久。试验了许久。如今林雷又将第三重、第四重融合为一了。林雷现在就是要一步步下去……直至第２５５重、第２５６重也融合。

到时候，大地奥义２５６重就进阶成大地奥义１２８重，林雷估计自己的实力或许会提升数倍。

“两重融合到一重都这么难了，再下去从１２８重回归到６４重，难度估计要大的多。”

这种融合，用比较粗显的例子来说明，就好像将东西塞到箱子里，比如有四个箱子，将其中两个箱子的物品塞到一个箱子里，肯能比较难，但是成功了。

四个箱子地东西，塞到两个箱子里了。

可是，如果再将这两个箱子的东西，继续塞到一个箱子里。难度要比第一次难上十倍！

这种难度，是几何增加的！

这不是苦思就行了，那需要对‘大地脉动’更深层次的领悟，推演地过程其实就是领悟的一种过程。

“巴克，发生什么事情了？”林雷也询问道。

“林雷大人，武神门的卡斯罗特现在正在外面，他这一次来，是奉武神的命令来找你地。”巴克立即说道，一听到‘武神’林雷不由眉毛一掀，立即站了起来：“走，我们出去看看。”

林雷手搭在迪莉娅肩上，顿时澎湃的深青色斗气就覆盖了迪莉娅体表，按照奇特节奏波动了起来。

“嗤嗤――”

跨过那扇门，林雷等人转了几个弯，就来到了地下密室群的客厅。而卡斯罗特正丝毫不着急地在那闭眼静等着，听到林雷等人脚步声，卡斯罗特立即睁开眼睛同时站了起来。

看到林雷第一眼，卡斯罗特脸上立即露出笑容，他心中同时暗惊：“这林雷比当时在帝都要内敛多了，怪不得，连大师兄都说，如今林雷也可以和他比拟了。”

“卡斯罗特，好些年没见了，快坐。”林雷微笑着

后自己也坐下。

卡斯罗特脸上露出揶揄笑容：“是好些年没见了，这些年我是没什么变化，可这些年，林雷你不单单实力大进，连妻子也有了，孩子也有了，我在巴鲁克城可是见过你那两个孩子。特别那个叫泰勒的，很可爱。”

听到别人夸赞自己地儿子，林雷心中自然也比较高兴。

迪莉娅也笑了起来：“卡斯罗特先生，你这次来是？”

卡斯罗特连笑道：“这次我来，是奉了老师的命令，来传达一个消息给林雷的。”

“什么消息？”林雷疑惑道。

“明年三月三日，林雷你必须赶到武神山。”卡斯罗特嘱托道。

林雷、巴克、迪莉娅三人都相互看看，心中疑惑地很。林雷开口道：“卡斯罗特，你能告诉我，武神他让我明年三月三日，前往武神山到底有什么事情吗？”

“这？”卡斯罗特沉吟片刻。

“有关那个秘密？”林雷猜测道。

卡斯罗特点了点头。林雷心中不由一动，当初武神可是告诉过林雷，玉兰大陆内其实便有众神墓地，而那众神墓地中蕴含着众神死去留下地重宝。如……神格！

“能说清楚些吗？”林雷追问道，连解释道，“巴克他也是圣域高手，我妻子她也是九级大魔导。踏入圣魔导境界也快了，不必掩饰。”

“那，好吧。”

卡斯罗特沉吟片刻点头道。“这一次老师他让你过去。十有八九是准备前往众神墓地了。因为来之前。老师就和我地十位师兄专门交谈了下，那十位师兄。大多修炼都超过三千了。”

“众神墓地？”迪莉娅、巴克惊呼一声。

迪莉娅也听林雷说过这众神墓地的事情，毕竟他们二人是夫妻，林雷又怎么会隐瞒迪莉娅。

“你地意思是，你们武神门地有十位亲传弟子，会出发前往众神墓地？”林雷询问道。

“反正你明年也知道，我也不必隐瞒。我们武神门，的确是会派出十名亲传弟子。”卡斯罗特脸色郑重道，“不过林雷，进入众神墓地会非常的危险。不是实力强就一定能活下的。”

“哦？”林雷眉头一皱，有些疑惑了。

卡斯罗特解释道：“老师他只是选择最厉害的十位师兄过去，你就应该猜测到了。众神墓地，一般圣域强者过去都是送死的。达到一定级别，才有希望保住性命。”

“可实力强，如果运气太糟糕，也可能丢掉性命。”卡斯罗特苦笑道，“我们武神门历史上，就有好几个强者都死去了，如我们的三师兄。他当年实力比之大师兄，也相差不多。可是在众神墓地中却死了。”

林雷微微点头。

武神门，进入众神墓地次数肯定有几次了，也比较有经验了。

“很危险？”迪莉娅有些担心地询问道，因为她知道林雷估计要进入众神墓地。

卡斯罗特点头郑重道：“是的，我老师说过，在众神墓地中，如果横冲直撞，别说是圣域强者，就是老师这种地存在，也会陨落。所以在众神墓地中，一需要实力，二需要谨慎小心，当然……也需要一点运气。”

卡斯罗特忽然笑了：“不过你们也别担心，我只是听一些师兄们说，我自己也不清楚。我估计不会太危险吧，比如大师兄，也进入众神墓地四次了。他不是还活的好好的？”

此刻迪莉娅有些担心地握住林雷的手。

感受着迪莉娅柔软手中传来地温度，林雷心中一暖，旋即安慰道：“迪莉娅，没事的。我可是最擅长防御的，而且我速度也快。而且……这修炼道路，也不必总是畏畏缩缩。”

林雷心底，对众神墓地是很期待的。

五千多年前，众多异位面强者降临，四大终极战士突然诞生……到底是什么原因？

“恩。”迪莉娅乖巧地应了声。

“卡斯罗特，我能去吗？”巴克的声音忽然响起，“我阿曼达家族的创始人，第一代不死战士，也经历了五千多年前的那次剧变。对于众神墓地，我也很想进去。”

“这……很难。”卡斯罗特摇头道，“每次进入众神墓地地名额是固定的，我老师总共有那么多名额，十个师兄，还有其他的依靠老师地潜修者十二人，就有二十二个了。”

林雷安慰巴克道：“巴克，别急。等到时候我再问问。”

卡斯罗特这时候笑着站了起来：“林雷，既然我已经将这消息告诉你了，那我就先回去了。”见林雷等人要留他，卡斯罗特连道：“不用了，老师他还等我回去复命。”

“那我也不勉强你了，等到明年，武神山再见了。”林雷站起来送客。

待得卡斯罗特离去，林雷、巴克、迪莉娅三人都议论起了这众神墓地事情。

“众神墓地必须去，能够弄到神格，自己不用给迪莉娅或者给沃顿，也好啊。”林雷淡笑道，“即使弄不到神格，或许还能得到其他物品也不错，而且我总有一种感觉……这众神墓地，我必须去。”

林雷感觉到，那里有什么在呼唤着自己。

“咦？贝贝终于要回来了。”林雷眼睛一亮，贝贝去黑暗之森要了解身世，那贝贝地身世到底是什么呢？

第十一集 众神墓地 第三章 - 贝贝的身世

瀚无边的黑暗之森上空，一道黑色残影瞬间划破长空际。

贝贝那双小眼睛有着一丝悲愤。

“一定要他们死！”贝贝咬牙切齿，不过贝贝还是先朝林雷潜修的地方飞去。

“咻！”大白天的，虽然有军队驻守，可是一道近乎模糊的残影一闪而逝，就已经进入了地底密室建筑群。那些普通士兵们根本没有发觉，一只魔兽进入了这地底密室。

地下密室群客厅中。

巴克已经离开了，林雷和迪莉娅也没着急修炼而是静静等待贝贝的到来。

“老大。”带着一起哭泣的声音，贝贝直接跃到了林雷的怀里。

“怎么了，贝贝？”林雷和迪莉娅都感到很是吃惊。

在林雷怀中的贝贝，扬起小脑袋，那双炯炯有神的小眼睛看着林雷：“老大，我的父亲和母亲都已经死了，呜呜……”贝贝心底一直牵挂着这个，没想到最后却是这样。

“怎么回事，说清楚。”林雷连道，“不要哭。”

林雷感觉得到，贝贝的心里年龄也仿佛少年一般。远远还没达到它这个族群的成年阶段。

贝贝点头道：“我已经见了贝鲁特爷爷了，贝鲁特爷爷告诉我，我的父亲是一个噬石鼠，母亲是一个影鼠，他们都很厉害，都已经达到了九级。可是还是被人杀死了，是他们害死我的父母。”

“是谁害死的？”林雷疑惑道。

“星空剑圣蒂隆，和地系圣魔导‘鲁迪’。”贝贝咬牙切齿地说道。

林雷一惊。

他立即回忆起八岁那年发生在乌山镇的那一次圣域大战，林雷可是清晰听到那两个圣域强者怒喝对方的声音，那个圣域战士就是蒂隆！而那个圣魔导则是鲁迪。

“是他们杀死你的父母？”林雷思考了一下时间。

正是因为那一次大战，林雷为救弟弟沃顿，被砸伤脑袋，鲜血进入盘龙之戒。使得德林爷爷从盘龙戒指中出来，自己才开始了修炼魔法的道路。而修炼了近半年后，自己就在自家被废弃的祖屋院子中发现了贝贝。

“半年……对，以贝贝的成长速度。半年时间，一个刚出生幼鼠，差不多成长到我见到他时候的那个地步。”

无论时间，还是其他，都很符合。

林雷当年一直很疑惑，那两大圣域强者为什么在乌山镇这种地方厮杀呢？现在看来，跟贝贝地父母有关系了。

“他们为什么杀你的父母？”林雷追问道。

贝贝抽泣着回答道：“老大，黑暗之森是鼠类魔兽的老巢。而魔兽山脉中的鼠类魔兽虽然多，可是却远不及黑暗之森。”林雷听到这也暗自点头，鼠类魔兽本来就擅于繁衍。

只有魔兽聚集地，一般都会有鼠群存在。

“虽然不多。可是还有过千万的鼠类魔兽的。”贝贝说道。那黑暗之森随便弄出来一部分鼠群就达到数亿，而魔兽山脉中的鼠类魔兽才过千万，彼此数目差距的确很大。

贝贝继续道：“魔兽山脉中，并没有圣域级别地鼠类魔兽。那过千万鼠类魔兽的鼠群的首领。就是我的父母，一只九级噬石鼠和一只九级影鼠。”

林雷和迪莉娅都了然。

千万鼠类魔兽中，出一对九级鼠类魔兽也差不多。

“那星空剑圣蒂隆，和圣魔导鲁迪。都想要收服一只魔兽为他们自己用。而那星空剑圣‘蒂隆’发现了我地父亲和母亲，他便妄图收服我的父母。毕竟收服了他们，等于收服了一个过千万的鼠群。”贝贝眼中尽是怨恨。

林雷却很明白蒂隆的想法。

一个过千万地鼠群。威力绝对赶得上数百万大军。如九级黑龙和九级噬石鼠、影鼠同样是九级魔兽。估计大多强者都会选择这九级影鼠或者九级噬石鼠。

“最倒霉的是。我母亲当时刚好怀孕。”贝贝咬牙切齿道，“鼠王是高傲的。我父亲仗着噬石鼠的防御强，去阻拦星空剑圣蒂隆。让我母亲逃跑。”

噬石鼠防御很可怕，九级地噬石鼠，一般圣域强者要杀都比较难。

“我父亲是鼠王，星空剑圣当然想要收服，自然和父亲斗了起来。哪想我父亲根本不屈服，一直和他厮杀……最终父亲他还是被星空剑圣杀死的。”贝贝哭泣着。

统领一个族群的鼠王，其高傲可想而知。

而且他还在拖延时间，让贝贝地母亲有机会逃掉。

“影鼠是以速度出名，我母亲是九级影鼠，速度那是很快地。即使是怀孕状态，趁父亲和那蒂隆厮杀，母亲还是逃出了魔兽山脉，直接朝西方逃逸，而后就来到了乌山镇。”

林雷心中恍然。

“母亲她或许是担心我遭难，所以就鼓足体内魔力，先让我降生。”贝贝眼中泪水在打转，“贝鲁特爷爷说了，像我们‘噬神鼠’足月出生，一生下来就应该拥有六七级魔兽地实力。”

林雷心中一阵疑惑。

噬神鼠？

这是什么族群？难道是贝贝的种类？

不过林雷见此刻贝贝状态，并没有打断贝贝地话。准备之后再询问。

“让我提前降生，母亲她也是身体受到大的损伤。在那种状态下，母亲就嘱咐我让我在那个破败的院落内，不要乱跑。幼鼠状态的我，肯定没什么人知道我底细。让我在那吃石头静静成长。”

“母亲当时告诉我，她是贝鲁特家族的，我也算是贝鲁特家族的。”

贝贝悲愤道，“母亲她为了不连累我

将我留在那里，而后她继续逃西方跑跑，奈何……这现了圣域强者鲁迪。鲁迪当时自然要立即追我母亲。妄图将我母亲成为他的魔兽。”

林雷完全可以想象那情况。

“我母亲是九级影鼠，可惜刚刚剩下我，她实力也是大减。她拼命又立即朝东方逃，而这时候蒂隆又来了。蒂隆因为是战士，凭着速度技巧竟然先一步抓住了母亲。”贝贝此刻更加激愤了，“而后，那个蒂隆就和鲁迪。为了九级影鼠的归属争斗了。”

林雷心中完全明白了。

星空剑圣‘蒂隆’抓着影鼠，而鲁迪要夺回去，两者就在乌山镇东方高空战斗了起来。那一场大战，使得乌山镇遭受了大难，连沃顿也差点被砸死，幸亏林雷去保护。

而林雷也机缘巧合，让盘龙戒指认主了。

“对。”林雷脑海中立即回忆起当年的事情，当初他可是清楚听到星空剑圣‘蒂隆’愤怒地怒喝声――“鲁迪。我得不到的，你也休想得到。”

而后蒂隆双手光芒大涨，那爆炸声可是响彻天地的。

“对，影鼠体积一般都比较小。战斗的时候可以变大一点。平常也如贝贝一样二十公分，巴掌大小。”林雷现在完全知道真相了。

当时贝贝的母亲，就是被蒂隆抓着手掌中。只是当时蒂隆距离林雷在千米之外，连蒂隆的人影。林雷都看不清了，林雷怎么看得清这蒂隆手中有什么？

影鼠是以速度快、攻击强出名。这防御倒是不强。远不如噬石鼠。

圣域蒂隆体内斗气狂暴，一只刚刚生下幼鼠，实力大减的九级影鼠给杀死是轻而易举地事情。

“真相大白！”

林雷完全明白。为何两个圣域强者会在乌山镇东方天空厮杀，当时蒂隆怒喝‘鲁迪，我得不到的。你也休想得到’的东西到底是什么。原来是贝贝的母亲。

在发生那一战后。半年后……

林雷就遇到了贝贝。

而后就开始了属于林雷和贝贝的传奇旅程。

“怪不得，怪不得。”林雷也知道。为什么贝贝说仇人是这鲁迪和蒂隆了。如果没有蒂隆，贝贝的父母不会死。如果没有鲁迪……或许贝贝的母亲也不会被逼死。

林雷看着贝贝。

贝贝那双眼睛中都是泪花，愤恨尽皆其中：“这两个混蛋我一定要杀死他们。”

“咦？”林雷心中忽然又有了一堆的疑惑。

贝贝地父亲是九级噬石鼠，母亲是九级影鼠，为什么贝贝会这么厉害？贝贝完全不像噬石鼠、影鼠，实力轻而易举就达到了如此可怕的地步，而且还在不断的进步。

其次……

当年的事情，或许只有蒂隆、鲁迪二人知道一点，还有那死去地贝贝父母知道。

可是，贝贝是从黑暗之森回来的。黑暗之森的那位神级强者怎么会知道的？难道神级强者地灵魂之力，可以从黑暗之森扩散到万里之外的乌山镇？

即使扩散到。

难道神级强者，会一直扩散着灵魂之力？他如果当时发现这一幕，为什么不救贝贝的父母？

“贝贝，你怎么知道的？”林雷立即追问道，迪莉娅同样疑惑看着贝贝。

“是贝鲁特爷爷告诉我地。”贝贝回答道。

林雷疑惑道：“这位贝鲁特大人，就是神级强者，也不会拥有知道过去的能力吧。他怎么知道这一件事情的？而且好像知道地还非常地详细。”

贝贝解释道：“老大，是这样地，贝鲁特爷爷他后来发现我后，就专门派紫金鼠王前往魔兽山脉，先是在鼠群中查探了一下。而后贝鲁特爷爷，更是亲自搜索了蒂隆和鲁迪的记忆。”

“什么？”林雷和迪莉娅都惊呼了起来。

搜索记忆？

亡灵圣魔导赛斯勒是可以做到，可是，一旦这样做，那被施法者就会立即魂飞魄散死去地。可是……星空剑圣‘蒂隆’还活的好好的。当年奥利维亚成名还击败了他。

而且，蒂隆和鲁迪，一旦有人死去，这种大事，林雷肯定会知道。

“贝鲁特爷爷很厉害的。”贝贝解释道，“他说过，只要不成为神，那么……对方的记忆，在他面前，将没有任何掩饰。圣域高手，他也可以在对方无丝毫察觉中，知道对方记忆。”

林雷不敢相信。

这……实在太变态了！

连圣域高手，都无丝毫察觉。这实力，林雷感觉完全不像一个下位神所能有的。

“贝鲁特爷爷，他是玉兰大陆位面第一强者。”贝贝解释道，“绝对的第一强者，连武神、大祭司他们，都要听武神的话。就是那个位面监守者‘霍丹’，在玉兰大陆位面也不敢得罪贝鲁特爷爷的。”

“贝鲁特爷爷，就是玉兰大陆位面的王。”贝贝紧接着道。

林雷、迪莉娅相视一眼，林雷忽然回忆起当初三大紫金鼠王邀请贝贝时候说的话，当时他们也说过，贝鲁特大人是玉兰大陆位面的王！

“贝鲁特爷爷，他可是无数位面中，第一个噬神鼠！连‘噬神鼠’的名字也是贝鲁特爷爷自己起的。”贝贝自豪道，“而我，则是无数位面中，第二个噬神鼠！”

第十一集 众神墓地 第四章 - 神级魔兽

噬神鼠？”林雷和迪莉娅相视一眼。

玉兰大陆第一强者，贝鲁特的本体竟然是‘噬神鼠’，单单听名字，林雷就知道这一种类肯定极为可怕。‘噬神’，一般魔兽又怎么敢起这样的名字？林雷用疑惑目光看着贝贝。

迪莉娅也疑惑问道：“贝贝，你的父亲和母亲，不都是九级魔兽吗？这，这怎么回事？”

“老大，这跟你们龙血战士家族有点像，当然还是有区别的。”贝贝仔细说道，“贝鲁特爷爷降生后，因为只有他一个噬神鼠。那时候他就和卡莱罗娜奶奶有了三个孩子，也就是哈里、哈特、哈维他们三个紫金鼠王。”

林雷心中却是记住了‘卡莱罗娜’这个名字。

“因为卡莱罗娜奶奶并不是噬神鼠，她和贝鲁特爷爷的孩子，自然不会是纯种噬神鼠血脉。所有等级降低，紫金鼠王正常情况下，达到成年期，就是圣域魔兽。”贝贝详细说道。

“等级降低？”林雷追问道，“贝贝，你的意思是？”

迪莉娅同样聪慧，也听出贝贝的含义了。

他一双眼中有着一丝自豪：“对，噬神鼠是神级魔兽！即使不修炼，自然成长……当成长到成年期，就会自然达到神级！”

“神级魔兽？”林雷一怔。

太变态了！

比四大终极战士还要可怕，这四大终极战士只要修炼下去，就可以达到圣域巅峰。

圣域魔兽，只要到成年期，就能达到圣域阶段。

而这神级魔兽，只要到成年期，就达到神域阶段！

“对其他种族而言，太不公平了。其他种族怎么和他斗！”林雷心底感叹不已，真不愧敢号称‘噬神鼠’，只要达到成年期就是神级强者。的确是上天的宠儿。

贝贝摇头道：“贝鲁特爷爷说了，神级魔兽是无法形成族群的。一般神级魔兽，都是单独的一个！因为是单独的一个，所以他不可能再找到一个雌性噬神鼠当他妻子。”

“他的孩子，血脉不纯，也只能成为圣域魔兽紫金鼠王。”

“而三个紫金鼠王都是雄性的，他们的孩子血脉也不纯，只能降等为九级魔兽。不过黑暗之森中，鼠类九级魔兽中有不少雌性的。九级魔兽配对，他们地孩子大多也能达到九级。而我母亲，也算得上贝鲁特家族一员，只是比哈里、哈特、哈维他们三个晚了数十辈了。”贝贝似乎并没认为哈里三人。是他的祖宗。

的确，实际算来，哈里三个，的确比贝贝高很多辈分。

可是贝贝是噬神鼠。除了贝鲁特外，唯一的噬神鼠。

“哦。”林雷点了点头。

“至于我是噬神鼠。”贝贝无辜道，“按照贝鲁特爷爷的话说，首先我的母亲蕴含贝鲁特家族的少量血脉。又和一个九级噬石鼠配对。可能血脉发生了变异吧。”

“毕竟，九级鼠类魔兽配对地非常多，可是除了我。好像没有一个能成为噬神鼠。”贝贝无辜道。“这不单单是玉兰大陆位面。而是贝鲁特爷爷去过的无数位面。”

“无数位面？”林雷和迪莉娅相视一眼。

这贝鲁特大人，还真的很可怕。

根据和霍丹谈论的。林雷知道一旦去了至高位面想要回来就非常难了。可是听贝贝地话，那个贝鲁特不但离开了玉兰大陆位面，还去过很多的位面。

“怪不得敢号称玉兰大陆位面的王者，连武神、大祭司也必须听他号令。”林雷暗想，“他是什么级别强者，中位神？亦或是……上位神？”

从下位神到中位神，那大祭司消耗过万年都没成功。可想而知其难度。

中位神到上位神，难度更大。

“要成为神级魔兽，比成为终极战士，要苛刻的多啊。”林雷感叹道，“终极战士血脉传递虽然变得稀薄，可是偶尔还会有终极战士诞生。可是这噬神鼠……你贝鲁特爷爷去过地大量位面加起来，也只有贝鲁特大人和你两个噬神鼠。”

林雷、迪莉娅都感叹不已。

神级魔兽，要比圣域魔兽苛刻的多。

也难怪，如果神级魔兽那么简单就出生，那就没有其他种族生存的空间了。

“神级魔兽一般都是一个，比如魔兽山脉的王者，那个帝林，他也是神级魔兽。”贝贝说道。

“帝林？”林雷、迪莉娅都好奇起来。

林雷到今天都不知晓，那个帝林就是他放出来地。

贝贝点头道：“帝林也是神级魔兽，他的名字叫‘猊狻’，又称‘吞天兽’。”

林雷和迪莉娅都感到心中一颤，这个帝林还真是可怕，竟然敢号称‘吞天兽’。一个噬神鼠，一个吞天兽，这名字就很惊人。

“贝鲁特爷爷说了，那个帝林实力很强，一口气吞掉一座山，吞掉一座城池都是轻松的。”贝贝感叹道，“可他也和我们噬神鼠一样，他找不到另外一个猊狻，他也有孩子，他当初一共有五个孩子，他地孩子和紫金鼠王一样都是圣域巅峰魔兽。”

林雷、迪莉娅都明白了。

神级魔兽地孩子，血脉不纯，实力降低。可实力再降低，就是在圣域魔兽中都是拔尖地。

“那五个孩子，被称为‘六目金猊’，这六目金猊本体比较接近狮子，只是体积如巨龙一般大，这六目金猊有六只眼睛，还有一双巨大的翅膀。”贝贝感叹道，“这六目金很强，他们虽然

级魔兽‘猊狻’可怕，可是其肚子空间也很可怕。龙一般大小，可是他们却可以轻易吞下过百头巨龙。”

林雷、迪莉娅暗惊。

神级魔兽地后代，虽然不如他们的长辈，可是同样不可小觑。

当初林雷拔掉紫血软剑，放出了帝林和他三个孩子，林雷并不知道……那三个孩子正是‘六目金猊’，那三头六目金猊出来后，就直接将迷雾山谷中过百头巨龙直接吞噬的干净。

显然是得到他们父亲的遗传。

“六目金猊是圣域魔兽，不过他们的孩子，却只是九级魔兽。魔兽中有一个种族。老大你应该知道的。九级魔兽‘狮’。”贝贝说道。

林雷立即点头。

狮狻，九级魔兽，攻击力极为可怕，模样和狮子非常相近，体积却如巨龙一般大小。

“九级魔兽‘狮狻’一族极为稀少，他们和虎类魔兽交配，或者和狮类魔兽交配。所以以后就有了金眼狮獒和碧眼虎獒两种八级魔兽族群。”贝贝显然很熟悉这魔兽族群变化。

林雷心中恍然。

当初在魔兽山脉中，林雷第一次激发了‘紫血软剑’煞气的时候。他就曾经屠戮了一个金眼狮獒的族群。

“没想到，这魔兽族群还真是够有意思的。”迪莉娅听了很感兴趣，“这金眼狮獒、碧眼虎獒如果追究其祖宗，还能算到神级魔兽‘猊’地头上。”

“你的意思是。这帝林，很早以前就在我们玉兰大陆位面了？”林雷忽然反应过来。

过去的魔兽山脉，可是没有神级强者的。

也就是说，至少在千年内。帝林不在。如果帝林没来过玉兰大陆位面，又怎么敢说那些狮狻、碧眼虎獒、金眼狮獒是他的子孙呢？

“是的，按照贝鲁特爷爷所说，帝林他在万年以前就在我们玉兰大陆位面了。”贝贝解释道。“那些什么金眼狮獒、碧眼虎獒、狮等等都算得上是他的子孙呢。”贝贝也笑了起来。

其实一样。

噬神鼠的大量子孙，不也是变成噬石鼠和影鼠两个族群了？

“不过贝鲁特爷爷说了，那个帝林地孩子。过去是有五个。好像在什么戈巴达位面监狱死了两个。现在只剩下三个了。”贝贝说道。

林雷微微点头。

对于玉兰大陆的历史。五千多年前的那一段历史林雷是不怎么清楚的。还有就是……万年以前。毕竟书籍中关于万年前地记载都很少。万年前玉兰大陆又有什么？没多少人知道。

毕竟史书，都是按照玉兰历记载的。大多都是从玉兰历元年开始。

“贝贝。你以后，不就可以轻易成神了吗？”林雷笑看着贝贝，贝贝眼中也难得有了一丝骄傲，可是旋即他就黯然了：“再厉害，可我父母都已经死了。”

贝贝看向林雷，郑重道：“老大，你继续修炼吧，我出去一趟。”说着就直接朝外飞了。

“贝贝，你要干什么？”林雷立即追问道。

“杀了那两个混蛋。”贝贝的声音还在地下密室群客厅中回荡，而贝贝的身影就已经消失不见了。

林雷叹息一声。

贝贝去杀蒂隆、鲁迪，林雷也不会说什么。毕竟如果有人害死自己父母自己也会报仇。

“一切都明白了。”林雷心底感叹一声，当初武神对他地厚待，连自己弟弟大婚武神都帮忙。还有巴鲁克王国成立，连冰雪女神殿圣女罗莎莉，甚至于大祭司都派弟子过来。

那些隐藏的势力，林雷都不认识，可是他们都派人。

“他们不是看我的面子，而是看贝贝的面子。看那位玉兰大陆位面王者地面子。”林雷很清楚，实力再强，自己的祖宗即使再厉害，即使龙血战士家族子弟在地狱位面中都成神了。

可是成神又如何？对玉兰大陆的武神、大祭司等人又有何影响？

天高皇帝远，这现管，才是最厉害地。

在玉兰大陆位面，就是武神、大祭司、帝林等人，都要听贝鲁特大人地。贝贝也说了，就是那位来自于地狱地位面监守者‘霍丹’，在贝鲁特大人面前也要守规矩。

贝鲁特的权势，可想而知。

“他人终究是他人地，自己也必须努力。”林雷是不喜欢依靠人的。

“迪莉娅，走吧，我们回密室去。”林雷牵着迪莉娅手，微笑说道。迪莉娅微微一笑，夫妻二人便离开了这客厅很快就步入了那扇位面之门，他们又开始了属于他们的修炼日子。

即使开始修炼，林雷心底也存有一个疑惑。

那霍丹可是位面监守者，来自地狱，背后肯定有属于至高位面‘地狱’的势力。为什么连这个‘霍丹’在贝鲁特大人面前都要守规矩？这贝鲁特大人，到底是什么层次强者？

中位神，亦或是上位神？

至于主神，林雷没敢想过。也不敢想，比如黑暗系主神，加起来一共才七个，无数位面无数年，才七个主神！死一个才会有新的一个诞生，万亿年无数位面都不一定有一位新的主神诞生。其实在至高位面还有一个常识――

主神，是无法进入这种普通的物质位面的。单单那力量都足以让物质位面崩溃！

第十一集 众神墓地 第五章 - 贝贝的复仇

兰帝国，帝都郊外一座叫莫勒的小镇内。

莫勒镇虽然只是一个镇子，可是其地位比之一般的郡城都低不了多少，因为莫勒镇的过千名居民都是同一个家族的，这个家族在数百年前还很一般，只是出了地系圣魔导‘鲁迪’后，整个家族地位立即极速提升。

然而……

此刻这个小镇中央的建筑倒塌了，一庞大的九级魔兽黑龙的尸体正蜿蜒躺在那废墟中，这九级黑龙身躯的脑袋完全被洞穿了。此刻小镇的居民们都惊恐看着半空发生的一幕。

他们心中至高无上的圣魔导‘鲁迪’此刻毫无反抗之力的被一个黑色鼠类魔兽蹂躏着。

鲁迪衣服破烂，他原本的‘大地守护圣铠’早被贝贝闪电般的连续十八爪子直接破开了，贝贝的纯力量攻击比林雷都要强些，加上十二年来，在法则上的一些领悟。

刚才连续十八爪，便是贝贝擅长的一招。

即使强如圣域级别大地守护圣铠，也要破开。

“你要杀我就杀我，为什么要这样，是林雷让你来的吗？”鲁迪悲愤地怒吼着，他听说过林雷有一个圣域级别的鼠类魔兽，毛发是黑色的。他想不到，自己跟林雷有何仇怨！

然而回答他的又是一爪子，“啊！”鲁迪疼的全身一阵抽搐，他身上的血肉再一次被挖掉一大块，连他的脸上都有着贝贝的爪痕。

贝贝攻击非常有分寸，根本不杀死鲁迪。

“你问我为什么？”贝贝那双漆黑眼眸中燃烧着愤怒的火焰，“还记得三十多年前，你跟蒂隆争夺一个九级影鼠吗？”

鲁迪立即回忆起当年的事情，他还一直感到不满，那蒂隆竟然最后杀死那个九级影鼠。鲁迪一下子明白了……眼前的这个圣域级别的魔兽肯定是为当初那个影鼠报仇的。

“杀那影鼠的不是我，是蒂隆。”鲁迪连忙道，他感到自己看到了生的希望。

鲁迪在贝贝面前，根本没有反抗能力，那贝贝一旦发现鲁迪默念魔法咒语。天地元素有些许波动，贝贝就直接给他嘴巴来一爪子。而且以贝贝的实力，鲁迪即使施展圣域魔法，恐怕也威胁不到贝贝。

“地确不是你亲手杀的，可是如果不是你，我母亲恐怕早就逃掉了。”

“啊！”鲁迪一声惨叫，他的右臂这一次直接被利爪给割裂断了，断臂从高空直接跌落下去。

“如果不是你。那蒂隆会直接杀死我母亲吗？”

又是一爪子，一声惨叫，鲁迪的左臂也从高空跌落。堂堂圣魔导‘鲁迪’已经被蹂躏到了这个地步，鲁迪已经技穷了。在贝贝面前，他连一点反抗能力都没有。

“大祭司，你怎么还不来？”鲁迪心中焦急，在玉兰帝国圣域强者心中。大祭司就是他们的首领，就好像……光明教廷的圣域强者根本不敢在奥布莱恩帝国撒野一样。

其他圣域强者，也不敢在玉兰帝国撒野。更别说在靠近帝都的一座小镇中了。

“你，准备死吧。”贝贝淡漠道。

“大祭司一定会帮我报仇的！！！”鲁迪厉声喊道。然后迎接他地就是一爪子，则一爪子直接刺破他的头颅，脑壳洞穿。鲁迪的眼神立即暗淡了。没有双臂的尸体直接从半空跌落下去。“噗！”地一声砸在废墟中，染满灰尘。

半空中。贝贝扫视下方。

下方那些居民没有人敢吭声，此刻的贝贝完全没有过去的可爱、嬉闹，有的只是属于魔兽骨子里地残忍。

“刷！”一道黑影划过长空，贝贝消失在了上空。

那在废墟中的鲁迪的尸体，眼睛还瞪得滚圆，他死不瞑目。他至死都想着大祭司为他报仇……可惜，大祭司是不会为他出面的。除非，大祭司嫌自己活地太长了。

*******

没有多大区别，圣域强者‘蒂隆’在贝贝面前就仿佛婴儿一样任凭蹂躏。蒂隆在初入圣域的奥利维亚面前，也挡不住三招。在如今的贝贝面前，连一招都挡不住。

高空当中。

四个‘贝贝’分别出现在四个方位，完全化为了四道黑色残影，仿佛相互踢石头一样，将圣域强者‘蒂隆’身体疯狂地踢来踢去。

“蓬！”蒂隆感到腰部被狠狠一脚，只听得‘咔嚓’一声，仿佛骨头碎裂一样，蒂隆地身体就被踢向另外一个方向，蒂隆立即鼓足体内斗气，妄图飞行逃跑。

可是另外一个黑影出现在他身前，又是一下！

“啊。”一块血肉生生被爪撕裂开来，蒂隆身体都不由疼痛地抽搐一下，他又咬牙朝另外一个方位冲去。

然而，迎接他地依旧是一道黑影！

……

无论蒂隆如何疯狂地想要逃窜，可是在贝贝可怕地速度面前，再加上化影分身术，以蒂隆的实力，根本不可能逃掉。

化影分身术！四个‘分身’在四个方位蹂躏着他。

“为什么啊，我没得罪林雷啊！”蒂隆悲愤地喊着，看到毛发黑色地圣域鼠类魔兽，蒂隆就知道眼前的圣域魔兽是林雷的那头出名魔兽。当年的贝贝就能击败黑德森。

十二年后的贝贝，又岂是蒂隆所能敌对的？

“我老大？”贝贝双眼中闪烁着愤怒火焰，“谁让你要去魔兽山脉杀了我父亲！”

“杀他父亲？”蒂隆心中尽是疑惑，“我杀过强大的鼠类魔兽？”

然后又是一爪子，蒂隆再一次被踢飞，他感到自己脑袋都开始眩晕了，以贝贝的速度，几乎在一秒钟内他

连续踢上数十次，到现在他都被踢地超过千次了。

幸亏他达到了圣域，还能保住性命。

“谁让你在鲁迪面前，杀死我母亲！”只听到“噗！”的一声，又是一爪子。

……

“在鲁迪面前？啊，是三十几年前在魔兽山脉……”

蒂隆完全知道了，他回忆起当年在魔兽山脉中的事情了。原来这个神秘的鼠类魔兽，就是当初那两个九级鼠类魔兽的孩子。

“噗哧！”脸上又是被一爪子。

此刻的鲁迪衣服只是零星地布条染着鲜血，粘在身体上罢了。他身上几乎没有一块完整的肉了，数千次的连续地踢来踢去，每一次踢都要弄走一点肉，现在的鲁迪……

断裂大半的骨头都清晰可见，那鲜红地肌肉让人心颤。

连眼睛都被挖掉了一只。

“杀了我吧！”“杀了我吧！”“杀了我吧！”那蒂隆已经不成人形了，他口中呢喃着说道，他没有丝毫反抗能力。可是贝贝双眸中没有丝毫怜悯，旋即四个‘贝贝’合一！

出现在蒂隆上空。

“啪！”一爪子狠狠拍在蒂隆脑壳上。脑壳顿时碎裂开来，蒂隆那不成人形地尸体直接被砸地跌落到地面上，断裂地骨头更是抛离出来。

贝贝挥出这一爪子后，就愣愣地站在半空。

贝贝他总是无忧无虑。从小就跟林雷一起玩耍，喜欢吃吃喝喝……可是贝贝心底一直记挂着自己的身世――我到底是哪里来的？我的父亲是谁？母亲是谁？

愈是高级的魔兽，智慧就越高。

如贝贝这种噬神鼠，在感情方面比人类有过之而无不及。

三十三年了。

结果却是父母都死了！

“父亲。母亲，贝贝很想见你们，贝贝不知道有父亲的滋味是什么样，有母亲的滋味是什么样。”贝贝一双清澈的眼眸中起了水雾。“今天，贝贝为你们报仇了。”

两滴眼泪从贝贝那小脸上滑落。

“贝贝这个名字是老大起地，虽然没有了你们。可是贝贝还有老大。在老大怀里一样很舒服。可能，在你们怀里就跟在老大身边一样吧。”贝贝在半空中沉默许久。

和林雷的三十多年岁月。贝贝无疑也将林雷当成了他唯一亲人。

贝鲁特，虽然他称之为‘贝鲁特爷爷’，可毕竟才认识不久。

“呼。”一道风过，贝贝身影已然消失在了东方天际。

*******

魔晶石矿脉处，地底密室群那位面之门面前。

“嗤嗤――”贝贝轻易穿过这道门，位面之门的攻击就仿佛刀子一样砍在贝贝身上，却连贝贝的一个毛发都没斩断。

盘膝坐着地林雷睁开眼睛，他还没说什么，贝贝就一下子冲到了林雷怀里：“老大。”贝贝一双眼睛红了。

林雷抱着贝贝：“贝贝，没事了，别伤心了。”

“恩。”贝贝点头。

无论是林雷还是贝贝，都没有了父母，从小在一起，他们二人才是最亲近的生死兄弟。林雷就如一个兄长，贝贝就是一个弟弟。

……

玉兰历1002432日，奥布莱恩帝国帝都城西，武神山上。

又是一道光芒从高空射入武神山内，如今武神山一座幽静院落外已经聚集了一群人，这座幽静院子是平常武神不闭关时候的住处，幽静院子外的空地上，聚集了十几个人，他们彼此都在寒暄。

这些人，每个实力都极为了得。没有一个比当初地黑德森弱。

“鲍蒂奇来了。”其中有人出言说道。

只见一名银色长发的消瘦男子从空中飞落下来，鲍蒂奇，这个名字在玉兰大陆历史上也曾经响彻天下，那是三千多年前的事情了。如今这鲍蒂奇平常情况下，都是在北极冰原静修。

“鲍蒂奇，你也来了！”空地上十几人中，一个头发花白的冷酷男子出言道。

“奥利维亚，你来，我为什么不能来？”鲍蒂奇声音也冷地很，他的目光也聚集在了奥利维亚身上，如今的奥利维亚背上只有一柄剑了，那是一柄透明地散发着森寒地长剑。

在北极冰原苦修过程中，奥利维亚也曾经和鲍蒂奇交过手，第一次交手奥利维亚输了，可是八年后再交手，二人却是相差无几了。很快，一个个强者接连到来。

“肯范德，你这次来地太晚了啊。”看到一名强者到来，立即有人笑着去打招呼。

这些潜修数千年地强者，大多彼此都是认识的，他们这些人都是属于武神这一方地。等到傍晚时分，此处已经有二十人聚集了。按照计划，一共会有二十二人。

十个是武神门的人，还有十二名强者。

“大师兄来。”有人忽然说道，只见那碧青色短发，身形消瘦可是却给人一种标枪一般锋利气息地男子走了过来，那青色长袍随风作响。他正是武神门大师兄――法恩！

五大圣域极限强者，法恩便是其中之一！

法恩一来，一群人立即都迎了上去，一个个都非常熟稔地打招呼，只有奥利维亚和这法恩过去没见过。

“恩？林雷呢？”法恩开口道，“他还没来？”

如今已经到二十一人，只差林雷一人！

第十一集 众神墓地 道歉声明！

刚写的一章，番茄自己删除了。

写的自己很不满意！

最近现实生活中发生了许多事情，导致番茄心里很抑郁，番茄写小说状态也陷入低谷中，番茄不想随便写些来应付大家。

欠大家章节，番茄记住。

抱歉。给番茄一些时间。

第十一集 众神墓地 第六章 - 齐聚

武神山诸位强者聚集的时候，林雷本人却还没来得及

距离林雷闭关，已经一年多时间过去了，魔晶石矿脉早就挖掘光了，如今在这里已经建造了一座占地足有数里的古朴城堡，这一座城堡的主人正是林雷。每天都有很多崇拜林雷的人来到这座城堡外，瞻仰着这座城堡。

……

城堡之下，微型位面密室中。

这微型位面之外，是可怕的空间乱流，空间裂缝随处可见。而林雷本人则是安然盘膝而坐，静静修炼着。

“咚！”“咚！”……

大地脉动仿佛鼓点一样敲击在林雷的心脏上，又宛如雷鸣一般响彻脑海。大地脉动的奥义林雷领会的愈加深刻，在浩如烟海的法则推演过程中，点点感悟涌上心头。

大地脉动256重，正朝大地脉动128境界蜕变。

“成了。”也不知道过去多久，林雷眼中有着一抹喜悦，“推演这么久，终于将大地脉动256重融合成128了，单纯的威力，最起码增好几倍。”

别看震动波次数减少，可是威力反而大的多。

这大地脉动128，比当初单纯的128震动波，威力不知道大了多少倍。毕竟如今的大地脉动128，已经将大地脉动奥义完全蕴含其中。如果能够仅仅用一重波动，就蕴含所有大地脉动奥义，那攻击力……

就是神的层次了。

“继续。”林雷毫不犹豫，再次沉浸在奇特境界中，不停地推演着，而这一次的推演难度明显要高的多，要花费近十倍的精力，才能勉强让两重融合为一。

……

这座城堡的客厅中，聚集了一大群人，沃顿夫妇、巴克五兄弟、还有泰勒、莎莎等一大群孩子。这些孩子中也有巴克五兄弟的孩子们，客厅中一群人都在等待着林雷。

“父亲怎么还不出来？”泰勒有些着急说道。如今泰勒也有一米七了，这一年来，他的个子串的很快。

沃顿淡笑着道：“泰勒，别急，你贝贝叔已经去叫你父亲了，估计马上就到。”今天是三月二日，武神当初的命令是在三月三日之前抵达武神山，林雷至少也要在今晚过去。

“巴克。你也准备去？”坐在一旁地赛斯勒出声询问道。

巴克微微点头。

赛斯勒眼中绿光一闪：“说实话，我也想去探探传说中的众神墓地。可惜……我进入圣域时间太短。自保能力还远不够。”赛斯勒有些不甘，这些强者们一个个对修炼巅峰都有着期盼。

没人会畏惧那一点危险，如果心志不够坚定。他们又怎么会修炼到圣域境界？

“来了。”赛斯勒反而第一个发现了林雷等人的到来。

所有人都看向客厅的侧门，因为林雷等人要出来也肯定是从地底密室出来，到时候是从侧门进入客厅的。果然……一会儿之后，肩膀上站着贝贝的林雷和迪莉娅牵着手一起进入了客厅。

林雷见到客厅中一阵惊讶。怎么这么多人？

“老大，你跟其他人好好聚聚吧，等下一次见面，可就要等十年了。”贝贝的声音响起。

“十年？”林雷感到吃惊无比。心道：“不就进入众神墓地吗？进入一个墓地再出来，一个月时间都嫌长了，怎么会要十年？”林雷疑惑看着贝贝。大厅中其他人同样疑惑看着贝贝。

贝贝万分肯定道：“众神墓地。千年开启一次。每次在众神墓地中都要十年时间，十年之后才能再出来……当然。你如果在众神墓地中死掉也没办法。”

“贝贝肯定是从黑暗之森那位那知道的，不会有假。”林雷心中明白，可是这也不由让他眉头皱了起来。

忽然林雷感觉到手中一紧，林雷转头朝旁边地迪莉娅看去，迪莉娅眼中满是不舍。

“对不起。”林雷低声说道。

这一出发前往众神墓地，就代表自己要跟迪莉娅分别十年。

“我没事的，你别担心我。”迪莉娅反而安慰林雷，“我们以后有的时间在一起，但是林雷你自己要小心。”迪莉娅没有阻止林雷去众神墓地，因为迪莉娅知道……

林雷心中，有着攀登修炼巅峰的目标。

众神墓地这种场所，无数强者都妄图进入都没机会。林雷此刻怎么会舍弃如此机会？

“谢谢。”林雷心中一阵感动。

“陪陪孩子们吧。”迪莉娅轻声说道，林雷转头看向自己地两个孩子‘泰勒’‘莎莎’：“他们现在都这么大了，等我从众神墓地中出来，他们都已经过二十岁了。”

知道要去这么久，林雷也跟自己的儿子、女儿多呆了一会儿。

一直等到暮色降临。

“泰勒、莎莎回去吧。”林雷抚摸了两个孩子的脑袋。

“恩。”泰勒、莎莎乖巧的点头。

旁边地巴克也看着林雷：“林雷大人，我的事情还请帮忙。”林雷听了后点了点头，这巴克也想要去众神墓地，不过这名额是限定的，林雷也需要去询问一番才能知晓结果。

“迪莉娅。”林雷和迪莉娅彼此在一起。

“小心一点。”迪莉娅轻声道。

林雷微微点头，旋即二人轻吻了一下，林雷就和贝贝直接飞起离开了城堡，直接朝西方武神山方向飞去。

*******

狂风呼啸，林雷、贝贝化作两道虹光穿梭在天际。

“贝贝，这众神墓地怎么会要十年？”林雷在飞行过程中，不由询问贝贝。

贝贝摇头道：“我也不知道，这是贝鲁特爷爷告诉我的，对了……那巴克想要去众神墓地，如果你没办法，我可以去求贝鲁特爷爷，贝鲁特爷爷一定会答应地。”

不急，先问问武神。”林雷说道。

林雷忽然心底疑惑起来，贝贝也是要跟他一起去众神墓地的，而且贝鲁特大人还答应了。林雷不由询问道：“贝贝，你贝鲁特爷爷让你去众神墓地，不担心你的安全？”

贝贝撇嘴道：“贝鲁特爷爷说了，当年他也是经历九死一生才有日后成就地。他也要让我好好经历磨练。而且在众神墓地，只要不太贪心，而且谨慎一点，运气不是倒霉透顶，保命是没问题地。”

林雷点头。

毕竟德斯黎、法恩等人不是一直活地好好的？

“到了。”林雷已然看到远处地武神山了。二人立即俯冲之下。

“好多地强者。”林雷一下子就发现了那二十一位强者，如果在没变身的情况下，那二十一位强者中不少都赶得上林雷，即使弱。也弱不了多少，“不过我变身龙血战士形态，也只有法恩能和我一战了。”

论法则领悟，自己是不如法恩。

可是龙血战士天赋太强。这是没办法的。比如贝贝……作为噬神鼠，这天赋比龙血战士还要可怕的多。

“真是热闹。”林雷发现那二十一位强者，竟然有几对正在半空中切磋，忽然一道爽朗的声音响起：“哈哈。林雷，你终于来了。我们一群人可就差你一个了。”

林雷当即落了下去。

此刻已经是傍晚时分，那空地上正有不少桌子、椅子。诸多强者正彼此大口喝酒谈笑着。有的兴致来了。还直接在半空中切磋比试一番。这些绝顶强者，平常是很骚聚集在一起的。

“抱歉。我来晚了。”林雷也有些不好意思，连打招呼。

法恩笑着走来：“没事，老师他现在也不会接待我们，要达到明天一早，老师才会来见我们。今天晚上，我们一群人就在这里聚聚、热闹热闹。”

“他就是林雷？”

不少喝酒的强者们都将目光投向林雷。

这些都是潜修数千年地强者，一般每次的新人他们不会太在乎的。可是……林雷的大名实在太响亮了。特别是林雷还是终极战士‘龙血战士’，这也令这些潜修强者们不敢小瞧。

“各位。”法恩淡笑着站立，所有人都将目光投向法恩。

连上方切磋地几对强者也落了下来，法恩淡笑道：“这里大多数人都没见过林雷，你们下午不是一直在谈论林雷吗？现在来了。对了，克雷，你不是一直喊着，要见识见识龙血战士的厉害吗？”

“见识龙血战士的厉害？”林雷嘴角不由有了一丝笑意。

“可惜是龙血战士，不是不死战士。”一个洪亮的声音响起，只见一个身形壮硕地金色短发男子站了起来，他穿着无袖的背心，可怕的肌肉将背心撑地好像要撕裂一样。

这金色短发男子看着林雷，笑道：“林雷，自我介绍一下，我叫克雷。平常都是在北海的海岛上修炼，早听说龙血战士大名，一直心痒地很。想和林雷你切磋切磋，不知……”

“可以。”林雷微笑着说道。

“痛快。”这金发‘克雷’眼睛一亮，旋即身体肌肉一震，只听得“蓬！”的一声那背心直接绷得粉碎，他的体表竟然仿佛金属化一样，散发着金属地光泽。

法恩对林雷说道：“这克雷，修炼地也是大地法则，不过论防御，他比黑德森要强上十倍。”

林雷微微一笑：“我知道。”

“这克雷看体表金属化，有点像‘大地守护圣铠’，大地守护圣铠圣域级别就类似于钻石光泽了。”林雷心中暗想，一个战士，防御能达到如此可怕地步，地确是超级强者。

林雷翻手就取出了紫血软剑。

“林雷，你变身吧。”‘金发’克雷洪声道。

林雷摇头道：“暂时不用。”

克雷显得有些不高兴，哼了声道：“林雷，你还真是够自信。”说着克雷整个人直接冲天而起，这里是武神山，他们切磋也不敢破坏武神山，自然一个个飞到半空切磋。

林雷瞬间一闪就到了半空，速度比之克雷更要快上一筹。

“哈哈……来吧！”克雷在半空中兴奋地大吼一声，而后整个人化作一道残影冲向林雷，那右拳攸然击出，仿佛刺穿了空间一样，带着可怕的尖啸声，袭向林雷。

这拳头过处，空间竟然产生波纹。

“恩？”林雷面色一变，原本林雷准备使用‘风波动’地，可是看到这一拳威力，林雷迫得立即改变招式。

身形飞退，同时手中紫血软剑仿佛穿梭空间一样，凡是紫血软剑过处，空间时而停滞减缓，时而产生混乱叠影，紫血软剑剑刃上还有着凝聚的空间刃，周围空间都产生清晰的波纹。

风之奥义――风的律动第二层！

“蓬！”

紫血软剑直接劈在了那闪发着金属光芒的拳头上。

“嗡~~”那可怕的力量透过紫血软剑直接传递过来，林雷体表斗气鼓荡，脉动防御护体，才将这可怕的冲击力卸去。而那克雷也同样地飞退开去，他的拳头上已然有了一丝淡淡的血印，却连伤他都没做到。

“好可怕的防御力，单纯防御纯度，应该赶得上不死战士了。”林雷心底暗惊。

“林雷，我认输。”克雷的声音响起，“这个林雷还真是怪物，没变身就这么厉害了，一变身，我连反击力量都没有。”嘴里说着，克雷就直接朝下方飞去了。

第十一集 众神墓地 第七章 - 金属城堡

这个克雷根本没受伤，竟然就认输了。”林雷笑了血软剑直接收入空间戒指中，旋即直接朝下方飞去。

下方的众多强者此刻也对林雷的实力，有了一个清晰的认识。克雷在这一群强者中也属于拔尖的，比他强的也就那么几个。那些强者清楚……克雷攻击最强的是拳头。

身体防御比之拳头要弱一些。

刚才林雷一剑，已经让这拳头出现一丝淡淡血印。如果是劈在克雷身上，最起码也要让克雷流血。

“林雷，十三年没见，你的实力竟然进步到这个地步了。”法恩眼中也燃起一丝战意。

从刚才一战，法恩知道，林雷法则上领悟已经比较高了，再配上龙血战士天赋，林雷应该有和他一战的实力了。法恩此刻也有点想要和林雷切磋比试一番。

“都和我老大打，有本事，和我打？”贝贝察觉到法恩的战意，立即飞到法恩面前。

法恩看着眼前的贝贝，一怔，而后似乎想起什么，连道：“哦，贝贝，对吧？”法恩也不再提切磋的事情，反而拉着林雷、贝贝一起热情地喝酒、闲聊了起来。

******

半夜，山风劲吹，早春的夜风很冰凉，当然诸位强者却丝毫不在意，他们依旧谈笑着。

“这奥利维亚和过去气质都变得不一样了。”林雷瞥了一眼坐在远处的奥利维亚，奥利维亚也是二十二位强者之一，“过去的奥利维亚还会说笑的，可是现在，好像冷漠多了，而且目光也凌厉多了。”

此刻的奥利维亚，就仿佛出鞘宝剑一样，凌厉之极。

这使得周围的强者都主动跟他拉开距离，很明显，这样的奥利维亚不是好亲近的。

“林雷。这一次我们队伍中，主要冒出了你和奥利维亚。这奥利维亚的实力虽然不如你，可是他比克雷都要强上一丝。”法恩赞叹着说道，“他的攻击威力，非常地惊人。”

“哦？”林雷吃惊了。

这奥利维亚的实力林雷清楚的很：“当年的奥利维亚还输给了黑德森。虽然我听说他十二年后一剑就杀死黑德森，可是十二年而已，他进步速度会如此可怕？”

自己是因为突破到圣域，巅峰龙血战士力量提升了过十倍。加上领悟的加深，实力才会进步这么多。

可是奥利维亚，斗气力量早就达到圣域巅峰，他进步只能是法则领悟。为何会提升这么多？

“奥利维亚的剑。速度不但快，而且蕴含黑暗光明两种法则，一剑出……就是克雷也不敢硬挡。”法恩赞叹道，“一剑蕴含两种法则。这是我平生仅见，连老师他也赞叹不已。”

“什么？”林雷无法相信。

林雷难以置信看着远处的奥利维亚，心底尽是震惊：“一剑蕴含两种法则？不同法则怎么可以运用在一起？”如林雷，大地奥义就是大地奥义。风之奥义就是风之奥义。

要让大地奥义和风之奥义融合，这不可能！

毕竟，这是两种不同的法则。

“是地。奥利维亚一剑出。黑暗光明并存……当时的黑德森。就直接被一剑劈成两半。”法恩赞叹道。

林雷微微点头。

林雷必须承认，奥利维亚的那一剑威力。如果单纯从法则方面，已经超越林雷‘风之律动’那一剑了。

“不知他这一剑威力，和我的‘大地脉动’比起来，谁强。”林雷也很自信，大地脉动已经从256重蜕变到128，攻击力可是增加了好几倍。最重要地是……

仗着巅峰龙血战士的天赋，林雷本身斗气、力量、防御便是奥利维亚的十倍。

基础上高太多了。

这也是法恩、德斯黎等人，也将林雷当成同层次对手的原因。

……

在一夜谈笑交谈中，林雷也认识了这些强者，能够让林雷记得比较清楚地，也就是克雷，鲍蒂奇以及武神门的‘三师兄’等几人。其他人只是大概记个名字模样罢了。

早晨。

红通通的太阳出东山，暖洋洋的光辉覆盖武神山。二十二位强者虽然一夜没睡觉，可是所有人都没有一丝不舒服感觉，到了他们这个层次，早就脱离需要睡觉地层次了。

“吱呀！”一直关闭的幽静小院院门开启了。

二十二位强者几乎同时都站立了起来，他们都恭敬地看向从院子中走出来的那人，那人有着一头赤红如血地长发，双眼开阖间宛如刀光射出一般，那霸道地气势让二十二位强者连喘息都不敢。

此人，正是武神‘奥布莱恩’！

武神扫了众人一眼，在林雷肩膀上地‘贝贝’微微停顿一下，旋即淡然道：“既然你们所有人都到了，那就跟我出发吧。”说完，武神整个人就直接腾空而起。

“这武神倒也干脆。”林雷心底不由笑了。

不过表面上林雷还是和其他人一样，都非常规矩地直接飞行起来，跟在武神的身后一起朝东方飞去。这二十二人飞行都是有一定次序地，在最前方的便是法恩和林雷。

大家对自己实力都有一个认知。

强的在前面，弱的在后面。

“法恩，我们现在去黑暗之森吗？”林雷看着前方那伟岸身影飞行的方向，正是去黑暗之森的方向，不由对旁边的法恩低声询问道。

“是的。”法恩也低声回答道，“每次出发前往众神墓地，玉兰大陆的强者们都会齐聚到黑暗之森，毕竟要去众神墓地的通道，是需要贝鲁特大人才能开启的。”

“哦。”林雷心底暗自一动，“看来通往众神墓地的通道开启很难，连武神他们也

启。”

“贝贝，对吧？”一道铿锵有力的声音响起。

林雷和法恩都吓了一跳，这武神大人竟然突然出现到了林雷的旁边，最让人心颤的是这武神脸上竟然有着一丝温和笑容，连法恩都没见过几次老师会笑。

“是我。”贝贝也看着武神。

武神仔细观看了贝贝一番，点头道：“贝鲁特大人竟也舍得让你进入众神墓地。”

“怕什么，老大去。我为什么不能去？”贝贝昂首道。

武神淡然一笑，没有多说什么。

“武神大人。”林雷开口道。

武神朝旁边林雷看来，等待林雷询问，林雷立即道：“武神大人，我有一个好兄弟，叫巴克，他也想要前往众神墓地，不知道……”

“贝鲁特大人只是给我二十二个名额的权力。”武神淡然道。“如果你想要让谁进入众神墓地，你让这个贝贝跟贝鲁特大人说吧。毕竟让谁进入众神墓地，是贝鲁特大人决定的。”

说完，武神便又飞到前面了。

林雷这才暗松一口气：“神级强者。即使谈笑间，给人压力都那么大。”刚才林雷有一种屏息的感觉，就仿佛小时候第一次见到迅猛龙一样，那是发自心底地惊惧。

“这。或许就是神威吧。”林雷暗道。

……

一群人迎着照样，极速朝黑暗之森深处飞去，只是一会儿林雷一群人在武神带领下，就来到了黑暗之森的核心。这是林雷第一次如此深入的进入黑暗之森。

“传说中的贝鲁特大人。会是怎么样呢？”林雷心底好奇的很。

只是一会儿，在黑暗之森中一座黝黑的金属城堡就出现在了所有人眼内，这一座城堡占地也跟林雷的那座相当。方圆数里而已。可是这座城堡通体黝黑。是由一种奇特黑色金属形成的。

“所有人就呆在城堡外面地空阔广场上。不得擅自进入城堡。”武神淡漠道，旋即他自己倒是直接飞进了城堡中。

此刻这黑色金属城堡外面。已经有不少强者了。

“这些人不少都是圣魔导，应该是大祭司带来的。”法恩从高空落下，同时对林雷解释道，林雷微微点头。这玉兰大陆的圣域强者，主要是属于神级强者几方。

“一个个别擅自进去，这个金属城堡可是会自动攻击入侵者的。”法恩大声说道。

其实这事情，也就第一次到来地林雷和奥利维亚不知道，其他人都是清楚的。

“自动攻击入侵者？”林雷很是惊讶，贝贝则是低声嬉笑道：“老大，这个金属城堡其实是一个金属生物啊，他可是有智慧的。”

林雷暗惊。

这黑暗之森的王者可真了不得，连城堡都是蕴含生命地。林雷也是第一次见到如此奇特的生命。

“老大，你先在这，你不是要谈巴克的事情吗？我去和贝鲁特爷爷说说。”贝贝说道。

林雷微微点头。

只见贝贝身形一动就直接窜入了这一座黝黑的金属城堡中，见到贝贝进去，城堡外面地不少圣域强者都惊讶了起来，他们都知道……一旦闯入就要受到攻击。可是刚才的贝贝，似乎没受到攻击！

“林雷，你来了。”只听到笑声，林雷转头看去。

只见德斯黎、海沃德、希金森三人就走了过来，林雷立即迎上去：“德斯黎先生，你夫人呢？她没来？”

“她的实力还弱了些。”德斯黎笑道，“不过说来，我还真得恭喜你，竟然拥有贝贝这么一个魔兽。二三十年前贝鲁特大人亲自灵魂传音给我们几个，我们心中还疑惑，哪个小子幸运地得到贝贝这个魔兽呢？”

林雷心中明白。

贝贝出生后不久，或许那贝鲁特大人就偶然发现了贝贝地存在。所以就直接灵魂传音给武神、大祭司，以及德斯黎、罗莎莉等圣域极限强者们，让他们略微照顾一点。

贝鲁特大人，对这贝贝肯定很关注。

“我们几个，也就是我、罗莎莉、突厉雷和拉瑟福德四个人，是直接听贝鲁特大人号令地。”德斯黎解释说道，“玉兰大陆上，潜修地圣域强者主要分在三方，分别是贝鲁特大人，还有武神、大祭司。”

林雷心中了然。

玉兰大陆虽然有五位神级强者，可是帝林和希塞都是最近几十年才出现，依附他们的圣域强者自然少。

“希塞大人也来了。”德斯黎忽然开口道。

林雷仰头看去，只见穿着宽松长袍，脸上有着懒散笑容地希塞正朝金属城堡中飞去。

“你们几个呆在这，别进去，否则死了可别怪我。”淡漠冰冷的声音响起，林雷等人不由转头看去，只见穿着暗金色长袍，看似妖异的青年对着跟着他一起来的魔兽吩咐了下，也进入了金属城堡。

“是帝林！”林雷当年在芬莱城，可是亲眼见过帝林的。

这帝林身后跟着三只‘猫咪’以及六个体积变成只有和人相当的圣域魔兽，林雷仔细一看，果然，这三个‘猫咪’背上有着贴着身体的翅膀，同时脸上，睁开的双眼上方，还有着两双闭着的眼睛。

六眼，有双翼。

“圣域魔兽‘六目金猊’，帝林的孩子。”林雷心中暗道。

这时候，那六目金猊中其中一个也看向林雷，陡然……六目同时睁开，竟然对林雷咧嘴一笑：“林雷，对吧？谢谢你了！”

第十一集 众神墓地 第八章 - 三条通道

谢谢我？”林雷心底一惊。

自己跟这六目金猊也是第一次见面，这六目金猊第一次见到自己就感谢自己？

什么原因？

“可你，你出生的晚了点，如果出生早上三千年，老四和老五就不用死了。”那六目金低声喃喃两句，旁边的两只六目金猊也看了林雷一眼，而后这三只六目金猊就直接飞到旁边，和那六头圣域魔兽在一起了。

德斯黎对林雷笑道：“林雷，你跟他们三兄弟有什么关系？”

“没什么关系啊。”林雷说道。

德斯黎没有多说，可是他的表情标明，这德斯黎不相信。

“过去能进入众神墓地的魔兽很少，也只有黑暗之森的几头厉害的圣域魔兽可以进去。现在出了一个帝林，连魔兽山脉的魔兽也可以去众神墓地了。”海沃德感叹一声。

林雷看了旁边一眼。

那跟‘六目金猊’在一起的六头圣域魔兽都不是一般魔兽。

“好像其中有四个，是当年杀入芬莱城的圣域魔兽。或者说是同一个种族。”林雷一眼就看出来，那是四个分别是血睛鬃毛狮、霸王龙、大地暴熊和紫睛金毛猿。

当初一脚踩死卡蓝的，就是紫睛金毛猿。

只是不知道，眼前这头紫睛金毛猿，和当初杀入芬莱城的紫睛金毛猿是不是同一个。

……

众多强者聚集，有人类，也有魔兽，玉兰大陆各个区域潜伏的强者今天齐聚在这里，所有人、魔兽都小声在这谈论着。人类和魔兽此刻就宛如两个平等的种族。

“刷！”一道黑影从金属城堡中飞了出来，正是贝贝。

在场的众多人、魔兽都将目光锁定贝贝，能够从这金属城堡中出来，在过去也就贝鲁特大人的三个孩子以及几位神级强者罢了，而圣域强者们一般是没资格进去的。

“老大，事情解决。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。“你让巴克过来吧。”

林雷笑了，贝贝在那神秘的贝鲁特面前，说话的确很有用。

“黑鲁，你去通知巴克，并且带领巴克到我这里来。”林雷直接和黑纹云豹‘黑鲁’灵魂传音，黑鲁的声音也在林雷脑海中响起：“是，主人。”

过了大概一个小时左右。

巴克在黑鲁地带领下就飞到了这里。

“人好多。”巴克看着在场的强者们，心中不由一惊。在场的圣域强者，包括人类、魔兽加起来，已经超过八十个了。这些强者每一个实力都很惊人，如果不变身……巴克在这里是最弱的。

当然一旦变身。巴克实力就是中上了。

这一大群人中，最巅峰的还是德斯黎、法恩他们五个以及林雷。

******

太阳都升到天中央了，金属城堡前面空地中的众位圣域强者们耐心却很好，一个个都静静等待着。忽然四道身影从生物城堡中飞出来了，有霸气十足的武神，有飘逸淡然的大祭司，有妖异地帝林。也有懒散的希塞。

四大神级强者，落在了城堡前。

所有人、魔兽都恭敬地听候他们命令。

银色长发飘洒，带着泛着绿光面具的大祭司。大祭司开口道：“你们当中。有过去进入众神墓地的。也有没去过地。不过这一次，和以往不同。所以我是必须认真提醒你们几点。”

大祭司声音柔和，很中型。单从声音很难辨别是男性还是女性。

“和以往不同？”林雷淡然一笑，过去他可一次没去过，不管过去是什么样，对他都没影响。

在场的所有人类、魔兽都仔细聆听这大祭司的提醒。

“去过众神墓地的人知道，前往众神墓地地通道一共有三个，一个是在黑暗之森当中，一个是北海的一座海岛当中，而第三个，则是在南海的海底深处。”大祭司声音依旧温和。

德斯黎、法恩等一些有经验的强者们脸色开始变了。

“三千年前，是从南海海底进入众神墓地，两千年前是从黑暗之森进入众神墓地，一千年前，是从北海海岛进入墓地。三千年一个轮回，这一次，便是要从南海海底进入众神墓地。”大祭司声音传入每一人、魔兽耳中。

林雷心底一惊。

“这众神墓地竟然有三个通道？”林雷心底疑惑起来，“可是这三个通道，却是天差地远。北海、黑暗之森、南海……相差数万里啊。这怎么回事？”

心底虽然疑惑，可是林雷知道现在不是发问地时候，只能耐心听着。

大祭司声音似乎带着一丝笑意：“知道这次要进入的通道了吧。那些有经验的十几个人，也应该知道这一次地危险了。好了，德斯黎，你来向所有人说一下吧。”

“记住，愿意放弃地可以离开，今天夜里，我们会统一出发。”大祭司声音依旧温和。

帝林那冷笑声也响起：“害怕就别去，没什么好丢人地。现在放弃还来得及，如果到时候等到了那，才害怕逃走。那才是真正的丢人。”四个神级强者直接走到一边，静等夜晚来临。

而德斯黎这时候则是走到众人前面。

德斯黎脸色很阴沉，林雷从来没见过儒雅地德斯黎有表情如此难看的一面。

“那些经历过两千年前众神墓地的和经历过一千年前众神墓地的，都给我听清楚了。”德斯黎声音很冷，“众神墓地，并不是一座，而是三座。三条通道，自然通向不同的墓地！”

“三座？”不少人都吃惊了。

连林雷此刻感到心惊，聚精会神聆听着德斯黎的讲述。

“北海海岛和黑暗之森通往的两座

地，虽然有危险。可是危险并不大，一般小心点谨性命。可是南海海底通往的那一座众神墓地，非常的危险。”德斯黎低声道，“我甚至认为，我们这超过八十个强者中，即使小心翼翼，能有三分之一活下就不错了。”

“三分之一？”不少圣域强者都惊呼了起来。

他们其中不少人都去过众神墓地，可是前两次众神墓地。一般最多死去四分之一左右。而现在听德斯黎说……似乎要死掉三分之二。

“这还是小心翼翼，如果太贪婪……我估计，八十个人中，能有十个活下就不错了。”德斯黎看向眼前一群人，“你们都记住了，自己死了不要紧，别牵连别人。”

说完，德斯黎便直接回到海沃德、希金森旁边。

气氛很压抑。

“有什么好怕的。越危险，获得神格和神器机会就越多嘛。”一个声音从人群中响起。

“有命拿再说。”法恩冷漠的声音响起。

法恩脸色也很难看。

德斯黎、海沃德、希金森三人都沉默着。

林雷靠近德斯黎，低声问道：“德斯黎，到底怎么回事？这次前往的众神墓地很特殊？”

德斯黎看了林雷一眼。叹息一声说道：“林雷，你还记得当初你第一次去我的那个山村的时候，海沃德要跟你切磋地时候，你问他一个圣魔导。为何没有魔兽。”

“我记得。”林雷点头道。

当初海沃德要跟他切磋，林雷认为一个圣魔导没有魔兽和自己切磋，那是必输无疑。或来海沃德就向他展示了圣魔导的攻击。

“你当时还说，他的魔兽为救他死了。是在两千多年前，而且那次你的一个好兄弟也死了。”林雷你回答道。

“对。”德斯黎点头道，“我说的就是三千年那次众神墓地探险。”

林雷点头。

“海沃德他的魔兽是一头奔雷流电豹。在众神墓地中保命很好。我从贝鲁特大人那多求了一个名额。是为那魔兽求的。然而就那次……仅仅是在众神墓地第六层边缘。三弟以及那魔兽都死了。而我们三个更是在第五层，再也不敢进入第六层。就这样……在第五层呆满了十年，最后从通道中出来了。”德斯黎表情很苦涩。

林雷心中一动。

第五层、第六层？

虽然对众神墓地不清楚，可是现在听来，应该是分很多层。而这第六层应该非常的危险。

××××××

深夜降临，没有一个圣域强者离开，如果连未知地危险都畏惧，那么……这圣域强者心志也太脆弱了。

一道黑色影子忽然出现在了众人前方，而后渐渐凝实。此人穿着很朴素的黑色长袍，那黑色长发披散开来，胡子也长到胸口位置。看样子，就像一个老年人。

“贝鲁特大人。”大祭司、希塞、武神、帝林四人都立即起身，恭敬地道。

所有圣域强者，不管是第一次见到贝鲁特，还是第二次第三次见到，一个个都立即起身恭敬行礼。在场的不管是大祭司、武神等人，还是圣域强者们，连喘息都不敢。

贝鲁特，有着一双小眼睛，可是却很有神，仿佛璀璨的星辰。他地嘴角，总是带着一丝笑意。

“贝贝，过来。”贝鲁特看到贝贝，笑开了花。

贝贝直接一跃，就到了贝鲁特的怀里，在场所有人都看向贝贝。

“贝鲁特爷爷，我们快走吧，都在这等了好久了。”贝贝似乎丝毫感觉不到贝鲁特的威压，贝鲁特慈祥地点了点头，旋即抱着贝贝，直接朝南方飞去：“出发吧。”贝鲁特沙哑的声音响起。

这时候，四大神级强者，八十余名圣域人类、魔兽强者这才飞起。

在飞行途中，不少人都看向林雷，显然因为贝贝和贝鲁特亲昵地关系，引起了他们对林雷的关注。那些人可都是知道……那贝贝是林雷的魔兽。不少人心底都打定主意――

不提和林雷交好，至少不能得罪林雷。

毕竟，连武神等四人，在贝鲁特大人也仿佛孩子一样，大气不敢喘一口。完全可以知晓，贝贝在贝鲁特心中地位，是远超武神等几人的。

“这武神也是够厉害，我弟弟地婚礼，他就开始示好了。”林雷心底暗笑，“贝鲁特大人和贝贝的关系，贝贝和自己的关系，自己和沃顿地关系……中间隔了两层啊！”

可是武神连沃顿地事情都操心，直接命令那皇帝乔安让沃顿成为尼娜地丈夫。

武神，对贝鲁特大人的尊敬、畏惧，可想而知。

“哗哗~~~”南海海水澎湃。

整个玉兰大陆位面，海洋面积太大了，其中北海已经很宽广了，然后南海更是大地骇人。林雷曾经听霍丹说过，在南海的尽头，便是混乱的空间乱流。

深夜中，那无边的海水也显得黑沉沉的。

“就这。”贝鲁特立定，在海洋上空悬空站立着。

“在这海底是最深处，就通往众神墓地的通道入口，那通道，距离水面，深度大概在两万米左右。”贝鲁特淡笑着说道，“相信深海的水压对你们没影响，如果连这点深度的水压都潜不下去，你们还是早点放弃的好。”

说着，贝鲁特本人第一个冲入水中。

凡是其身体过处，这深海水流自然分开出一条通道。

第十一集 众神墓地 第九章 - 墓地雕刻

汨汨~~”海水涛涛，自动分开四条水道，大祭司、武是紧接着朝海底深处窜去。

八十余位人类、.兽强者也毫不犹豫，接连进入了水底。

“这深海还挺有意思。”林雷体表斗气鼓荡，施展开‘脉动防御’轻易将水压抵御在外。林雷本人也是饶有兴致的欣赏这深海景象，这是林雷第一次进入深海。

深海极深之处，幽静漆黑，只有一些本身就散发光芒的生物。

法恩和林雷并行朝下方飞着，法恩看了林雷一眼，竟然有声音在林雷脑海中响起：“林雷，这南海区域最为宽广，无边的南海当中也有许多水中魔兽的，如一些蛟龙、龙龟、九头蛇、深海巨章……我说的这些，可都是圣域级别魔兽。”这灵魂传音本领，德斯黎也是会的。

林雷暗自点头。

南海范围可比玉兰大陆大的多，不孕育出大量魔兽也不现实。

“不过就是有深海魔兽靠近，发现我们这群人都会吓得立即遁逃。”法恩淡笑着传音道。

林雷也笑了。

众人在幽静的深海不断朝下方穿梭，同时也欣赏这难得的美景。那时而出现的一些庞然大物魔兽，当发现诸多强者降临的时候，那些魔兽吓得动都不敢动。

愈是往下，压力越大。

到了最后，就仿佛一座小山压在身上一样。也幸亏这些人都是圣域中顶尖强者，都能抗得住。或是施展魔法，或是体表撑起斗气罩，五颜六色光芒绚烂的很。

“到海底了。”所有强者尽皆踏在海底。

那珊瑚等海底生物，有的也发出光芒，海底中的礁石也的鳞次栉比，地面时而凸起，时而凹陷，凸起高度有时候达到数百米，凹陷有时候根本看不见底部。

“快到了。”法恩对林雷传音解释道。

林雷微微点头。

所有人沿着海底峡谷穿行。大概穿行了数里地后就来到了一座黝黑巨石面前，这一座黝黑巨石光秃秃立在峡谷中央，在这黝黑巨石的上方正顶着一透明的散发奇异波动的‘门’。

“到了。”沙哑的声音却在每一个人耳边响起。

所有人在这黝黑巨石面前停下。

“恩？这‘门’和我修炼的微型位面地‘门’很像，就是体积大了一倍。”林雷心中一动。

贝鲁特大人的声音在众人耳边响起：“这道空间之门，就是前往众神墓地的通道，平常时候这空间之门是封闭的，有一层无形的能量挡住了。”说着，贝鲁特体表射出了一道黑色光柱。

这黑色光柱。直接射在了空间之门门内。

“轰~~”平静的海底立即翻滚了起来，那原本透明的‘门’立即闪发出耀眼的光芒，仿佛有一层薄膜封住了门。

可仅仅数秒钟，宛如被刺破地泡泡一样。

“噗！”很轻微的一声。那薄膜消失了。

“跟着我，一起进来。”贝鲁特飞到这空间之门前，只是一步就跨到了空间之门的另一边。而贝鲁特整个人也非常清晰的直接消失在了在场所有强者地视线内。

大祭司、武神、帝林、希塞四人毫不犹豫，也紧接着一个个迈入那空间之门。消失在所有人视线内。

“这众神墓地，竟然是在另外一个位面。”林雷此刻才明白，“只是有众神墓地的位面，和玉兰大陆位面是连接着的。”

就像那个微型位面密室一样。藏有众神墓地的位面也一样和玉兰大陆位面连接着。

在场地所有强者们也依次跨入空间之门，林雷也跟在法恩之后，直接跨入了空间之门。

“奇特的波动。”林雷清晰感受到跨入空间之门那一刻的感觉。那种感觉。就好像在水中游泳的人忽然到岸上一样。似乎周围环境完全变了。

诸多强者尽皆来到了另外一个位面。

众人还是在海底，只是是在另外一个位面地深海海底。

“好特殊的感觉。”踏入一个新的位面。林雷有了迥然不同地感觉。

法恩也靠近林雷灵魂传音道：“林雷，这一个位面，连我地灵魂之力也最都覆盖十几米而已。而且这个位面中，强者也非常地多。我们可不能掉队，否则被这个位面的诸多魔兽围上，可就有死无生了。”

林雷心底暗惊。

一群人都跟着贝鲁特前进，贝鲁特却丝毫不紧张，带着一群人飞行了大概十余里地。

“前面那座高达地宛如高山的建筑，就是众神墓地了。”法恩靠近林雷灵魂传音道，林雷看着远处那高大的建筑，不由心底一颤：“这众神墓地，还不是一般的大！”

林雷可以确定，那众神墓地距离他们还足有百里地，然而林雷他们就可以清晰看到那座众神墓地了。

“众神墓地高近两万米，底座四边每边都足有万米长。”法恩灵魂传音介绍道，法恩对这一座众神墓地非常的清楚。

“这么巨大的墓地，怎么建造的？”林雷心底赞叹不已。

以众人飞行速度，百里距离只是一会儿就到了，当靠近这一座众神墓地，林雷终于惊叹了起来。最为令林雷惊叹的是……众神墓地主要成长方体形状，最上方则是棱形尖角。

众神墓地墙壁主要四面，面对着林雷等人的一面，上面有着巨型的雕刻。

“龙？”

林雷看着那高达两万米、宽一万米的巨型墙壁上的大型浮雕，那是一条蜿蜒的巨龙，这一条巨龙和玉兰大陆位面的龙不像，因为这龙没有翅膀，可是那蜿蜒盘旋的浮雕，却有种让人顶礼膜拜的气息

“这墓地四面，共有四副巨型浮雕。”贝鲁特的声音在所有人耳边响起，“这正面的是一条巨龙，真正的巨龙浮雕。而反面则是一白虎的巨型浮雕，两个侧面，分别是类似于凤凰和龙龟的两种巨型浮雕。”

巨龙、白虎、凤凰、龙龟？

“这众神墓地，弄这四种浮雕干什么？”林雷心底疑惑起来。

贝鲁特拍了拍怀中的贝贝，贝贝这时候直接跃到了林雷的肩膀上。贝鲁特而后淡笑着说道：“四大巨型浮雕，代表着众神墓地地四部分。而巨龙浮雕这下方，也有着大量密集的小型浮雕。”

林雷他们也看到了。

巨龙的浮雕占据了整个版面的七八成，而其他浮雕加起来则是一成而已，剩下的都是空白。

“这些浮雕……”林雷仔细看着那些小型浮雕，那些在巨龙之下的小型浮雕，赫然都是属于龙型、蛇形的各种奇异魔兽形状，按照一定顺序排列了下来。

“按照这小型浮雕推算……”贝鲁特看向那大型的小型浮雕。“这一次，看守众神墓地前十一层地首领，是神兽‘巴蛇’。”

“神兽‘巴蛇’？”

这来自于玉兰大陆位面的八十余位强者一个个都迷糊的很。可是所有人都明白一点……既然是神兽，那么这巴蛇至少已经达到了神级。在场的圣域强者们怎么能闯得过去？

“巴蛇？贝鲁特大人。这，他们还有成功地可能吗？”帝林开口道。

贝鲁特大人瞥了他一眼，淡笑道：“这条神兽‘巴蛇’早在数万年前就达到了成熟体，据我所知。他现在已经达到了中位神境界。别说是他们，就是你们四个进去，一旦和这巴蛇对上，也是有死无生。”

那八十余位强者脸色一变。

“上一次前十一层的首领。还只是来自地狱的双头恶龙，没想到这一次竟然是神兽‘巴蛇’，还达到中位神级别。”法恩脸色苦了下来。

林雷也清楚。

这进入众神墓地。是诸多圣域强者进去。至于神级强者……即使进去也不会现在进去。以圣域实力。遇到中位神。那是必死无疑。这是毫无疑问的。

贝鲁特大人淡笑道：“放心，这也不是必死之路。现在我将众神墓地大概告诉你们一下。众神墓地一共有十八层！前十层肯定没有神格，从十一层开始，那是肯定会有众神尸体，以及神格地。”

许多没有来到这的强者脸上都是一喜。

十一层就有神格，许多人心底都打定注意一定要闯入第十一层，一旦得到神格，那就可以成神了。前提是……他们得到的是下位神神格。

“你们即将进入的这一部分，前十一层是神兽‘巴蛇’统领。至于第十二层往后……就是神级强者，进去也是九死一生。”贝鲁特大人淡笑着说道，下面不少人不由对第十二层往后都死心了。

贝鲁特看着众人：“至于巴蛇，他可能就在第一层，也可能在第十一层。总之……肯定在十一层中地某一个层。”

林雷不由心底一紧。

“如果遇到巴蛇，不是必死无疑？”林雷心底担心了。

那贝鲁特仿佛知道林雷心中所想，说道：“至于巴蛇……巴蛇嗜睡，沉睡中的巴蛇一般不会醒来。除非有什么大的动静。如果你们在某一层，遇到沉睡地巴蛇，最好别把他弄醒了，否则，你们必死无疑了。”

众多强者心中都暗骂。

谁白痴会去弄醒巴蛇呢？可是所有人都知道，这墓地前十一层地首领是巴蛇，肯定还有诸多阻挠。

“巴蛇嗜睡，可如果你们进去地时候，它刚好处于清醒状态……只能怨你们倒霉了。”贝鲁特大人说道。

所有强者脸色一变。

遇到清醒的神级魔兽‘巴蛇’，恐怕一个都逃不掉。

“哈哈……”贝鲁特大人大笑着，“只能祝你们好运了，记住，这前十一层可不单单有神兽‘巴蛇’，其中还有其他怪物，或者亡灵生物，或是异位面怪物，可是其中有不少怪物，比你们中最强地一个还要强的多。”

法恩、德斯黎等一批人都脸色严肃。

他们很清楚，因为上一次他们就吃过苦头。

“记住，小心、谨慎，且不可贪心。”贝鲁特大人说道，“你们在里面死了，我在外面也救不了你们。”

说着贝鲁特双手各射出两道黑色光芒，分别射在墙壁底层上，顿时在墙壁两处，各出现了一个通道：“这两条通道，人类圣域从左边通道进入，魔兽圣域从右边通道进入。你们如果在前面四层都活着，那么……在第五层才可能见面。”

林雷一听就明白了。

这众神墓地内部很复杂，两个通道前四层所经历区域也不同，到第五层两个区域才会重合。

“一个个都进去吧。”贝鲁特淡笑道，“记住，如果害怕就在危险低的一层，呆满十年。等到第十年的时候，每一层都会出现通向外面的通道，你们都可以出来。”

十年！

没有人犹豫，人类圣域强者和魔兽强者都分开了。

“贝贝，小心点。”林雷灵魂交流道。

“老大，你也小心。”贝贝也舍不得林雷。

可是贝贝最终还是通过右边通道进入了那浩大的众神墓地，而林雷等诸多人类圣域强者，则是从底层泛着黑光的左边通道进入了众神墓地。

第十一集 众神墓地 第十章 - 小心翼翼

待得众多人类强者、魔兽强者都进入了众神墓地，大祭司终于开口了。

“贝鲁特大人?”大祭司看向贝鲁特。“如果那贝贝遇到神兽‘巴蛇’，那怎么办?”

贝鲁特或许不在乎其他人生死，可是一定会在乎贝贝地生死，而在众神墓地中。连贝鲁特也不可能救他们地，大祭司当然疑惑……为何贝鲁特敢这么做!

贝鲁特笑道：“没事。贝贝他不会遇到巴蛇的，因为他走地是右边通道。”

“贝鲁特大人。你地意思是?”希塞脸色一变。

贝鲁特淡笑着点头：“在刚刚开启通道地时候，我就已经通过查探过了，那巴蛇是在左边区域，而且在五层以下……所以。我才让魔兽圣域从右边通道进入的。”

大祭司、武神、帝林、希塞四人心中暗叹。

“那林雷……”希塞低声道。

贝鲁特淡然道：“希望他愿意好点吧。我总不能一直保护着他们。这众神墓地也是他们愿意进去地，好了，我们走吧，十年后再过来。”贝鲁特转身便直接朝来时地通道飞去。

大祭司、武神等四人。也立即跟上。

幽深的，泛着黑光地通道，一群人类强者们依次前进着。深海中地水根本无法进入这条通道，法恩和林雷并肩走着。

“林雷。记住。如果遇到什么危险。最安全的办法是退到下一层。”法恩传授着他的经验，“这里每一层都有大量地可怕生物或者亡灵，可是他们只会呆在他们地那一层。”

林雷微微点头。

“还有，在众神墓地中可千万别放出灵魂之力。”法恩严肃道。“灵魂之力如果掠过一些生物，他们就会发现你地存在。”

“我知道。”在这种危险地方，主动释放灵魂之力，不是告诉这一层中地生物、亡灵们自己地存在吗?这根本是找死。

林雷疑惑道：“法恩。这众神墓地建造而成，内部每一层还有各种生物等等……我总感觉。这是有人故意弄好的吧。”太怪了，如果众神死去，应该比较混乱才是。

可现在看来。反而是在巨型墓地中。

“听老师说。那贝鲁特大人对他提过。这众神墓地。其实是主神的一个游戏罢了。”法恩苦笑道。

“主神的游戏?”林雷一怔。

瞬间林雷心中明白了：“那霍丹说过，在至高位面中神级强者有亿亿万之多。某一系主神却是规定的七个，主神高高在上，派手下为死去地一堆众神建造墓地来。然后故意让一些圣域强者或者神级强者进来寻宝。”林雷感到一阵无奈。

主神高高在上。

他们，包括大祭司、武神这些下位神，都是他们游戏的一个小棋子而已。

“或许。主神还在饶有兴趣看我们在里面拼命呢。”法恩叹息道。

林雷明白。主神高高在上。看他们拼死拼活。就好像小时候。自己一群孩子看着地面一群蚂蚁一样。

自己这群人。包括大祭司、武神等人。在主神眼中都是‘蚂蚁’。或许连那看似强大地贝鲁特，在高高在上地众神眼中，只是一个比较强大的蚂蚁而已。

“可不管怎么说，在这里夺得神格的机会。要比去至高位面得到神格地机会大地多。”法恩深吸一口气说道。

林雷也是深吸一口气。

准备拼吧。

“得到神格，即使我不用。给迪莉娅也是好地。”林雷对迪莉娅很是怜惜，自己离开十年。迪莉娅一句怨言也没有，这样一切都为自己着想的妻子。能娶到也是自己的运气。

“各位，已经到通道尽头了。”在通道最前面的一个头上带着头巾的冷酷中年人朗声道。“再进去就是第一层了，记住。别太贪心。自己死了不要紧。别拖累别人。”

说完。这个头戴头巾的中年人就走出了通道。

此人，正是五大圣域极限强者之一，极东大草原地第一强者。武圣‘突厉雷’。

随后。一个个人类圣域强者接着进入其中。

“也不知道第一层是什么，别第一层就遇到那可怕地神级魔兽‘巴蛇’。”林雷看着泛着黑光地通道尽头。直接一步跨入其中，旋即顿时天旋地转，周围环境大变。

“呼呼!”狂风呼啸，黄沙漫天。

这是一个荒惊地沙漠世界，狂风卷起地黄沙使得天地间一片模糊。那热浪更是令空气都扭曲了。

“那里有魔兽。”林雷清晰看到远处，一头足有数百米高地头生三角地狰狞魔兽怒吼着，他全身鳞片泛着金属光泽，而那锋利地獠牙上还有着一些黏液。“这魔兽。看样子应该很厉害。”

林雷心底暗惊。旋即林雷直接龙血战士变身。

在这地方。他不敢掉以轻心。

“咦?”林雷忽然发现，不少卷起地黄沙竟然从那‘狰狞魔兽’身体内穿透了过去。只是一会儿。那个狰狞魔兽竟然直接消失了。

“幻影?”林雷有些明白了。

不少圣域强者进来后都仔细观察一下，而后就迅速地飞行寻找通往第二层的通道了。

“巴克在哪里?”林雷却没发现巴克，“这鬼地方，黄沙漫天。空间扭曲。幻影都时常出现，连人都看不清了。”林雷心中暗骂。除了靠近他的几个圣域强者他能看清。至于其他地方的圣域强者，根本看不清。

林雷不再多想。也直接朝前方飞行过去。

“林雷。”忽然有一人靠近林雷。

林雷看去，这人正是武神门第五名亲传弟子‘伊登斯’。伊登斯提醒道：“林雷。记住。这个鬼地方时常会出现幻影。真假难辨。最是让人心烦。你不要老是在一个地方，你要做的是跑遍各处。寻找到通道立B眠生入第二层。如果你总是在这一层。就慢慢浪费时间吧。或许还有不少麻烦找上你。”

伊登斯说完后。直接一人极速飞开了。

炽热气浪令空间扭曲。伊登斯人影一会儿林雷就看不清了。

“只能按照这伊登斯说地了。”林雷直接朝各处飞行，寻找通往第二层地通道，这沙漠世界中最常见地一种植物就是巨型仙人掌。至于生灵……倒是一个没发现。

林雷飞行在半空，仔细观察着各处寻找着通道。

“咻!”一道光芒忽然从下方地黄沙地中冒了出来。直接射向林雷。林雷那宛如钢铁铸造地龙尾闪电般抽了过去。只听得‘啪’地一声。那道光芒直接被抽击地碎裂开来。

紧接着，六个全身泛着钻石光泽地骷髅从黄沙地中极速冲了出来。

“龙人，你最好乖乖将你地尸体给我们，我们会给你们一个痛快地。”那六个圣域亡灵其中一个开口说道，那双眼眸中还有着灵活之火燃烧着，这六个圣域骷髅将林雷包围着。手中各有武器。

林雷看了这六个圣域亡灵一眼。

“龙人?”林雷瞥了这六个圣域亡灵一眼。“你们认为我是……”林雷话刚说一半，这六个圣域亡灵手中地或者骨质弯刀，或者骨质长枪等，都同时刺向了林雷。

空气发出尖啸声，六大圣域亡灵联手一击，威力不容小觑。

忽然无数地紫色剑影腾空。只听得一阵金属撞击声，六个圣域亡灵就被震地飞退开来。

“咦?竟然没死。”林雷发现这六个圣域骷髅只是身体表面有着一些裂痕，却没有崩溃，这风波动虽然速度极快，攻出地次数也极多。可是单纯攻击力却不强。

妖异的紫光再次亮起。

六个圣域骷髅无丝毫犹豫。呼啸着直接朝下方黄沙地涌去。

“噗哧!”“噗哧!”“噗哧!”

有三个圣域骷髅直接被腰斩，断成了两截，其他三个圣域骷髅则是躲进了黄沙地深处。

“逃地倒挺快。”林雷极速飞走了。

那三个断成两截地圣域骷髅待得林雷离开。立即抓住他们断裂地另一半身体。对于亡灵而言。只要灵魂之火没事。他们就不会死，他们完全可以让断裂地躯体再次连接。

“嗤嗤――”只见数个圣域骷髅窜出，将那三个重伤的圣域骷髅围杀，最后分而吞噬了这三个圣域亡灵地灵魂之火。

“那个龙人，好可怕。”其中一个圣域骷髅仰头看了看远方。“也不知道什么时候能收集到足够地尸体。”这些圣域骷髅们旋即也是直接窜入了黄沙地中。

和林雷预想的一样。只要神兽‘巴蛇’不是在这第一层，那么这第一层就是众神墓地中危险最小地一层，林雷解决了几个妄图杀死他地圣域骷髅后。终于寻找了那通往第二层地阶梯。

登上阶梯。

众神墓地第二层。这是一个丛林世界，密集地树叶、荆棘等等，使得在这里面很难能够看清是否有危险。

“这地方没什么幻境。可是也要小心偷袭。”林雷体表斗气也形成了‘脉动防御’，而后手持着紫血软剑，极速前进在这个丛林世界当中。忽然林雷停下脚步，看向远处。

一个人类圣域强者出现在不远处。

“是他?”林雷暗松一口气。那些人类圣域强者，虽然有不少不知道名字，可是林雷却记住了别人模样。

林雷飞了起来，可是这丛林世界地树木高直至这第二层地顶部，密集，完全阻挡了视线。

林雷没有发现，一只足有食指长的绿色小蛇正蜷缩在树叶上，它地体色配合树叶颜色。以林雷这种飞行速度根本无法察觉。然而这绿色小蛇双眸却是幽冷地很，直盯着下方极速飞过的林雷。

“嗖!”

宛如闪电，手指长的绿色小蛇直接射向林雷，旋即一口咬向林雷的颈部。

“恩?”林雷脸色一变。自己地脉动防御竟然在一瞬间就被刺穿了七成。其攻击力之凌厉。实在太可怕了。如果实力弱点地强者遇到这绿色小蛇，恐怕就要殒命了。

那绿色小蛇毫不犹豫。立即逃命。

“咻!”妖异紫光掠过。空间时而停滞缓慢，时而产生叠影。在绿色小蛇的尖叫中，紫血软剑直接劈过这绿色小蛇的身躯。

风之奥义――风的律动第二层!

“啪!”绿色小蛇直接断成两截。断裂后，这两截躯体急剧变大，一下子变成了两截都足有百米长。水桶粗细地绿色大蛇。这绿色大蛇地尸体直接落到了下方。

林雷深吸一口气：“圣域蛇类魔兽中，玉兰大陆还没有这种类型地。”林雷看了下方尸体一眼，“幸亏变身，斗气增加了许多，否则还抗不住这一下。”

林雷此刻也明白。为什么无论是贝鲁特。还是法恩都说。要小心谨慎。

“有人?”林雷忽然掉头看去。

只见一壮硕地足有三米高的怪物极速飞来，林雷却是笑了，这正是变身为不死战士后地巴克。

“林雷大人。”巴克飞了过来。

“我刚才在第一层老远看到你的。可是飞过去。就找不到你了。”巴克飞到林雷身边，无奈说道。

第十一集 众神墓地 第十一章 - 植物生命

小声点。”林雷谨慎的很，“看到下面那绿色巨蛇

巴克朝下方看了一眼点了点头，林雷严肃道：“这头绿色巨蛇刚才变成了手指大小的小蛇，藏匿在树叶丛中，刚才突然给我来了一下。如果我太自大，一开始没有龙血战士形态变身，人类形态下的‘脉动防御’肯定抗不住这一下，小命就可能丢在这。”

“这么严重？”巴克不由咋舌。

林雷面色严肃，环顾向四周，压低声音道：“按照德斯黎跟我说的，玉兰大陆三个通道通往三个不同的众神墓地，这是最危险的一个。当年德斯黎他们就是躲在第五层，一直躲到十年期满。”

巴克显得有些吃惊：“我还想去第十一层呢。”

“第十一层？连第六层，当年的德斯黎也不敢闯，还第十一层？”林雷郑重看着巴克，“巴克，你别认为你防御多高，就大意马虎。这鬼地方，不少异位面生物都会出现，说不定会出现克制你能力的。一不小心，你的小命就可能玩掉。”

“还记得德斯黎说过吗，如果贪婪一点，八十多个中有十个活下就不错了。”林雷看了巴克一眼，“如果真的活下十个人，我估计其中可是包括五大圣域极限强者，还有那些过去来过这里，有经验的人。就是我，如果大意，都可能死掉。”

听林雷这么一说，巴克谨慎了许多。

毕竟如果说能活下，那些来过这里有经验的人，自然概率更高。而且八十多强者中，如那三头‘六目金猊’，还有黑暗之森的可怕魔兽，加上人类中的强者，加起来实力赶上巴克的绝对有十个。

“出发。”林雷低声道。

“恩。”巴克立即跟上，他们两个小心翼翼地，手中各持着紫血软剑和那巨斧。二人都随时准备应战。

这反而使得不少丛林中的可怕生物不攻击他们了。

……

“林雷大人，这地方藤曼、树叶密集，我们连方向都辨不清了。”二人飞行了好一会儿都有些急切了，当初看那众神墓地，似乎底座也就万米长。可是这里面的空间却大的多。

这手段，林雷等人也只能仰视了。

“别担心，冷静，冷静的去找。”林雷低声说道。

忽然“啊！”一道凄厉的惨叫声从远处传来。碎裂地树叶也从远处胡乱迸射开来。

林雷、巴克相视一眼，就悄然地朝那战斗地点靠近过去，只是一会儿二人就发现了让他们吃惊的一幕――显眼的巨大花朵此刻却如血盆大口将一个圣域强者吞噬了进去，花朵内部在震荡。显然那个圣域强者在反抗。

可仅仅数秒钟，花朵内部恢复了平静。

那圣域强者已然死去。

“吃人？”林雷眉头不由一皱。

当初在黑暗之森，林雷见到了那一座拥有生命的金属城堡，他就明白……不单单是人类、魔兽等拥有生命。连金属、或者植物也会拥有智慧生命，有时候这些生命会更可怕。

“大人？”巴克压低声音道。

林雷对他使了一个眼色，此刻林雷也发现了一些蹊跷……竟然有藤曼在缓缓移动。

“这藤曼有生命，恐怕某个植物生命想要杀死我们了。”林雷嘴角微微上翘。如植物这种生命，一般用黑钰重剑反而效果不怎么样，毕竟砍掉一截。人家还有一大截。

这时候。使用锋利。速度快的紫血软剑，效果却要好的多。

“嗤嗤――”陡然。远处在地面上的数十米长的蜿蜒藤曼猛地弹起，直接朝林雷、巴克二人裹去，还有缠绕在一棵棵大树上地藤曼也同样脱离了大树，朝林雷等人包裹而去。

那在草丛中的藤曼同样弹射而出。

一时间……数百条藤曼，或粗或者细，披天盖地，从天空，从四周，从下方，连泥土中都有藤曼冒出，林雷、巴克二人一瞬间陷入了这囚牢当中。无数的藤曼直接包裹来。

无数的藤曼，缠绕成一个足有十米直径地绿色藤曼大球。

林雷、巴克二人就在这大球内部。

……

“这麻烦。”林雷双臂用力妄图撑开这藤曼，可是这藤曼极为柔韧，竟然可以略微拉长。单靠蛮力，根本不可能破开这藤曼囚牢。而且林雷也感觉到，无数的针刺透过藤曼，正刺向自己全身。

‘脉动防御’虽然抗得住，可是自己的斗气却在急剧减少。

“大人，撑不开。”巴克也急切地很，他想要挥动巨斧，可是被大量藤曼缠绕的双臂根本无法舞动，那些藤曼韧性、力量都强地可怕，“大人，怎么办？”

巴克急了。

他力量是大，可是这种巨型藤曼生命力量要大的多。

忽然――

“哈哈，你们两个就受死吧，杀死了你们两个，我再杀死三个。我就可以凑足足够的尸体头颅了，到时候送给大人，我也可以成神了。别反抗了，你们反抗不了的，你们人类生命地力量，是赶不上我的。”尖细猖狂的声音在这藤蔓囚笼在回响。

“凑足尸体头颅？”林雷心底一惊。

他现在有些明白，为什么在众神墓地中地各种生灵，都想要杀死他们了。

“死去吧。”尖细声音再度响起。

林雷只感觉到可怕地力量从藤曼中传递过来，这每一根藤曼都拥有极强力量，此刻数百上千地藤曼同时发力，就连林雷、巴克二人都感到了可怕的压迫。

在大量藤曼缠绕下，林雷双臂、双腿、龙尾都被缠绕住，即使凭借蛮力，也只能小幅度移动。

“要杀死我们两个？”林雷冷然一笑，仅仅手腕一翻。

妖异地紫光立即亮起，在‘风的律动’攻击下，凡是紫血软剑过处，那藤曼尽皆断裂开来，林雷的紫血软剑一瞬间就化为了幻影，无数的藤曼断裂，只听得一阵凄厉地惨叫。

那些还

裂地藤曼。立即迅速飞逃。

仅仅一会儿，那些完好的藤曼都消失了，而断裂的藤曼则是在地面上，却是仿佛拥有生命的触手一般在地面上抽搐着。

“哼。”林雷环顾周围一眼。

林雷在寻找着那藤曼生命的核心在哪里，仅仅片刻，林雷就发现了一些蛛丝马迹，可是发现的结果却让林雷摇头叹息：“这家伙本体竟然是藏在地底下，要下去杀他都麻烦。”

巴克也有些后怕：“林雷大人。如果我单独一人遇到这藤曼生命，那怎么办？这紫血软剑小巧，手腕一动就能挥动，我地巨斧如果单靠手腕动。攻击力可不行，劈不开那藤曼。”

林雷也微微点头。

巴克是防御强，力量强。使用巨斧也是大力挥劈，而刚才那般巴克全身被缠住。双臂无法使力，的确很难破开这藤曼。

“对付这种植物，用蛮力，是远不如用锋利武器的。”林雷看了巴克一眼。

“主要是你法则领悟还不高。我即使空手，也可以使用‘风的律动’，用掌刀切割开那些藤曼。使用‘大地奥义’也能震烂那些藤曼。”林雷对巴克提醒道。“在玉兰大陆。你仗着力量强。防御强还行，如果遇到一些本领奇异的。你还真的要倒霉。”

“恩。”巴克死死记住了这一次教训。

“我们走吧。”林雷说道。

可是当二人飞了才数十米远的时候，林雷一斜，宛如奔雷一样直接朝下方冲去，旋即右臂挥起宛如重锤一样，狠狠地砸在那地面上。整个地底都震颤了一下。

大地奥义――大地脉动

这是如今林雷的极限，比过去256重震动波威力要大地多。

“啊。”一声惨叫从地底传来。

“哼，你不死算你好运。”林雷迅速飞起，“巴克，我们走吧。”

林雷其实从大量藤曼逃逸的趋向，能够计算出那藤曼生命本体在地底的大概位置。不过也只是大概位置，在林雷看来……这种藤曼生命本体肯定很巨大。

林雷估摸着，便对着中央位置直接施展‘大地奥义’攻击了过去。

“即使攻击不到本体的核心，也能攻击到本体其他位置。”林雷心中如此想。林雷想地没错，他的一击没有击中本体核心，那个藤曼生命的确侥幸逃过一劫，可是林雷依旧让他元气大伤。

……

在跟这藤曼生命交战后不久，林雷、巴克二人就寻找到了那通道藏所，那是在一处大量植物包裹的阶梯，林雷、巴克二人沿着阶梯，终于发现通往第三层地入口。

“小心一点，任何一层都可能有神级魔兽‘巴蛇’。不能大意。”林雷对巴克提醒一声。

“知道，发现巴蛇，我连说话都不会说。”巴克点头道。

旋即，林雷、巴克二人直接迈入了第三层，一进入第三层，林雷和巴克二人都不由打了个寒颤，太冷了，这种冷是林雷、巴克二人从来没有感觉过的。

这是冰的世界。

冰山连绵，同时还有大量白色的气流环绕，那种白色气流靠近地时候，林雷、巴克二人都不由打个寒颤。

“怎么这么冷？”林雷心底暗惊，“我有脉动防御，又有鳞甲防护都感到这么冷，太变态了吧。”

不过无论林雷、巴克心中怎么想，他们都不敢吭声，当没有完全确定这一层是否有神级魔兽‘巴蛇’的存在，他们二人是不敢发出声音的。林雷、巴克二人小心地飞行。

忽然――

“是伊登斯。”林雷看到了不远处地圣域强者，此刻伊登斯正跟另外两个圣域强者小心地飞行着。

当林雷、巴克二人朝他们靠近过去地时候，伊登斯似乎也发现了林雷，他连忙对林雷急使眼色。

“怎么了？”林雷心底一惊。

伊登斯的眼神，明显很焦急，同时还指向远处一个方向。

林雷立即顺着伊登斯指地方向朝远处看去，林雷只看到一个覆盖着青色鳞片的类似于蛇形的躯体，它足有十余米直径粗，至于长度……林雷所能看到的只有数十米，其他躯干部分被冰山挡住了。

“难道是巴蛇？”林雷心底惊颤。

巴克也震骇了，他和林雷相视一眼，不约而同地都悄然地飞行。不管是他们两个，还是前面的伊登斯他们三个圣域强者，他们都不敢发出一丝声响，唯恐惊醒那可怕的神级魔兽‘巴蛇’。

当飞行了一会儿，林雷看到了这巴蛇身躯的主要部分了。

蜿蜒的蛇身，竟然绕着巨大冰山还看不到尽头。可是这绕着冰山的一部分，已经足有数千米了。这是林雷从小到大见过的体积最大的魔兽了。平常的魔兽，最多是百米级别。

可这巴蛇，看到的都是数千米了。

“难道要过万米？”林雷、巴克等一群人依旧悄然飞行寻找通道。林雷看了后面也进入这第三层的圣域强者，“希望这些家伙，别吵醒那巴蛇。如果被他们连累，那可真的惨了。”

现在第三层中圣域强者已经有不少了，任何一个出现纰漏，所有人都要倒霉。

“巴蛇的脑袋。”林雷看到了那远处足有二十米高的庞大蛇首，那巴蛇正闭着眼睛，那呼吸声不算响，可是在第三层寂静的环境中，林雷他们还是清晰听得到的。

这巴蛇睡觉的时候，口中还有节奏的喷出黑色的气流，黑色的气流宛如旋风一样朝四周逸出，当黑色气流碰触到周围的冰山，那冰山都会直接化为齑粉。

第十一集 众神墓地 第十二章　巴蛇醒了？

这众神墓地第三层内，所有圣域强者们都小心翼翼的一点声响，唯恐惊醒那个沉睡中的可怕怪物‘巴蛇’。整个第三层，只有巴蛇熟睡状态时候的低沉呼吸声。

“呼！”“吸！”

这巴蛇每一次吸气，都会将周围一些冰块碎末吸入口中，呼出的时候，却是黑色的气流。

“幸好，这第三层中除了这巴蛇外，没有其他生物。”林雷遥遥看了远处的巴蛇一眼。

巴蛇过万米长的覆盖着青色鳞片的身躯围绕着那座高大的冰山，硕大的蛇头有六七层楼，闭合着的眼皮宛如钢铁一般散发着金属光泽，单单那种视觉冲击，都会让所有圣域高手感到心颤。

寻找了许久。

“这通往第四层的通道在哪里？”林雷心底有些急了。

不单单是林雷着急，其他在第三层中的强者们都着急了，如果让他们在第一层、第二层多呆个十天半月，他们也不会害怕什么。可是在这第三层，即使呆上半天却宛如千年一般难熬。

这巴蛇，如果有人发出大点的声响，肯定会让他醒来。

即使不吵醒，巴蛇也可能睡到自然醒。如果刚好再过一会儿，这巴蛇自然醒了。那众位圣域强者哭都来不及。

“这第三层中的人是越来越多了，现在估计超过三十个了。”林雷回头看了一眼，那些原本在第一层、第二层的圣域强者，也接连进入了第三层。第三层中却无人找到第四层的通道入口。

自然，这第三层人越来越多。

人越多，出现纰漏的可能就越大。

“呼！”

巴蛇的呼吸声虽然不大，可是却宛如重锤一样敲击在人心灵上。

“德斯黎、突厉雷、法恩一群人是最先进来的，可是却没看到他们。”林雷小心地避让过一道黑色气流，那黑色气流顿时将旁边一座冰锥直接消融成齑粉。

这巴蛇呼吸出来的黑色气流，不能碰。

“德斯黎他们都有经验，估计很容易就找到了通道。早就去了第四层。”林雷明白。自己在第一层寻找通道的时候，那德斯黎、法恩等几人恐怕早就连续地不断地朝上赶了。

没办法，人家有经验。

旁边有人靠近了过来，正是伊登斯。林雷疑惑看向伊登斯。

伊登斯用手指了指另外一个方向，又指了一个方向，表示他们几个人从这边去找通道，让林雷、巴克二人朝朝另外一个方向去找通道。

林雷点了点头。

伊登斯微微一笑，而后就跟另外两个圣域强者朝指定方向飞去。林雷和巴克相视一眼。二人都明白彼此想法，则是从指定的另外一个方向飞去……现在最重要的，是找到通道！

时间一分一秒过去……

这第三层聚集地强者是越来越多了，据林雷估计到现在已经达到四十个了。毕竟人类圣域强者总共六十多个。还有近二十个是魔兽强者。而德斯黎、法恩那些人已经进入第四层。

如果这么拖下去，在这一层的人会越来越多。

“伊登斯。”林雷看到前方的伊登斯。

伊登斯三个人对林雷摇了摇头，显然他们并没找到那通道，林雷也摇了摇头。他和巴克同样没找到通道。

不少认识的圣域强者都彼此用眼神交流。显然一个个都没发现那通道。随着时间的流逝……林雷、伊登斯等一大群人心底越加的紧张了，可是这么一大群人竟然都找不到通道。

“不可能。”林雷眉头一皱，“这第四层虽然内部空间比较大，可是这么多强者极速飞行寻找。不可能寻找不到。”

“唯一的原因是……”

林雷遥看向巴蛇所在的方向，“那通道入口就在巴蛇地身旁！”

从进入第三层一开始，每一个圣域强者见到那巴蛇都惊恐地立即避让了。没有人敢靠近这巴蛇。第一是巴蛇太可怕。第二是因为……这巴蛇周围有大量黑色气流环绕。

那黑色气流威力太可怕。连这种坚硬之极的冰块都会被直接化为齑粉。

没人会靠近那！

“正因为没人敢靠近，才有可能是通道入口。”林雷推了推旁边的巴克。巴克疑惑地看向林雷。

林雷则是指向巴蛇方向，对巴蛇使了一个眼色，而后就直接朝巴蛇所在之处飞了过去，巴克也没犹豫，立即紧跟着林雷。他们二人只是一会儿就飞到了离巴蛇比较近的距离。

不少圣域强者见林雷、巴克这么做，都立即拼命用眼神示意，让二人远离这地方。

并不是这些圣域强者好意，他们担心林雷、巴克二人会弄醒巴蛇！这会害死那些圣域强者。

“现在尽量和巴蛇保持距离，绕着它身躯飞行，努力寻找入口。”林雷拉着巴克，不让巴克太靠近那巴蛇，而后林雷、巴克二人就开始沿着巴蛇身躯周围飞行，努力寻找通道入口。

从最安全地蛇尾所在区域开始搜索。

圣域强者都很聪明，见林雷、巴克这么做，不少圣域强者也恍然大悟。他们也猜到……或许入口就在巴蛇身体附近。立即不少圣域强者都靠近过来，也开始仔细搜索了。

“嗤嗤――”

巴蛇动了，硕大身躯竟然移动了起来。

“巴蛇醒了！”林雷脸色一下子变得很难看，巴克脸色也是瞬间煞白

丝血色。原本还在巴蛇庞大身躯周围寻找的圣域强间，宛如蝗虫一样，那十几个强者几乎同时闪电般飞离开巴蛇周围。

毫不犹豫――

林雷、巴克二人极速朝原本第二层进来的入口位置极速飞去。毕竟现在逃命只有两个办法――一个是从原来第二层进来的入口再回到第二层。另外一个办法，是立即去第四层。

可是……

他们不知道去第四层地通道，毫无选择，只能在最短时间内回到第二层！

“快，快！”林雷心中急切，“来不及了。”

在这一刻，林雷脑海中却是闪电般浮现了依旧在玉兰大陆中等待自己的迪莉娅，还有自己的两个孩子泰勒和莎莎。不但林雷惊恐，连其他圣域强者都惊恐了。

可是……

“不对。”林雷忽然停下了。

他竟然再次听到了那呼吸声，巴蛇睡熟的呼吸声。林雷停下了。巴克飞行了一段距离后，发现林雷没继续飞行，他也回头了。

“那巴蛇没醒。”林雷惊讶了。

不但林雷发现这一点，不少妄图逃跑地圣域强者都发现这一点了，他们一个个又悄悄飞了回去。如果巴蛇真的醒了，从巴蛇到入口那么长的距离，巴蛇怎么容许他们逃走？

见到那依旧在睡熟地巴蛇，所有圣域强者都感到哭笑不得。

林雷和巴克相视一眼。都笑了。

“原来只是睡觉翻了一个身。”林雷看得出来，那巴蛇地身躯位置略微移动了一下。

不少圣域强者只是迟疑了一会儿，然而他们又接着在巴蛇所在区域周围开始仔细搜索了起来，可仅仅片刻。就有圣域强者发现了通道所在，林雷、巴克二人清晰看到，七八个圣域强者凌空而立，看着巴蛇头颅正对着地一个地方。

“难道在那？”林雷、巴克二人飞了过去。

果然……

巴蛇头颅正对着冰山的山壁。巴蛇呼出地黑色气流迅速让这冰山山壁化为齑粉，露出了内腑中的一条通道，那阶梯很明显。

“原来在这，惨了。”林雷、巴克二人相视一眼。都感到一阵不妙。

刚才巴蛇没翻身之前，巴蛇的头颅是对着另外一边的，如果当时。林雷等人发现了这通道。虽然通道靠近巴蛇。可是至少是背对着巴蛇头颅地。林雷等人还可以悄无声息地窜进去。

可是现在……

巴蛇的头颅正对着通道。每次呼出的黑色气流都是冲向阶梯通道。而且还有大量黑色气流在这环绕。

现在要从通道进入第四层，很难！

“现在只有两个办法进入第四层了。”林雷眉头一皱。“一是凭借速度，躲过那些黑色气流冲入阶梯通道，快速冲到第四层。第二个办法就是……”林雷仰头。

这一座冰山很高。

这通道阶梯很明显是朝上方延续的。

林雷估计，这通道地尽头就在冰山内腑的某一处高点。他们可以从冰山高处直接挖掘一个通道来，直接进入冰山的内腑，然后寻找第四层入口。

“可是，挖掘这冰山，肯定会发出声响来。”林雷有些担心。

可就在林雷迟疑的时候，只见两道黑色幻影直接冲入了弥漫着‘黑色气流’地通道入口。那两个黑色幻影非常迅速、飘逸，即使黑色气流密集……其中一个黑影被黑色气流碰触到了。可是另外一个黑影踏上了阶梯。

“是化影分身术！”林雷心中暗道。

刚才那人是靠化影分身术，拼命通过了这大量黑色气流的阻碍。

“不能拖下去了，再拖下去，这巴蛇呼吸次数越多，那么这通道入口的黑色气流会越来越多，一旦将入口完全遮盖住。那么要进去也没机会了。”林雷一咬牙。

看了旁边巴克一眼，巴克也对林雷微微点头。

在场的四十余位圣域强者都明白，不能拖了，越拖机会越少。

“呼！”只见一道光影极速射入那入口，只是一闪，那光影就进入了通道入口。又一个圣域强者进入通道，上了第四层了。

虽然那黑色气流密集，看似危险。可是在场地圣域强者们都有着各自绝招，要过去的概率还是很高的。

连续成功两个，高空中悬浮站立地四十余位圣域强者信心大增，又有一个圣域强者化作幻影冲向通道入口。林雷却是认识这个圣域强者，正是武神弟子伊登斯。

伊登斯速度很快，可是只听得“嗤――”地一声，伊登斯被几团黑色气流刚好包夹了起来，根本无法逃逸。

瞬间――

惊恐地伊登斯，嘴巴张开仿佛要发出痛苦地呻吟声，可是他连声音都来不及发出，被黑色气流笼罩的整个人，就直接化为粉末，连灵魂也没有了。

“伊登斯他……”林雷心底狠狠一抽搐，这黑色气流太可怕了。

四十余个圣域强者脸色瞬间煞白，这‘黑色气流’实在太可怕了，虽然他们猜到它很厉害，可没想到仅仅碰触一下，连伊登斯这种实力，连支持半秒钟都做不到，连灵魂都完蛋。

气氛前所未有地压抑，这第三层，只听到巴蛇那熟睡的呼吸声。

第十一集 众神墓地 第十三章 - 真的醒了，灾难降临！

怎么办?

所有圣域强者心中都在想，现在情况很清楚，那‘黑色气流’根本不能碰触，碰触就是死。

“连伊登斯都坚持不了一丝。恐怕就是我。也坚持不了一秒。”林雷很清楚，这神级魔兽‘巴蛇’已经达到中位神境界，呼出来地气流也带有其一丝能量，中位神的能量，即使一丝……也不是他们这些圣域所能承受的。

忽然――

有三个人同时朝通往第三层地通道入口飞去。他们明显是想回到第二层。

“放弃了?”林雷看了那三人一眼。

这些人回到第二层，明显是准备放弃此次机会。准备在第二层通道阶梯上呆满十年。等十年后离开众神墓地。

“放弃。也代表放弃众神墓地中的重宝。可是他们也能保住性命了。”林雷不好判断别人所做是对是错，可是林雷自己却不想放弃。不到最后一刻，他不想放弃。

见那三人离开。剩下的近四十人中又有五个人接连离开，回到第二层去了。

现在第三层。也只剩下三十余人了。

“咻。”一道幻影不顾那黑色气流环绕。冲了进去，明显这位圣域强者身法极为灵动。灵巧地连续闪躲开去。一眨眼，这位圣域强者已经登上阶梯了。又有一位强者可以进入第四层了。

可是第二个沉着脸，冲下去的中年人就被没有规律地黑色气流给包裹住了。

“呼!”巴蛇的呼吸声依旧响着。

而那位中年人却是直接化为齑粉，灵魂也没了。

在场地圣域强者们表情都很郑重。眼中甚至于有了一丝决然。又有一位圣域强者冲了下去，可是他运气很差，竟然有不少黑色气流刚好闭合。将通道整个封上。

他只能被黑色气流包裹住，又一人死去。

“时间越长，通道口黑色气流越多，这黑色气流移动轨迹没规律。如果飞过去。刚好黑色气流将通道完全挡住。那就完了。”林雷知道。这时候，不单单是考验速度、身法。也是需要运气地。

林雷碰触了旁边地巴克一眼。

二人相视一眼，都微微点头。

准备下去吧。

“呼!”“吸!”

巴蛇那有节奏地呼吸声，成为整个第三层中最响亮地声音，而三十余位圣域强者彼此之间的气氛，却显得很是惨烈，到了这个时候。运气不好就是魂飞魄散，连灵魂进入冥界做亡灵的资格都没有。

“嗖!”此人正是林雷认识的那位壮汉克雷。克莱身形宛如奔雷，沿着一条弧线直接划入了那通道中。这克雷运气很好。竟然躲过了所有黑色气流。踏上了通道阶梯。

克雷脸上有了一丝笑容，回头看了一眼诸多圣域强者。而后他就立即上去了。

“就是这个时候。”林雷发现黑色气流竟然移动出比较大的空隙，立即准备冲下去，可是有一人速度比林雷还快，在林雷之前直接冲了下去。林雷不由停下。

果然，因为空隙较大。那位圣域强者抓住机会迅速地冲了过去。

正当那位圣域强者松了一口气地时候，他忽然感到了一阵剧烈地疼痛。他低头一看。一丝极为稀薄地黑色气流竟然缠住了他地右脚，他的右脚几乎瞬间化为齑粉。

同时……

从右脚朝上延伸。整个右腿几乎瞬间化为齑粉，当这圣域强者反应过来的时候。他的胸口以下尽皆化为齑粉了。

这种震颤灵魂的痛苦。使得这位圣域强者忍不住竟然痛苦地嘶喊了起来。

“啊!!!”凄厉地惨叫声。瞬间刺破了整个第三层的寂静。

痛苦之极，这比千刀万剐还痛苦，这位圣域强者本不想出声，可是他忍不住。那种痛苦他从来没尝过……几乎所有圣域强者脸色都是大变，脸上再无一丝血色。

完蛋了

“逃!”有人愤怒地一声怒吼。这时候也不管发不发声音了。

三十余位圣域强者仿佛惊恐地羊群一样，疯狂地以最快速度逃窜。

然而只听得“轰隆隆”的可怕声响。巴蛇那绵长过万米的蛇身竟然猛地挥动了起来。那坚硬之极地一座巨大冰山在蛇身挥动撞击下，直接碎裂爆裂开来。

那座冰山整个都碎裂了，也露出了在冰山内部的那通道入口。这通道入口……此刻就宛如高高悬在半空地一个窗户一样。

爆裂开来地冰山。携带着无可匹敌的冲力。朝四面八方撞击开去。众多圣域强者直接被撞击地吐血飞了开去。这冰山的碎冰块中竟然蕴含着极为可怕地力量。

“糟糕。”林雷感到自己就仿佛是在无数箭矢中躲避的小兵。大量地碎冰块都化为了无数地光影。朝四面八方爆射去，凡是被碰触到的圣域强者皆是吐血抛飞开去。

“巴克。”林雷忽然脸色大变。

巴克闪躲可比不上林雷。他终于也被一碎冰块撞击到了。

这碎冰块本身并不可怕，可怕的是其中蕴含的冲力。

“蓬。”碎冰块粉碎开来，巴克整个人被砸的也抛飞开去。口中同样喷出大口地鲜血。“大人，快走。”疾呼声从巴克口中传来。

整个第三层。已然是末日降临。

原本还在熟睡的巴蛇，宛如金属的眼皮此刻睁开了。一双巨大地泛着青光地幽深眼眸扫向周围。

巴蛇醒了!

仅仅刚才随意地一挥庞大身躯就有如此威力。巴蛇如果真地要杀这些圣域强者。他们还有命逃吗?

“想进去?”巴蛇扬起脑袋，双眸看向上方那通往第四层的入口。

此刻，正有一道人影极速射向这入口。很显然……这人是想要在最后时刻冲入第四层。如果林雷抬头看就知道。此人正是那位天才剑圣‘奥利维亚’。可是他被巴蛇发现了。

“刷!”

巴蛇双眸中发出两道青色幽光。以此幽光地速度。奥利维亚必死无疑。

可是奥利维亚在最后时刻。全身神器一边被黑色斗气笼罩。一边被白色斗气笼罩，整个人速度竟然瞬间飙升了两倍。只听到“嗤嗤”声。两条断腿直接从半空中坠落开来。

而奥利维亚则是飞入了第四次力i0

这两道幽光。原本是刺入奥利维亚胸口地，可是奥利维亚最后速度爆发，使得这两道幽光只是射在他的双腿上。双腿中出现了两个窟窿，同时这两个窟窿正以可怕速度扩张。

可是奥利维亚却很干脆。

直接斩断了自己双腿!

如果当初那个被黑色气流缠绕地圣域强者。能够知道黑色气流厉害，在第一刻。就斩断自己的一条腿，或许他也能保命了。

“一个都逃不了。”巴蛇盘起身体。俯视周围。

此刻已经有两个圣域强者跑到了通往第二层入口处，正当他们要进去的时候。无缘无故的，他们身体瞬间冰封，而后就仿佛裂开地冰块一样，他们身体也裂成了数十块。

其他在第三层各处地圣域强者们真地绝望了。

“那个混蛋。牵连了一群人。”林雷感到心中发颤。

害怕!

是地。林雷此刻心中在害怕!

巴蛇在原地动也没动，而已经飞到第二层入口位置的两个圣域强者却瞬间死去，这巴蛇到底用了什么手段?林雷不知道。这未知是最可怕地。

“说不定，我也会在下一刻，被冻裂开来。”

“现在连巴克也不知道在哪边了。”林雷心中苦涩，

林雷旋即一咬牙。

顾不了那么多了。在最后时刻，死也要拼一下。

林雷双手分别持着紫血软剑、黑钰重剑。林雷抬头看了在高空地那个入口。林雷此刻位置离那通往第四层地入口。只有数千米远。这种距离。过去林雷可以在眨眼穿过。

“咻!”一道人影从远处极速射向第四层入口。

可是还在半空，巴蛇双眸中两道幽光极速射来。直接射穿了此人地头部，又一位圣域强者死去。

“大家一起……”一位圣域强者还没说完。便噶然而止。此人已经死去了。

巴蛇双眸饶有兴趣地看了那死去地人一眼。巴蛇并不急着杀死所有人。他睡了一个长觉。现在玩弄一下眼前的小蚂蚁。也是有些乐趣地。

“咻!”“咻!”……

接连好几道身影冲天而起。其中正有龙血战士形态的林雷。

巴蛇双眸闭合间，每一眼眸都射出了连续四道幽光，一共八道幽光同时射向包括林雷在内的八个人，其他人可做不到奥利维亚那样。瞬间速度飙升两倍。

一个个人影从半空坠落。

其中一道青色幽光正是袭向林雷地头颅，林雷从心底就感到一种惊颤。毫无疑问……一旦被这青色幽光击中。绝对是有死无生，在最后时刻，林雷挥出了手中地紫血软剑。

“锵!”

林雷整个人恍若闪电，窜入了那第四层的入口。

八人冲，七人死。一人活。

“咦?”巴蛇惊讶地仰首看了一眼，低声喃喃道，“有意思，没想到这群人类中竟然会有这么多惊喜，一个黑暗光明两种对立法则同时运用。而这一个……竟然拥有如此珍贵地神器。”

*=j。l。l，I料

这是大雪的世界。无边的雪地。

林雷站在这雪地中大口地喘息着，就是到了现在他还有心有余悸，刚才……林雷看到那头巴蛇双眸中地冰冷、无情。旋即就是一道幽光射向他，自己领悟地那点力量。在这种攻击面前，都是笑话!

怎么办?

“它救了我一命。”林雷看了看手中紫血软剑。这是一柄神器。

黑钰重剑虽然坚硬。可是还称不上神器。所以林雷在最后时刻还是选择紫血软剑来抵挡那青色幽光，这紫血软剑没有让林雷失望，青色幽光击中在紫血软剑上。只是让紫血软剑一颤，却没伤到紫血软剑丝毫。

“那青色幽光没什么冲击力。有的只是一种吞噬、诡异的力量。”

林雷仔细看了一下紫血软剑。紫血软剑还是和过去一样，林雷知道这紫血软剑很不凡……因为当初引动内部煞气。林雷就发现了大量的尸骸，其中许多强者尸骸散发地气息，都超过了圣域魔兽。

这是一个神地武器，至于紫血软剑原先主人是下位神，是中位神，还是上位神。林雷不知道。

可是林雷却认为。神地武器，被中位神‘巴蛇’攻击。应该不会那么简单坏吧。

林雷赌对了，他地命保住了。

“可是巴克他。”林雷看向身后不远处地入口。在入口地下方就是第三层，巴克就在第三层中。林雷此刻却是无能为力，在巴蛇面前。他连反击地力量都灭有。

“没想到。你也活着。”冷漠地声音从不远处响起。

林雷转头看去。

奥利维亚此刻正坐在雪地上。他地双腿断裂处正有白色光芒包裹。同时正以可以感受的速度不断地生长着。显然已然生长到膝盖部位了。

第十一集 众神墓地 第十四章 - 雪地世界

奥利维亚脸色很苍白，刚才在最后时刻完全爆发，速度飙升两倍的代价可不低。加上双腿断去……奥利维亚此刻状态很不好。

“你怎么不走？”奥利维亚抬头看向林雷。

林雷只是站在原地，并没着急走。他看得出来，此刻的奥利维亚实力大减，特别双腿断去，奥利维亚和敌人战斗时候移动都麻烦。虽然可以飞行……可是单纯的飞行，怎么没有双腿，灵活度是要下降大半的。

“谢了。”奥利维亚沉默片刻，说了两个字。而后就专心治疗伤势。

林雷此刻心底却很是难受，回头看了一眼那第四层入口：“巴克，巴克他如果真的死了，以后他的妻子‘丽娜’还有他那一双孩子，盖茨他们四兄弟问我……”林雷感到很无力。

在神级魔兽‘巴蛇’面前，连自己的小命保住都是运气。

巴克，林雷没有任何办法去救。

“只能希望巴克运气好，也能如我这般。或是进入第四层，或是逃到第二层去。”林雷在原地，除了一方面帮奥利维亚的忙，防止有什么生物来攻击奥利维亚，另外一方面就是为了等……

看巴克能不能到第四层来。

好一会儿……

“我好了。”奥利维亚站了起来，看了林雷一眼也没再多说什么，整个人化作一道幻影直接飞向高空了。

林雷在原地又站了近乎半个小时，最后终究是叹了一口气飞了起来。

这雪地时间一片苍茫的白色，还有不少高大树木傲立着，积雪却是给这些树木披上了一层银装。林雷飞行了一会儿就发现了一个熟人。正是当初在武神山切磋的克雷。

“林雷。”克雷笑着飞了过来，“我还以为你已经在下面……”

“你刚进入第四层，你下面一个人就发出惨叫。让巴蛇醒了。”林雷摇头道，“我也只是运气好点，可是我的好兄弟巴克他……”

克雷安慰道：“别伤心了，我刚进入第四层后，就发现那个断腿地奥利维亚了。从他那，我知道巴蛇醒了。我还以为你们都遭到巴蛇血腥杀戮了。你能活着已经很好了，你那位兄弟也会为你感到高兴的。”

林雷点了点头。

而后二人并肩一起飞行，克雷提醒道：“你别总是想着你兄弟的事情，这第四层中可同样有危险地，你如果分神。丢掉性命那就不值得了。”

林雷倏然惊醒，深吸一口气，甩了甩脑袋：“知道。”

“法恩和我说过，当年他们也只是在退缩在第五层。这众神墓地一共十八层，前十一层中，五层为一个级别。前四层不算太危险。第五层反而是前五层中危险最低的一个。”克雷说道。

这克雷活的可比林雷长多了，也知道许多事情。

“哦？第五层是前五层最安全的一层？”林雷心底有些惊讶。

“恩，法恩他告诉我，武神说过，五层为一级别，第一层到第五层。危险度一般，而这第六层到第十层极度危险。就是法恩他们也随时可能死掉。”克雷提醒道。

林雷点了点头，以后一定要万分小心。

“第六层、第七层、第八层、第九层都极为可怕。和相比于这四层，第十层反而是危险最低的一个。”克雷笑道。

林雷牢记这些话，这些可都是法恩从武神那得知的。

武神那是绝对到过前十层的，自然知道前十层情况。

“五层一级别，第五层是前五层最安全的一层，第十层是后五层最安全的一层。”林雷心中忽然有一种感觉。“好像这安全的一层，就是让众人休息准备地一样。”

很明显。第六层危险突然跃升到一个高度。

而第十一层。内部更是有着神的尸体以及神格。只要不是笨蛋都能明白……这第十一层，恐怕要比前面危险千百倍。

飞行在雪地上空。克雷笑道：“也就在前五层，我们能靠自己的实力硬抗各种生物。到了第六层往后……那就是靠智慧、实力、运气等一堆配合了。”

林雷点了点头。

当年德斯黎、法恩等人就被吓得不敢进入第六层，躲在第五层中直至十年期满。

“呼！”

下方的一处雪堆，突然一个生物从这雪堆中冲了出来，宛如白色的闪电直接冲向了克雷。克雷全身隐现金属光泽，旋即怒吼一声，右拳直接朝来袭的生物击了过去。

“蓬！”

拳头对毛茸茸地巴掌。

克雷整个人一震朝后面飞退开去，而那白色的毛茸茸怪物也是直接震地落到雪地上。

“好大的力量。”克雷惊叹一声。

林雷也惊讶看向下方的毛茸茸怪物，林雷可曾经和克雷切磋过，知道克雷的力量强大：“这克雷实力可是黑德森十倍，力量防御也赶得上巴克。可是竟然和这生物相当。”

下方趴在雪地中的怪物，突然人形立了起来。

“熊？”林雷惊讶地看着下方怪物，开口说道。

这个类似于熊地魔兽，全身是白色的毛发，眼睛周围却是黑色的一大圈。仿佛被人用拳头打肿眼睛了一样。这么一看，这个毛茸茸的魔兽还是很可爱的。

“我不是笨拙的熊，而是雪地猫熊。”这个毛茸茸的魔兽反驳道。

“嗖。”而后这个雪地猫熊再次冲起，这一次这一头雪地猫熊是冲向林雷的

只是一道白色幻影，这一头雪地猫熊就到了林雷面前，速度之快，林雷也感到心惊。

“啪！”

林雷散发着金属光泽地龙尾狠狠抽击在了雪地猫熊身上，这龙尾的袭击突兀，而且速度极快。这雪地猫熊根本来不及反应。

“蓬。”雪地猫熊整个身躯直接砸落到雪地中，同时他那长满白茸茸毛发地胸口此刻却是有了血迹。这雪地猫熊看了林雷一眼又看了克雷一眼。然而竟然一躬身就窜入到雪地之下了。

逃了！

林雷、克雷不由一笑。

“这雪地猫熊还真地有意思，只是简单交手，他就立即放弃逃窜了。”林雷却也为这雪地猫熊实力感到惊讶。力量丝毫不亚于大地之熊。可是速度却远超大地之熊。

怪不得说是雪地猫熊。多了一个‘猫’字。

“哈哈……如果让我和这雪地猫熊单打独斗，还真麻烦，这雪地猫熊速度似乎比我还快。”克雷苦笑道，“林雷，我有一种感觉，我最多在第五层休息了，第六层，我怕是不能闯了。”

“好了，先找到通道再说。”林雷和克雷继续飞行，寻找通道所在。

……

这第四层的雪地猫熊很奇怪。除了极少数地雪地猫熊会袭击来人外，大多地雪地猫熊根本不袭击来人，反而蜷缩趁一团乖巧地在那边睡觉。林雷、克雷一开始还担心，后来就放心了一点。

“你们两个听着。”忽然一道苍老的声音响起。

飞行在半空的林雷、克雷一怔，立即朝声音源处看去。

下方正有一头只有一米高的雪地猫熊淡漠看着林雷、克雷二人，雪地猫熊虽然普遍体积上比大地之熊要小的多。可是直立起来一般也有两三米高的。可是这个雪地猫熊，却只有一米高。

“这个雪地猫熊很危险。”林雷瞬间警戒起来，这个雪地猫熊个子虽然小，可是却让林雷产生一种危机感。比之见到武神等人也差不了多少。

这雪地猫熊苍老的声音再度响起：“我是雪地猫熊一族的族长。”

林雷、克雷相视一眼。这个雪地猫熊还族长？

“记住，在这第四层，只要我的孩儿们没主动攻击你们。你们不得攻击他们。如果你们杀死任何一个，那就别怪我下狠手了。”雪地猫熊一翻手，手中竟然出现了一根竹笛。

对，是竹笛。

“要吹笛子？”林雷还从来没见过，吹笛子也能伤人的。

不过林雷、克雷心底都感到眼前地老家伙威胁太大，他们也不敢多说什么，那克雷更是立即道：“你放心，刚才有一个雪地猫熊攻击我们。我们也没下狠手。只要你的子民们不攻击我们，我们绝对不会攻击你的孩儿们的。”

“第四层通道就在那边。那一棵最高大的巨树。通道就在巨树内部。”雪地猫熊族长一指远处。

林雷、克雷二人立即飞离了开去。

见到林雷二人离开，这雪地猫熊族长却叹息一声。这雪地猫熊一族被放逐在这众神墓地第四层。却仿佛是囚禁在一个牢狱中，身为雪地猫熊一族族长，他也没有任何办法。

以他的实力，杀死足够地外来人，换取下位神神格并不是难事。可他不想，有他在，才能震慑达到林雷这个级别的强者。

“我成神离开，这些孩儿们离死也不远了。”雪地猫熊族长叹息。

同样是圣域巅峰，只差一步达到神级。可是这雪地猫熊族长实力，却超过五大圣域极限强者。因为他领悟的奥义，和别人不同。就好像林雷……他领悟的大地脉动。在攻击威力上，就超过其他人领悟的奥义。

这雪地猫熊领悟的，就属于风元素法则中极为罕见地一种奥义。

第五层，火的世界。

林雷、克雷二人刚刚进入这第五层，就感到热浪袭人。整个第五层中央就是火山，其他地方就是大量的荒凉岩石，光秃秃的……一眼可以看到极远之处。

不过这地面的岩石温度很高。

“老大！”一道黑影从远处极速飞来。

“贝贝。”林雷清晰感应到远处正是贝贝飞来，贝贝直接跃到了林雷怀里，双眼中还有着水雾：“老大，我早到第五层了，一直在等你，德斯黎他们说你们的第三层就遇到了巴蛇。我一直担心老大你。”

林雷也不由回忆起第三层中经历的一切，心有余悸。

“幸亏没事，太好了。”贝贝喜笑颜开。

贝贝经历的几层可比林雷轻松多了，又没遇到巴蛇，而其他亡灵或者其他生灵，对贝贝根本没什么威胁。

“咦，老大，巴克呢？巴克他没跟你一起？”贝贝疑惑道。

林雷地表情凝滞，不由有些难看了，眼中也有着一丝痛苦。

贝贝也很聪慧，见到林雷的表情，贝贝也猜出来一点了：“老大，巴克他，难道是在第三层？”林雷叹息一声：“是，在第三层，我们在那地时候，巴蛇醒了，我们毫无反抗之力，我运气好，靠着紫血软剑逃到第四层。至于巴克……”

林雷声音低沉，说到这却再也说不下去了。

第十一集 众神墓地 第十五章 - 墓地八年

浪充斥这第五层空间，连看远处人影都模糊扭曲了。

“林雷，快过来！”一道熟悉的声音从远处传来，林雷不由朝远处看去，远处人影很模糊，可是林雷还是辨别出来，远处的人影正是武神门的大师兄‘法恩’。

林雷虽然心底有些低沉，可是意志却坚定的很。

在众神墓地这种地方，除非选择放弃，否则就必须坚定信念一步步走下去。

“贝贝，我们过去吧。”林雷淡然说道，贝贝直接跃到林雷的肩膀上。

化作一道幻影，林雷很快就来到了诸多强者聚集的一处地方，不但法恩在这，连德斯黎、罗莎莉、突厉雷、拉瑟福德也在。这五大圣域极限强者齐聚一处。

除了他们五人外，还有三头六目金猊在旁边。

“加上你们俩，就齐了。”德斯黎淡笑着说道。

林雷听了心底有些疑惑，这是什么意思？什么叫人齐了？

“林雷，坐下吧。”法恩指着旁边，“我也听说你们在下面的时候，那巴蛇醒了。这的确是很糟糕。幸好，你活着过来了。那现在，我们这些人商量一下第六层以后的事情吧。”

林雷也就在旁边盘膝坐下。

下方炽热的温度对林雷全身覆盖的鳞甲而言，根本算不了什么。

“不跟那些人商量？”贝贝疑惑地指着远处一群人、魔兽。

能活着来到第五层的强者，超过了三十名。其中魔兽强者就有十几个，人类强者也有十几个。当初八十多人中人类强者一共有六十余人。可是在第三层中就死去了三十多个，加上第一层第二层死去的估计也有几个。剩下的近十个人，估计是躲在第二层，不敢再进入第三层了。

“那些人？”面色严肃的突厉雷淡漠道，“他们掺杂进来，只会影响我们。”

林雷一下子就明白了，瞥了远处奥利维亚、海沃德等一群人：“突厉雷他们意思很简单，现在十个强者都是最顶尖的十个。我和贝贝实力不比他们弱。而那三个六目金。也是深不可测。至于奥利维亚、海沃德、武神门的弟子、诸多魔兽强者……实力却是弱上了一筹。”

在这里，顶级强者自然形成一个团体。

那超过二十名的略微弱上一个层次的强者，也形成一个团体。

虽然第二团体中，有德斯黎的好兄弟‘海沃德、希金森’等人，也有法恩地几个师弟，也有突厉雷的两名弟子，可是他们也没办法。

“林雷，贝贝、克里奥你们三兄弟。你们对这众神墓地第六层估计不熟悉，我先说一下。”德斯黎严肃说道，“贝贝，你们几个刚才也看到了。第五层的生灵就是几个‘赤岩魔’。实力只能算是和海沃德他们相当。”

“赤岩魔？”林雷心底疑惑起来。

他可没见到什么赤岩魔。德斯黎看向林雷：“林雷，你没来及的看到，赤岩魔身体是由岩石构成，大概和人类身高相当。力量极大。防御极强，就是速度慢点。他的实力……估计和你的好兄弟巴克相当，防御方面比巴克略微弱上一丝吧。”

林雷心中有了清晰的认知。

“这第五层，是前五层中最弱的一层。那几头赤岩魔已经全部被我们灭了。”德斯黎继续说道。“这第五层，也是让我们用来准备休养地一层。而我们即将要进入的第六层……”

林雷、贝贝以及三头六目金猊都仔细听着。

第六层，危险程度就急剧上升。远超前五层。

“第六层。是一个充斥岩浆、坚石的世界。在那里有一个最强大的生灵――火焰君王！”不管是德斯黎，还是罗莎莉、突厉雷、法恩等人表情都凝重起来。

火焰君王？

“准确说。这火焰君王足有数百米高，他地身体其实是无数坚硬的岩石凝聚而成。他力量无穷、防御更是达到一个可怕地步。”德斯黎表情严肃，“最重要的，他有着一柄嗜血巨斧。我们任何一人，只要被这巨斧劈中，恐怕都要丢掉性命。”

林雷心中一阵抽搐。

只要被劈中，就要丢掉性命。这也太可怕了吧。

“不单单如此，这第六层中除了火焰君王外，还有着成百上千的赤岩魔。”德斯黎面色愈加郑重，“一两个赤岩魔算不了什么，可是千百个赤岩魔，那威胁可就大了。”

林雷心底一阵无语。

“千百个赤岩魔，不就相当于千百个不死战士？”林雷暗惊，“虽然这赤岩魔防御上不必死战士略微弱上一丝，可是成百上千一起上。那还是很可怕地。”

德斯黎继续道：“大量的赤岩魔，听候火焰君王的号令。其实我有一种感觉……火焰君王是‘赤岩魔’的一种进阶生命体。你们看，他们都是岩石构成。只是火焰君王如同一座山般巨大，赤岩魔则只是人类一般身高。”

旁边地拉瑟福德冷笑道：“火焰君王，就等于是放大了数百倍的赤岩魔。这力量，攻击也是赤岩魔的千百倍。”

林雷、贝贝相视一眼。

“老大，那赤岩魔力量很大，跟巴克相差无几。如果火焰君王地力量，也是赤岩魔地千百倍……”贝贝地声音在林雷脑海中响起，林雷此刻也是保持沉默。

如今，林雷他们也对第六层有了一个清晰认知。

这第六层，就是一个火焰君王统领成百上千的赤岩魔，如一座山般地火焰君王，随便的一拳都拥有砸碎一座山的力量。没有人敢硬抗这一下。

……

沉默许久，待得林雷他们完全消化这些讯息后，德斯“我们任何一个都不是火焰君王的对手，只有联手，齐心合力，我们才能冲过这第六层。”

林雷微微点头。

“三千年前，我们和火焰君王交过手。”德斯黎说道。

林雷、贝贝以及三头六目金猊都眼睛一亮，有经验才能更好的思考，如何对付那火焰君王。

“实际上，那一次是法恩和突厉雷攻击到了火焰君王。至于我们其他人，早就被一拥而上的‘赤岩魔’给直接轰地逃了出来。”德斯黎又加了一句，三千年前，他连火焰君王的身体也没碰触到。

法恩开口道：“我们五人中，攻击力以突厉雷最强。”

没有人表示有异议。

林雷不由看向这个极东大草原第一强者，号称‘武圣’的突厉雷。突厉雷淡漠道：“那火焰君王的防御，是我见过最可怕的一个。不过三千年前，我们实力都不及现在。”

其他几人也都点了点头。

三千年过去了。他们五个人可都达到圣域极限，实力比三千年前前进了一大步。

“进入第六层后，你们七个，帮我、拉瑟福德以及罗莎莉开路。我们三人联手配合起来。应该有希望对付火焰君王。”突厉雷说道，拉瑟福德、罗莎莉二人也点头。

德斯黎对林雷、贝贝、三头六目金猊解释道：“这是他们三个研究许久后的最强一招。估计也是我们众人中最强的攻击了。”

“行，我们帮忙开路。”林雷点头。

这突厉雷，既然是公认地五大圣域极限攻击最强的一个。又有另外二人一起联手，他们的联手攻击，威力定是不小。

“现在，我们大家要做的就是……”德斯黎淡笑道。“在第五层修炼准备！”

法恩也笑道：“先修炼个八九年。再出发前往第六层。”

“什么？”林雷有些愕然了，在众神墓地中一共才十年时间，要在这第五层呆上八九年？

但是瞬间林雷就明白了。他从克雷那知道。这众神墓地第六层、第七层、第八层、第九层都会非常危险。这四层当中。众人恐怕连休息准备的时间都没有。

如果能过四层，估计最多十天半月就过去了。

“好好准备吧。下面每一层。一不小心都可能丧命。如果害怕，也可以一直呆在第五层，直至十年期满。”突厉雷站了起来，淡然说道，旋即就独自一人飞到远处开始静修了。

……

不但林雷这十大强者，连奥利维亚、海沃德等二十余位强者都知道第六层的可怕。所有人都没着急立即进去，而是抓紧时间调整状态，或者在最短时间内突破。

热浪腾空、火焰隐隐。

诸多强者在众神墓地的第五层开始静修起来。

林雷遥看远处在热浪中显得模糊的一个个人影，或是奥利维亚等人类强者，或是其他圣域魔兽强者，这三十余人是玉兰大陆最顶尖地一群强者，此刻他们都在静修着。

林雷和贝贝相视一眼，心意相通，一人一兽都开始了静修。

“咚！”“咚！”“咚！”“咚！”……

大地脉动无处不在，即使身处这众神墓地中，林雷都能够清晰感应到那玄奥的大地脉动，每一道波动都玄妙之极，林雷开始静心感悟了起来，同时极速继续推演‘大地奥义’。

一年，两年，三年……

诸多强者们或是静修一年半载，而后就试验一下自己领悟的攻击。就这么的，时间不断流逝。

当初林雷只是花了一年多地时间，就将大地脉动256重，融合成大地脉动128。可是如今已经过去整整五年时间了，这大地脉动向64重的道路才进行到一半而已。

一切如林雷预测的一样，这大地脉动，愈是往后融合难度越大。

转眼，八年时间过去了。

这众神墓地中第五层还是和过去一样，热浪腾空，不少强者早就停止修炼了。许多人都修炼数千年了，现在最多花费数年时间，完善一下自己攻击招式，调整好状态罢了。

“这林雷，怎么还在修炼，只差他一个了。”拉瑟福德看着不远处盘膝坐着的林雷，不由眉头皱起。

此刻五大圣域极限强者，三头六目金猊，连贝贝也将‘化影分身术’达到一化八地层次停止修炼了，这第一团体中，只剩下林雷一人还完全沉浸在修炼中。

“别着急，我老大已经到了关键时刻。他这一突破，实力进步可是数倍。”贝贝站在林雷的旁边，冷看着眼前几人说道。

“一突破，实力进步数倍？”德斯黎、突厉雷等一群强者不由感到愕然。

他们这些人都达到圣域极限了，在他们自己领悟的一条路上都走到一个极限，如果没有真正的领悟，是很难突破这最后一步，成为下位神地。到了他们这个境界，实力不可能提升个数倍，除非成神。

“呼。”林雷长呼一口气，睁开了眼睛，脸上有着一丝笑容。

花费八年时间，林雷终于完全掌握了这大地脉动64重。‘大地奥义’的攻击威力再次增加数倍。

林雷一看到那些都站着的众人，一下子就明白了，不由淡笑着说道：“抱歉，让你们久等了，我们现在就出发吗？”

第十一集 众神墓地 第十六章 - 火焰君王

神墓地第五层通往第六层的通道前，三十余位强者齐

林雷注意到那奥利维亚气息似乎发生了改变，心底不由一惊：“这奥利维亚难道也有所突破了？”作为天才剑圣，奥利维亚仅仅花费十二年时间，就从连黑德森都不及，提升到仅次于五大圣域极限强者的地步。

这种进步速度，非常可怕。

如今八年过去了，如果说奥利维亚没进步，这才是怪事。

德斯黎看着海沃德等二十余强者，朗声道：“你们也知道第六层的情况了，我们十个负责对付那火焰君王，至于你们，任务则是轻松一点。在保证生命的前提下，寻找通往第七层的通道。”

那二十余位强者也都点头。

他们的任务可轻松多了，即使德斯黎不吩咐，他们也要寻找通道了。

“好了，我们出发。”德斯黎朗声道。

旋即，德斯黎等五大圣域极限强者、林雷、贝贝以及克里奥他们三头六目金猊，这十大强者率先踏上了通道阶梯，接连朝第六层出发。后面的二十余位强者紧跟着登上阶梯。

林雷和贝贝相视一眼。

他们都是信心十足，林雷比八年前，不但‘大地奥义’进步了，同时精神力也有所提高。甚至于林雷有种感觉，自己似乎时刻可能突破，达到圣魔导境界。

因为斗气修炼，只需要略微分一丝精神力控制即可。

可八年的修炼，使得林雷体内斗气，已然达到圣域状态下龙血战士的巅峰状态。

“呼！”“呼！”……

玉兰大陆最顶尖的十大强者接连化为幻影，在一瞬间，几乎同时来到了这第六层――属于火焰君王的世界！

“热！”一来到第六层，林雷就感到了前所未有的炽热。

此刻林雷等十位强者是在一座赤红的坚石上，这第六层就是岩浆和岩石的红色世界。

“汨汨~~~”赤红的岩浆河流充斥正第六层，这岩浆河流中还时而有气泡冒出，在岩浆河流周围。便是烤的赤红地岩石。这种地方，一般生命根本无法存活。

其他二十余位强者也进入第六层。

“快，你们去寻找通道。”德斯黎灵魂传音吩咐道，那二十余位强者也不多说什么，立即悄然飞起。

旋即德斯黎扫视了林雷、突厉雷等一群人，所有人都不约而同地飞起。其中突厉雷、罗莎莉、拉瑟福德三人飞在中央，而其他七大强者是围绕着他们。这突厉雷三人已经开始蓄势准备。

随时准备对付火焰君王。

“如果能不遇到火焰君王就进入第七层，那是最好的了。”林雷心中暗道。同时他也仔细看着周围各处地方，寻找着通往第七层的通道。

忽然远处岩浆河流中，一块岩石从其中冒了出来，怪异的是……这岩石赫然有着眼睛、嘴巴。这块岩石突兀从岩浆河流中飞了出来。原来这块岩石是‘赤岩魔’的脑袋。

这位赤岩魔嘶吼道：“有人类！”

“不好。”林雷等一群人脸色都一变。

“刷！”“刷！”“刷！”……

只见那岩浆河流中，突然冒出了一个又一个的赤岩魔，赤岩魔全身赤红，体表还有火焰隐隐腾绕。他们身高近两米五。手中是石质斧头、重锤等重型武器。

一瞬间。林雷等人的视野范围内就有两三百个赤岩魔。

“这第六层空间这么大，其他区域的赤岩魔加起来，肯定超过千个。”林雷心中暗想，同时诸多强者都极速飞行。同时小心戒备，随时可以准备出手。

“哦，有人类来了？”一道轰隆隆地宛如雷鸣的声音在这第六层空间。

这第六层空间的岩石大地都震动了起来。岩浆河流都翻滚了起来。一个高大的身影从岩浆河流中站了起来。他地身躯实在太大了，这么一站起来。连岩浆河流都下沉了一大截。

“果然和一座山一样大。”林雷看着远处的庞然大物――火焰君王！

火焰君王全身由大量坚硬巨石凝聚而成，通体火焰腾绕。拥有这么庞大的身体，不谈别的，就是其本身重量产生地力量都是极为可怕的数字了。

“大家小心。”十大强者皆是表情严肃。

火焰君王随意瞥了众人一眼，似乎根本瞧不起众人，猖狂大笑道：“就凭你们也想去第七层，真是做梦，而今天，你们每一个都要死！孩儿们，与我一起杀死这些外来者。”这火焰君王的嗓门不是一般的大，说话就仿佛雷声轰鸣一样，响彻各处。

火焰君王说着，手中一翻就出现了

红地巨斧。

这柄巨斧单单斧刃便足有百米长，在火焰君王手中，这柄嗜血巨斧也只能算是一柄小斧头，挥舞起来极为灵活。

“杀！”

那些悬浮在半空的大量赤岩魔们得到命令，几乎同时都怒吼着杀向了林雷这一群人。连奥利维亚那二十余人也遇到了赤岩魔的攻击。

“杀过去。”突厉雷喝道。

十大强者不再犹豫，直接朝这火焰君王飞了过去。在飞行半途中，已然有超过一百个赤岩魔围绕了过来。当初在第五层地时候，是德斯黎、贝贝等一群强者围杀那几头赤岩魔。

而现在，却是过百个赤岩魔，围攻他们。

“一定要挡住。”在外围地七大强者都清楚这一点，林雷面对涌过来地赤岩魔却是直接空手。

“滚开。”林雷直接一拳轰击了过去。

“哈哈~~”那赤岩魔则是大笑着也是将那大拳头砸向林雷，林雷这覆盖着龙鳞，外面还覆盖一层‘脉动防御’的拳头。和赤岩魔那石质拳头重重撞击在了一起。

林雷身体微微震颤一下，而那赤岩魔身体一颤，而后竟然化为了石头碎粉。

“好强地力量！”林雷心底暗惊。

如果跟这赤岩魔硬抗，林雷也不可能这么轻松。他刚才主要是通过‘脉动防御’近乎卸到九成的攻击力，最后一成传递到龙鳞鳞甲上，又怎么会伤到林雷？

对付那赤岩魔，林雷只是施展了大地脉动256重罢了。

……

“轰！”凡是攻击向法恩的赤岩魔，尽皆被法恩闪电般的拳头给击飞。法恩的速度太快了。那些赤岩魔根本碰触不到法恩。不过赤岩魔防御的确很强，法恩的攻击，最多让赤岩魔重伤罢了。

不是法恩不强，而是法恩不敢全力施展，他必须保留力量。

……

凡是攻击向德斯黎的赤岩魔，每当要靠近赤岩魔地时候，都会无缘无故地直接从半空落下。

德斯黎原先可是光明圣魔导，如今更是修炼到圣域极限。其灵魂攻击更是达到可怕地步。这赤岩魔虽然物理防御、攻击很强。可是德斯黎的灵魂攻击。却是刚好对准了这赤岩魔的弱点。

……

“噗哧！”三头六目金猊干脆地很，爪子飞舞，岩石碎块乱飞，那些赤岩魔皆是重伤。许多小命都没了。

有时候，六目金猊高兴起来，还嘴巴一张，直接将赤岩魔吞到他们腹中去。

……

贝贝就可怕了。他的速度可以和法恩一比，那些赤岩魔根本碰触不到贝贝。而贝贝的随便一爪子，就重伤赤岩魔。

“老大，这赤岩魔很麻烦。身体太坚硬了。”贝贝的声音在林雷脑海中响起。

“当然坚硬。”林雷心底知晓。

他也曾经尝试像贝贝一样，先用速度闪过对方攻击，然后单纯的力量攻击赤岩魔身体。可是赤岩魔防御太强了。林雷单纯的力量攻击。最多让赤岩魔受伤而已。

“蓬！”林雷又是一拳。直接将眼前地赤岩魔震成了碎石粉。

“不同的奥义，攻击威力明显不同。”林雷心底慨叹不已。“我这大地奥义，虽然还没达到极限。可是论威力，却比风之奥义强多了。”

同样圣域极限，实力差距会比较大。如那雪地猫熊族长，那族长领悟的是风元素法则中极为高明的一种奥义。那德斯黎、法恩等人，领悟地奥义，只能算是元素法则中，攻击力比较低的一种奥义。

“蓬！”“蓬！”……

凡是围攻林雷的赤岩魔，尽皆化为碎石粉。这一幕，也令其他圣域强者心中暗惊。如果单纯物理攻击，最多让赤岩魔身体碎裂，却不会让身体变成粉末一般。

“火焰君王到了。”德斯黎低喝一声。

“你这个小鬼，第一个死吧。”那火焰君王怒视着林雷，宛如奔雷一般踏着岩石大地，岩石大地震动、龟裂。火焰君王手持着嗜血巨斧，直接朝林雷一斧头劈来。

显然，林雷的‘战绩’，火焰君王也看在眼里。

“罗莎莉。”突厉雷一声低喝。

而早就开始准备地罗莎莉、拉瑟福德、突厉雷三人终于开始了他们的攻击，只见无数冰霜突然降临方圆数里空间，那些流淌的岩浆河流瞬间冻结变成岩石。

火焰君王体表火焰瞬间熄灭，他体表赤红的岩石也变成暗红色。无数冰霜覆盖在他地身体上。

火焰君王的攻击动作竟然噶然而止，宛如被冰封一般。

水系禁忌魔法――绝对零度！

这绝对零度魔法，一般施

，单单那种恐怖的低温就会将对手瞬间冻裂成无数碎都会受到冻结、碎裂。

不过此次地被施法者，是火焰君王。这禁忌魔法‘绝对零度’也最多做到使得其灵魂受到影响，一时间脑袋眩晕。而且被相克地力量冰封住，他地实力也会下降。

“咻！”拉瑟福德紧接着，整个人化为一道流光直接冲向火焰君王。

这位北极冰原的圣域第一强者，在那种环境苦修数千年，拉瑟福德对于寒冰能量地运用已经到了巅峰地步。只见拉瑟福德隐隐发出青光的双掌，重重地劈在火焰君王身体上。

诡异的……

原本覆盖在火焰君王体表的无数冰霜，竟然同时浸透入火焰君王身躯内部。“咔嚓！”火焰君王那庞大的身躯体表，竟然出现了无数的细微裂痕。

火焰君王本身就是炽热，再经过‘绝对零度’相反温度覆盖。一热一冷，这拉瑟福德又让这能量融入火焰君王体内。顿时让坚硬无比的巨石出现了大量裂缝。

“混蛋。”火焰君王终于从灵魂眩晕中清醒过来，他也发现此刻状态，不由怒吼起来。

“死吧！”突厉雷这个时候已然到了火焰君王身前。

幽深的黑光在突厉雷双拳周围腾绕。整个空间都出现了无数地纹痕。突厉雷的双拳，仿佛携带着天地的力量，狠狠地击打在火焰君王庞大的身躯上。原本已然产生裂缝的身躯，陡然――

“蓬！”

无数的碎石因为强烈的爆炸朝四面八方迸射开来，这火焰君王爆炸成无数碎石块了。

“成功了。”突厉雷、罗莎莉、拉瑟福德三人心中长松一口气。

这是他们三人的绝招，先是和禁忌魔法力量相互配合，首先使得火焰君王灵魂受到攻击，同时火焰君王本身炽热和绝对零度相反。再加上拉瑟福德控制冰霜之力融入其体内。

冰火相冲，使得其岩石身躯产生无数裂缝。这使得火焰君王地防御至少下降了九成。仅仅一成的防御，在突厉雷最强一击面前，自然是崩溃。

“如果他们不联手。单单以火焰君王那可怕的防御，即使让突厉雷全力攻击在其身上，火焰君王恐怕也会没什么影响。”林雷心中暗道。

火焰君王一死，众人自然一阵轻松。剩下的赤岩魔。解决起来自然简单。

“我们赶快去找通道吧。”德斯黎说道，众人都点头，此刻大家心情都放松了下来。

可是――

在场所有人没有注到意，刚才狂乱地爆炸。无数碎石朝四面八方乱飞，其中却是有一颗近乎透明的拳头大小的石头也朝远处激射而去。这颗透明石头在远处旋转了起来。

“轰隆隆~~~”

整个岩石大地都震动了起来。

“怎么回事？”突厉雷、德斯黎、林雷等所有人都感到惊讶了。

“咔嚓！”只见第六层空间的岩石大地大量龟裂开来了，一块块巨大地岩石从裂缝中飞了出来。还有诸多的岩石从岩浆河流中飞了出来。超过千百万的巨大岩石飞起。

林雷等众人都感到目瞪口呆。

“不好。”所有人都感到事情好像不妙了。

可是。没人知道到底哪里出问题了。十大强者每一个都警戒着，小心地朝四面八方仔细观察着。可是这第六层空间还是有一块块巨石悬浮了起来。

“呼！”“呼！”“呼！”……

所有的巨石仿佛听到命令。同时朝远处地一个地点齐射了过去。只听得那可怕的空气呼啸声，亿万块巨石就这么瞬间聚集到了远处一个地点，那处正是悬浮的透明石头。

无数地巨石包裹了这透明石头。

瞬间――

又一个火焰君王再次形成！

十大强者脸色大变。

“那透明石头。”十大强者几乎都看到了，刚才无数巨石聚集地核心，德斯黎脸色更是郑重阴沉了下来：“那是火焰君王地核心，不毁掉那个透明石头，根本不可能杀死火焰君王。他完全可以再生。”

“你们，让我真的愤怒了。”

恍若一座山般地火焰君王，体表火焰再一次腾绕，火焰君王双目中也喷出火焰，他持着嗜血巨斧怒吼着：“你们这些可恶的人类，想要进第七层？做梦！你们每一个，都要死！”

火焰君王的咆哮声，在第六层空间中不断回荡！

第十一集 众神墓地 通知

第三章，大家不要等了，今夜更新不了了。

抱歉……

第十一集 众神墓地 第十七章 - 通道所在

众神墓地第六层世界中，如一座山般高大的火焰君王脚踩岩石大地，手持着嗜血巨斧，双眼喷火，同时还愤怒地咆哮着，顿时整个第六层的岩浆河流都澎湃激荡了起来。

悬浮在半空的林雷等十大强者都感到不妙。

“怎么办？”罗莎莉低声说道。

其他人都沉默着。

“错过最好机会了，现在想要再杀死火焰君王很难。”突厉雷目光完全凝聚在远处的火焰君王身上，“拉瑟福德，罗莎莉，我们只能再努力来一次，看能不能成功。”

拉瑟福德、罗莎莉都微微点头。

“孩儿们。”火焰君王愤怒地咆哮着，“都给我上，和我一起杀死他们。”说着火焰君王身体化作了巨大的红色幻影，带着可怕的尖啸声就冲了过来，别看火焰君王体积大，可是这速度却是极快。

十大强者反应很一致。

“先撤退，给罗莎莉争取时间。”德斯黎的声音在其他九大强者脑海中响起。

施展禁忌魔法，特别是这种大范围的禁忌魔法，是需要好一会儿时间的。十大强者宛如十颗流星一样飞速后退，诸位强者每一个速度都极快，丝毫不亚于那火焰君王。

“哼！”火焰君王的怒哼声响起。

“吼~~~”密密麻麻的大量赤岩魔，从远处各处围绕过来。

“不能被这些赤岩魔牵制住，一旦速度减低，被火焰君王追上，我们就惨了。”法恩的声音也在众人脑海中响起，在场的诸位强者都知晓这个道理。顿时外围七大强者都展示各自绝技。

保护内部的三人不受影响。

“怪了。”林雷极速飞行着，却发现那些赤岩魔一个都不敢靠近他。

“这赤岩魔，都不敢靠近林雷了。”德斯黎、法恩等人也发现了这一幕，他们哭笑不得，却只能努力地将一个个赤岩魔逼退。

和其他魔兽强者，或者法恩、德斯黎等人厮杀。那些赤岩魔最多重伤。赤岩魔只要休养一会儿就行了。可是和林雷厮杀……只要被林雷拳头碰触到，这些赤岩魔就是全身粉碎。死的不能再死。

“林雷，你保护罗莎莉！”德斯黎的声音在林雷脑海中响起。

“知道。”林雷飞的靠近罗莎莉。

顿时，也没有赤岩魔敢攻击罗莎莉的，反而意图攻击罗莎莉的，林雷直接身形一动，然后就是一拳过去了。林雷的拳头……这些赤岩魔碰了就死。

“杀死那个女性人类。”火焰君王急切地咆哮声响起。

火焰君王也知道罗莎莉地威胁，火焰君王是火属性的，而罗莎莉刚好和他相克……虽然德斯黎也是圣魔导。可是对火焰君王的威胁。却远不如罗莎莉可怕。

“吼~~”“吼~~”“吼~~”

顿时大量赤岩魔咬牙，再也顾不得林雷了，他们怒吼着一拥而上，杀向罗莎莉。

“来的好。”林雷大笑一声，暗金色瞳孔扫向诸多赤岩魔，而后整个人化为了一阵风。不但双拳挥舞，连两条腿也如同铡刀一样挥舞着，凡是被林雷这两条腿劈中，也是直接化为粉碎。

“嗡~~”

空气温度陡然大降。原本奔腾的岩浆河流顿时凝聚了起来，化为了岩石大地。连赤红色的岩石也变成了暗黑色。无数的冰霜从天凭空而降，充斥了火焰君王所在方圆数里空间。

水系禁忌魔法――绝对零度！

“吼~~”火焰君王全身也覆盖着冰霜，然而他竟然大声的咆哮着，体表已经变得灰暗的岩石皮肤，此刻竟然再一次逐渐变得赤红。而那覆盖他全身的冰霜。则是渐渐融化。

见到这一幕，众人都感到不妙。

“他地灵魂没受到影响。”罗莎莉脸色一变，禁忌魔法‘绝对零度’也附有灵魂攻击的。刚才第一次火焰君王就因为灵魂受到冲击而眩晕。可是这一次火焰君王却没受到影响。

“呼！”

一股无形的波动从德斯黎身体传出，这无形波动以惊人速度射向了火焰君王。瞬间就侵入了火焰君王体内。光明圣魔导‘德斯黎’在精神攻击上，也是极为擅长。

火焰君王的咆哮声噶然而止。

“好。”法恩、突厉雷等诸多强者眼睛一亮。

“拉瑟福德。”突厉雷低喝一声。

只见一道闪电般的身影冲出，拉瑟福德面容有些狰狞，他的双掌完全被青光萦绕。即使有人靠近拉瑟福德，也完全感觉不到一丝寒意，拉瑟福德已经将水元素法则中冰寒之力修炼到极高境界。

可这时候。火焰君王下方竟然突兀冒出了数十个赤岩魔，赤岩魔同时朝拉瑟福德冲了过去，誓要阻拦拉瑟福德。

宛如青色电光，拉瑟福德避让开大半赤岩魔，连续两掌劈在两个赤岩魔体表，那两个赤岩魔顿时被冰霜冻结，而后‘咔嚓’两声，这两个赤岩魔就完全化为了冰冻碎块。

“死吧。”拉瑟福德已然飞到了火焰君王面前，双掌便要拍击过去。

“呼！”原本静止的火焰君王庞大躯体陡然极速后退，同时那一柄嗜血巨斧带着妖冶的血红光芒。划过一道妖艳的弧线。对着拉瑟福德当头劈了下来。这一斧头速度之快。到了骇人听闻地地步。

火焰君王飞行速度不如他们，可是挥舞斧头的速度。却极为可怕。

“小心！”林雷、德斯黎、法恩等人都紧张起来。

“啊。”拉瑟福德仰头看着那足有百米长的冰冷斧刃当头劈下，也是吓得心底一颤，他已经来不及躲避了，只能怒吼着，青色光芒萦绕的双掌直接劈挡了过去。

双掌，对嗜血巨斧！

根本不成比例。

“锵！”宛如金属撞击的声音响起，拉瑟福德整个人宛如陨石一样极速倒退飞了回来，这时候火焰君王却没有急着追杀，反而在原地自得地大笑这。

“拉瑟福德。”突厉雷等人立即迎上去抱着他。

拉瑟福德脸色惨白，他的双手自手肘向下，竟然诡异地全部消失不见了。而拉瑟福德双肩更是撕裂。鲜血染红了他地衣服。

“别碰那斧头，那斧头很诡异，很可怕。”拉瑟福德说着，全身还在发颤。

德斯黎立即伸出了手掌，一道宛如星辰的梦幻光芒直接降临下来，覆盖了拉瑟福德全身。拉瑟福德的伤势以惊人的速度恢复着，连消失的双手也以可见的速度生长着。

“哈哈，有趣，有趣。”火焰君王反而大笑了起来。

“这火焰君王在耍我们。”德斯黎眉头一皱说道。

林雷也看了远处火焰君王一眼。这火焰君王地确是在耍众人，或许刚才暴怒追杀他们都是假的。

特别林雷可以确定一点：“刚才火焰君王被德斯黎灵魂攻击击中，应该是假的。否则，不可能那么巧，在最关键时刻，突然来攻击拉瑟福德，机会抓地那么好。连拉瑟福德躲避都来不及。”

“哈哈……”火焰君王那雷鸣般的声音在第六层世界回荡着，“有趣，实在是有趣。你们是不是很意外？”

“的确。你们第一次攻击，是有机会杀死我。不过那是我大意。”火焰君王看着远处悬浮的一群渺小人类，“灵魂攻击？论灵魂，我的灵魂可是强大无比。而且我还有‘嗜血’。”

火焰君王看着手中这柄巨斧：“这可是一柄真正的神器，靠‘嗜血’我可以进入现在地嗜血状态，这种状态下。你们那点灵魂冲击，还伤不了我。”

德斯黎、林雷等人相视一眼。

“糟糕了。”所有人都感到不妙。

“原本，我或许可能饶你们其中一两个人。可是现在嘛……”火焰君王体表竟然隐隐有着嗜血的红光流窜，“你们所有人都要死。”说着，火焰君王全身发出‘咔嚓’‘咔嚓’的声音。

火焰君王体积竟然在缩小！

原本高达数百米的火焰君王，全身火焰蒸腾，红光流窜，只是一会儿……

火焰君王从数百米，变成了数十米高。

此刻地火焰君王全身仿佛覆盖了一层红色光晕。气息都变得可怕。

“我已经很久没有进入战斗形态了。”火焰君王手中地嗜血巨斧竟然也缩小了大半，不愧是神器。

“大家小心。”十大强者此刻都感到事情很棘手，一时间不知道该如何对付这火焰君王。

“咻！”

火焰君王身形一动，只是一道妖艳地血红光芒腾空，速度之快竟然和法恩相当。十大强者中速度最快的，就是贝贝、法恩和德斯黎。其他七大强者都要弱上一筹。

妖艳血红光芒笼罩向突厉雷。

突厉雷逃离不及。

“破！”突厉雷表情狰狞，愤怒地怒吼道，双拳狠狠地砸出。

“锵！”

突厉雷双臂直接爆裂开来，整个人仿佛被陨石极速撞到一样，狠狠撞飞了。鲜血飘飞。五大圣域极限强者中最强攻击地‘突厉雷’一个照面。便是生死不知。

而这时候林雷等九位强者早就逃地远远的了。

德斯黎身体化为光线。速度极快，他此刻也发现了不远处的希金森等一群人：“你们发现通道了吗？”希金森等二十余位强者一直在寻找通往第七层的通道。

“找不到。”希金森也急切无奈。

“通道？哈哈……”一道斧头幻影划过德斯黎等一大群人。德斯黎抓着希金森立即闪避开来。

鲜血飘洒，那属于第二团体的一位魔兽强者和两位圣域强者立即被切割成两半，尸体直接从半空坠落，那兽尸体跌落到岩石上，另外两人尸体则是直接跌落岩浆河流中。

远处的法恩脸色一变：“六师弟。”

“你们找不到通道地。”被红色光芒笼罩的火焰君王悬浮半空，大笑着，“这通往第七层的通道，其实就在第六层的中央位置，不过我那超过一千的孩儿们一直呆在那。他们已经将通道完全堵住。你们要从通道进入第七层，必须要杀死我那一千多个孩儿。”

林雷等诸多强者都感到心里发凉。

“一千多个。”林雷和贝贝相视一眼。

“老大，恐怕就是我们杀过去，估计才杀死十个。那个火焰君王就会赶到通道处了。”贝贝也发现不妙。

现在这火焰君王，论速度赶得上贝贝、法恩，至于攻击……连最强的突厉雷也远不是其对手。如果这么打下去，在场的强者一个都活不了。

“怎么这么多赤岩魔？”林雷看向旁边的德斯黎。

当初按照德斯黎说的，好像第六层赤岩魔加起来才一千个左右。德斯黎看了林雷一眼：“林雷，我们三千年前也只是初入第六层，就被轰出来。一千多个，只是我们地预测而已。”

林雷无话可说了。

“德斯黎，帮我一把。”林雷忽然深吸一口气，对着旁边的德斯黎低声说道。

“恩？”德斯黎惊异看向林雷。

“这是我最强的一招了，如果这还不行……我们就想办法逃回第六层吧。”林雷一翻手，手中出现了黑钰重剑。

第十一集 众神墓地 第十八章 - 誓死一击

最强一招？”德斯黎眼睛一亮，灵魂传音道，“有多

“现在应该有七成。”林雷说道，“前提是我能靠近他。”

林雷看着远处的火焰君王，火焰君王如今进入战斗形态，体积缩小，连身体岩石好像都发生了蜕变。可以想象……这火焰君王的防御应该也得到了提升。加上速度提升。

此刻的火焰君王，的确可怕！

可对林雷而言，这种岩石防御根本没用。

“如果这火焰君王体积没缩小，高达数百米。原本单单身体岩石就厚近百米。我的‘大地奥义’传递过百米距离，威力恐怕会下降到比较低的地步。要毁掉那核心晶石还很难。可现在……”

林雷心底很有自信。

“身高数十米，而那透明石头距离体表岩石皮肤距离，估计连十米都没有。”

距离越近，这大地奥义的震动波传递削弱就越小。如此近的距离，林雷自己也很有信心：“如果这都攻不破，杀不死他，那这火焰君王就该是神级生物了。”

德斯黎看了林雷一眼，眼中不由有了一丝惊喜。

可就在这时候――

原本还在夸夸其谈的火焰君王又开始了他的杀戮，他疯狂咆哮着：“哈哈……渺小的人类们，你们今天一个都逃不掉，所有的人都要死。”说着一斧头又挥了起来。

一个躲闪不及的强者直接被劈成了两半。

“克雷！”林雷脸色一变。

克雷，是一个很爽直地汉子。防御很强。可就是速度弱了一点……可他的防御再强，在火焰君王面前都挡不住一击。

“快走。”

德斯黎、法恩、拉瑟福德……以及林雷等各大强者飞速逃离，和远处咆哮厮杀的火焰君王拉开距离。在飞行的时候，德斯黎直接灵魂传音急切道：

“罗莎莉、拉瑟福德、法恩，贝贝，克里奥你们三兄弟听好了，林雷他有七成把握能杀死火焰君王，当然，前提条件是他能靠近到火焰君王的身边。”德斯黎立即灵魂传音周围的几大强者。

极速飞行中。罗莎莉、拉瑟福德、法恩等人立即看向林雷。

林雷自己也点了点头。

“那好，我现在还能勉强再施展一次‘绝对零度’。”罗莎莉也是灵魂传音。这罗莎莉也是圣魔导强者，一般圣魔导施展一次这种大范围的禁忌魔法就差不多了，即使靠什么顶级宝物。也施展两次就行了。

而罗莎莉，在第六层这种环境下，还能连续施展三次。

而且她施展的，明显都经过改良。‘绝对零度’首先范围变小了很多。不是书籍中描述的方圆数十里。而只有方圆数里，可是单位面积地攻击，明显要强的多了。

“我们三兄弟保护林雷过去，靠近火焰君王身边。”三头六目金猊其中一个开口道。

林雷、法恩等人都吃惊看着这三头六目金猊。

“你们抗得住他的一击？”在场强者都有些担心。

三头六目金猊的老大‘克里奥’哼声道：“放心。我们三兄弟当年和父亲，在戈巴达位面监狱中遇到地比这更危险的情况也有。我们三兄弟别的没领悟到，这防御保命方法却是领悟到了。”

在戈巴达位面监狱。三头六目金猊一直在努力保命。

能在那种环境下存活下来。虽然有他们父亲帝林保护的功劳。可是他们本身实力也是原因之一。

“我也能施展一次禁忌魔法，希望能够影响到火焰君王。”德斯黎也说道。

“老大。我……”贝贝也着急。

“贝贝，你不用了。”林雷很清楚贝贝地情况，贝贝防御是强，可是能否抗住火焰君王一击，林雷也没信心。贝贝毕竟存活岁月太短了，噬神鼠拥有了神通，他大多都没领悟。

极速飞行过程中，德斯黎也时而朝后面观看火焰君王动向。

可忽然德斯黎脸色变了，凄厉悲呼起来：“海沃德！！！”。

一道妖艳的血红色斧头幻影划过，逃逸的火系圣魔导‘海沃德’身体直接被切割成了两半，被切割的位置更是融化消失了许多。海沃德地两截尸体直接从空中坠落，跌在岩浆河流边上。

“没意思。”火焰君王转头看向林雷一群人，“还是对付他们有意思，跑的还真快。”

火焰君王此刻数十米高的身躯，攸地就化为一道红色幻影，直接冲向林雷一群人。火焰君王极速飞行地同时，还极为猖狂地大声咆哮着：“哈哈，再逃你们也是死。哈哈……”

原先奥利维亚、海沃德这一个群体，二十余名地强者只剩下十一二名了。

短短一会儿，就死掉超过十个强者。

“呼。”奥利维亚躲在一颗巨石旁，也是暗松一口气，“这火焰君王……”奥利维亚看着远处可怕地红色幻影，暗自摇头。他是以攻击强出名，可是这火焰君王刚好克制他。

而此刻，火焰君王已经追及林雷一群人了。

“哈哈，逃也没……”火焰君王大笑着，可是话才说到一半。

陡然罗莎莉转身，那碧色长发飞舞，冷漠的双眸盯着远处火焰君王。双手虚伸，遥指远处地火焰君王。

无数冰霜凭空而降。

原本炽热之极的

间变成冰霜世界，岩浆完全凝固。火焰君王体表腾;样熄灭，一层冰霜覆盖了火焰君王体表，只是那红光依旧覆盖火焰君王全身。

水系禁忌魔法――绝对零度！

“又是这招。”火焰君王愤怒咆哮，“这招对我没用！！！”虽然没太大作用。可是火焰君王却非常讨厌这一招。

作为火属性生物，火焰君王非常讨厌冰霜，他最喜欢的是在炽热岩浆中沉睡。

九大强者此刻停止在半空，罗莎莉、德斯黎在中央，在罗莎莉施展完这一绝招后，默念许久魔法咒语地德斯黎紧接着单手一指远处的火焰君王，一股神圣气息降临。

靡靡的吟唱声响起，梦幻的点点白光笼罩了火焰君王。

一有数十米高大的天使凭空出现，这天使身体朦胧。仿佛虚幻的一般。身后更有着三对散发着光芒的羽翼。这一巨大天使突然的出现，使得火焰君王愈加恼怒了起来。

光明圣域禁忌魔法――天使降临。

这个天使并不是真的天使，而只是光明能量凝聚而成地一种能量形体。就好像大地禁忌魔法‘大地守卫’一样。并不是真实的生命。这种生命体，非常难缠。因为他们是能量形成。没什么要害，唯一的办法就是消耗光他们的能量。

“滚开。”火焰君王手中巨斧挥舞。

直接一斧头，这梦幻六翼天使身体就是一阵颤动，能量竟然稀薄了少许。

“好厉害地斧头。”德斯黎面色一变。旋即心意一动。

这梦幻六翼天使竟然直接飞扑了上去，不容德斯黎躲避，连那六翼都展开。直接一把狠狠抱住了火焰君王，束缚住了火焰君王的移动。那六翼更是将火焰君王包裹住。

“爆！”德斯黎口中轻吐出这一个字眼。

“轰！”

第六层世界的岩石地面都震动了起来。狂暴的能量仿佛旋风一样席卷周围，大量地岩石更是直接龟裂开来。可是就在这混乱的能量风暴中……

“上。”林雷以及三头六目金化为四道幻影冲了上去。

“林雷，火焰君王的攻击交给我们。你只需要攻击、杀死他。”三头六目金猊都沉稳的很。

“放心。”林雷一手持着紫血软剑。一手持着黑钰重剑。

火焰君王并没受太多损伤。可是连续两次禁忌魔法袭击，使得火焰君王很是愤怒。他咆哮着便要冲杀过来。可是火焰君王陡然发现，四个身影竟然已经到他身前了。

“可恶。”暴怒地火焰君王直接挥动斧头。

嗜血巨斧那妖艳的血色幻影瞬间降临，只见三头六目金猊体表突兀冒出了黑色物质，宛如贴身铠甲一样。最诡异的是……在这黑色铠甲表层，出现了朦胧地彩色透明罩子。

“嗤――”

三头六目金猊丝毫不躲避，接连和这嗜血巨斧撞击。他们体表那彩色透明罩子凹陷了下去，三兄弟接连撞击那嗜血巨斧。而林雷则是宛如一道黑色虹光，冲到了火焰君王身前。

在冲过去地同时，林雷也挥出了手中地黑钰重剑。

“哼。”火焰君王丝毫不在意林雷攻击他，战斗形态下，他的防御是一开始地数倍。圣域级别人类强者，他根本不怕。他反而在意那三个六目金猊。

黑钰重剑轻飘飘的，却又是如闪电般直接落到了火焰君王胸口位置。

“噗！”非常轻微的声音。

原本自信十足的火焰君王身形陡然静止了，一股奇特的波动丝毫不在意那坚硬岩石的防护，甚至于引起了无数坚硬岩石的震动，将震动传递到了他的体内核心。

当波动传递到核心的透明晶石的时候――

林雷全力一击的力量完全在这里爆发了，剧烈地玄奥的大地震动，使得这透明石头在一瞬间就出现了裂缝，紧接着，便是――

“蓬！”

透明石头完全被震裂成了无数碎块！

大地奥义――大地脉动64重！

林雷的最强一击！

“嗤嗤~~”火焰君王难以置信看着林雷，原本体表那腾绕的火焰熄灭了，燃烧着火焰的双眸也暗淡了，旋即庞大的身躯竟然直接化为了无数的石头掉落了开来。

那透明石头一旦碎裂，火焰君王连身躯都要崩溃。

“成功了！”德斯黎惊喜地喊道。

“哈哈，老大，成功了。”连贝贝此刻也惊喜地欢呼了起来。

而此刻脸色已经苍白之极的罗莎莉，也露出了激动的笑容，拉瑟福德、法恩也看向远处悬浮在半空的林雷，正是林雷最终杀死了火焰君王，拯救了所有人。

“王，王死了！”在不远处的数十个赤岩魔看到这一幕，完全呆了。

他们心中无敌的‘王’，刚刚还在蹂躏那些人类。可是现在……竟然死了！

“这柄斧头，好奇特。”三头六目金猊中其中一个直接朝下方飞起，那柄嗜血巨斧如今已经变成只有巴掌大小了，掉落在岩浆河流的岸边，六目金猊抓着这斧头飞了起来。

“林雷，这神器给你。”那六目金猊将这暗红色的小斧头递给林雷。

第十一集 众神墓地 第十九章 - 三件神器

雷看着眼前这柄暗红色的小斧头。

“不久之前，这柄斧头便是过百米大，现在却能变成如此小。”林雷心底很看重这柄嗜血巨斧，“最重要的是，那火焰君王其实也只是圣域顶峰。可是这柄斧头在他手里，却能发挥如此威力。”

林雷想到自己的紫血软剑。

“同样是神器，可是紫血软剑在我手里，只能发挥软剑一般威力。”

林雷也明白，自己的紫血软剑可能比较厉害，只是自己的圣域实力还不能完全发挥出‘紫血软剑’的实力。就如‘盘龙戒指’一般。如今的林雷，根本无法怎么运用盘龙戒指。

愈是厉害宝贝，使用条件就愈加苛刻。

不过……这柄神器斧头，连圣域强者都能使用。反而在圣域眼中，这斧头更加的好。

“林雷，你就接下吧。杀死这火焰君王，你功劳最大。”德斯黎也飞了过来。

林雷脑海中想到了巴克，便说道：“那我不推辞了。”同时林雷就接过了这柄暗红色小斧头，直接收入了自己的空间戒指中：“希望巴克能够活着，如果他真的……，那就将这柄斧头送给盖茨他们吧。”

对巴克，林雷还是有一份愧疚之心的。

“这火焰君王终于死了，可是海沃德他们……”德斯黎此刻也很难受，远处的希金森、奥利维亚等十二位强者飞了过来，原本他们有二十余人了。现在只剩下这么多了。

“大哥。”希金森也痛苦的很。

德斯黎和希金森彼此相望。眼中都有着痛苦。可是他们明白……自从他们进入这众神墓地就选择了这条路。死了也不能怨人。其实海沃德他们都活了数千年，现在死也不算什么。

毕竟人世间许多，他们都经历过了。

奥利维亚看向林雷，嘴角却是有着一丝无奈地笑容：“这林雷，他又救了我一次。”奥利维亚是很高傲的一个人，不喜欢欠人恩情。可是林雷已经救他两次了。

“林雷，你的攻击很奇特啊。”拉瑟福德则是惊叹道，“那火焰君王，防御是我见过最厉害的。可你的攻击，好像无视他的防御。”

林雷也不隐瞒：“这是我领悟的一种攻击，无视体表防御。”

“好诡异，好惊人的攻击。”法恩也惊叹起来。

周围一群强者心底震惊。林雷身为龙血战士，这自身天赋就是人类中最顶峰的了。现在林雷地法则领悟，又是如此奇特可怕。在两方面，林雷都比其他人强。

两者结合。其攻击之强，堪称玉兰大陆圣域第一！

“玉兰大陆圣域第一强者，就是你了！”德斯黎赞叹看向林雷。

“我也只是攻击强，防御不错。在速度方面。我还是不如德斯黎、法恩你们两个。”林雷老实回答道，自己在风元素法则方面的领悟，距离极限还遥远的很。

“对了。突厉雷他怎么样了？”脸色已经好许多的罗莎莉说道。“我们去看看他。希望还活着。”

“好。”法恩、德斯黎等人也点头。

突厉雷，毕竟是五大圣域极限强者攻击第一地。要想在众神墓地中走的更远，这种臂膀人物不可缺少，林雷等人立即朝原先突厉雷身体跌落的地方飞去。

片刻……

炽热的岩浆河流岸边，身上染满血迹地突厉雷正盘膝坐在一块岩石上。他的双臂已经完全粉碎，连腿都有一条断裂了，胸口也有大量鲜血。

“突厉雷。”德斯黎飞了下去，“你还真是命大。”

突厉雷看到德斯黎飞来，脸上露出一丝苦笑：“我可是差点完蛋了，德斯黎，帮帮忙吧……你治疗人伤势能力毋庸置疑，是圣域中最强的。”德斯黎当即伸手，直接瞬发出了治疗魔法。

德斯黎这等境界，九级光明魔法已经可以瞬发。

而奥利维亚，虽然也领悟光明法则，可是奥利维亚是个战士，在治疗方面是远不如德斯黎的。

罗莎莉、拉瑟福德、法恩三人也飞落了下来，突厉雷看着眼前地四人，惊讶道：“德斯黎，你们这么悠闲，难道你们杀死了火焰君王？用的什么办法杀的？”

突厉雷心底很吃惊，他可是见识过火焰君王地厉害。

“是林雷杀死地。”罗莎莉说道，同时指向远处在半空地林雷。

突厉雷抬头看了远处的林雷一眼：“林雷？”

“对，他只是单独一人直接一剑劈在那火焰君王身体上，而后火焰君王就死了。”德斯黎赞叹道，“论攻击力，玉兰大陆圣域强者当中，林雷要数第一。”

片刻，突厉雷伤势就尽皆好了。

“那通往第七层地通道，在中央位置，大量赤岩魔聚集处。”玉兰大陆的这一群强者们浩浩荡荡，直接朝第六层的中央位置飞了过去。

那里果然是赤岩魔聚集地。

“那个龙人来了，快逃。”一看到林雷，大量赤岩魔吓得立即飞逃。

“又叫我龙人！”林雷摇头叹息，贝贝嬉笑道：“老大，那些家伙都没见识，不知道龙血战士，只知道在其他位面中比较常见的龙人一族，那龙人一族和老大这龙血战士比，可是差的远了。”

说着，众多强者就降临下来。

不需要出手，林雷杀死火焰君王的余威，就令众多的赤岩魔吓得四处飞窜。

“通道！”众人一眼就看到了不远处的通道阶梯，这是一座岩石火山的洞穴口，那洞穴口有着特有的散发着黑色光芒的阶梯。这阶梯通道，正是通往第七层

“咦。那是什么？”贝贝飞窜过去。

在那通道阶梯的旁边，竟然摆放着两件武器，这两件武器，其中一件是血色弯刀，而另外一件则是一柄法杖。那法杖顶端地硕大晶石，其强大的能量波动却是令林雷心惊。

“两件神器。”德斯黎惊喜地说道，法恩、突厉雷等人也惊喜非常。

“两件神器？”林雷有些惊讶。

但是旋即林雷就明白了，当初贝鲁特大人也说过，这众神墓地中从第十一层开始才会有神格出现。前十层不会有神格出现。可是前十层，是有可能出现神器的。

“这可是众神墓地，死去那么多神，多一些神器也很正常。”林雷清楚。神器是远不如神格珍贵。

这第六层这么难闯，加起来一共有三件神器并不特殊。

“这里又有两件神器，怎么分配？”贝贝站在神器旁边，大大咧咧道。

“这……”

场上众人一时间沉默了。不少人都看向了林雷。

这第六层，真正立下功劳的是林雷，当然罗莎莉，还有六目金猊等都立下了功劳。要说分配神器。至少立下功劳的人最有资格得到神器。

林雷没出声。

自己都拿了一件了，自己拿太多，别人心里也会反感的。

“各位。这件弯刀给我。以后上面各层出现的神器我就不要了。也算我突厉雷欠各位一个人情。”突厉雷真诚说道。“这弯刀，的确是我非常喜欢的一种类型武器。”

弯刀。

极东大草原地战士们。那弯刀是制式武器。这突厉雷在弯刀上也有很高造诣。

只是……到了突厉雷这等境界，一般所谓的好武器，还不如突厉雷的一双手有用。不过，神器就不同了。神器一般可是神使用的，连神都用，神器厉害程度可想而知。

“林雷，你说呢？”法恩、德斯黎等人都看向林雷。

突厉雷也有些期待地看向林雷，说实话，突厉雷很少会这么忐忑。可是现在他真地担心林雷会拒绝。如果林雷不答应，他也没办法……毕竟说来，在这第六层，林雷算是救他一命了。

“我没意见。”林雷微笑着说道。

突厉雷即使心灵修为再深，此刻也是一阵激动。

“林雷，谢谢。”突厉雷对林雷郑重说道。

这突厉雷不是会说话的人，可是这‘谢谢’二字却是包容了其无尽感激。

林雷没有意见，罗莎莉自然也没意见，至于其他人……也没资格有意见。突厉雷当即取了这柄血色弯刀：“有此弯刀，我实力最起码进步数倍。”突厉雷兴奋万分。

“好了，弯刀分开了，这法杖呢？”贝贝指着那法杖。

“老大，迪莉娅她也需要一柄法杖的吧？”贝贝说道。

原本罗莎莉这个圣魔导，还想要一柄神器级别的法杖地，可是听贝贝这么一说，她也不好开口了。

林雷却是注意到了罗莎莉的神色。

“第七层第八层以后都会发现神器的。迪莉娅是否要一件神器以后再说。”林雷传音给贝贝，他也不是不识大体的人，当即笑着道，“这神器，大家是早些用更好。这样，我们到上面活下来可能性就越大。”

林雷看向罗莎莉、德斯黎：“罗莎莉、德斯黎，你们都是圣魔导，你们自己决定，谁用这件神器吧。”

“罗莎莉，你用吧。”德斯黎直接说道。

……

在第六层，众多强者休息准备了一个月时间，罗莎莉和突厉雷也适应这新地神器。第一集团的十大强者都停留在第六层，至于第二集团中，却只有三位留下。其他人则是放弃回第五层去了。

这第二集团中留下的三位中，便有奥利维亚。

而希金森，则是放弃了。很明显海沃德地死，对他打击不小。毕竟后面第七层、第八层、第九层，危险不会比第六层低。

一个月时间，转眼即过。

岩浆河流在旁边流淌着，“出发吧！”德斯黎开口道。

林雷、突厉雷、罗莎莉、法恩、拉瑟福德、奥利维亚等众人都站起，所有人养精蓄锐一个月，状态都达到了巅峰。

包括奥利维亚三位在内地十三位强者都依次步入通道阶梯。

……

众神墓地，第七层！

“呼！”

玉兰大陆地十三位强者一出现在这第七层，便感受到了那劲风。

“舒服。”林雷嘴角有着一丝笑意，和第六层炽热的环境相比，这第七层环境要好上不少。

这第七层是沙漠世界，不过林雷他们现在所在区域则是沙漠中地绿洲。这绿洲范围很大，最起码有方圆十里大小。十三位强者都仔细环顾四周，小心警惕着。

“远处有水啊。”贝贝看到绿洲中的一个湖泊，不由兴奋起来。

“咦？这地面的植被怎么回事？好野草好锋利的刺。”德斯黎皱眉说道。

忽然――

原本的‘绿洲’陡然动了，成千上万根根茎冲天而起，然后这方圆十里大小的‘绿洲’瞬间就包裹了所有强者，林雷也是一瞬间陷入了无数草叶挤压当中。

“不好。”林雷脸色陡然大变，手中妖冶的紫光亮起。

“啊！”一声惨叫从远处响起。

一瞬间，已经有一位强者重伤或者死了，也不知道是十三位中的哪个。

第十一集 众神墓地 一个请求！

这两个星期的时间，番茄一直很疲惫，一直处于欠大家章节，然后努力的还大家章节。拼命的给自己压力，让自己写下去。

番茄有点抗不住了。

这样，大家能否一个月给番茄三天休息时间，也就是说，一个月有三天，番茄会不更新。虽然这三天不更新……

可一个月其他时间，番茄会偶尔爆发。让每一个月的更新平均下来，每天至少两章。

大家认为这样怎么样？

三天！让番茄有真正休息下来的三天。否则说实话，一年三百六十五天，番茄就是大年三十，心里也有着压力。

这样几年下来，心累的很。

一个月三天吧。其他时间偶尔爆发，也能保证一个月平均每天过两章的。

十月份的七号，十五号都没更新，不过后面更新都补上了，今天21号就当本月休息的第三天吧。

写小说，这很累人的行业，番茄也是想让自己能写的更长。劳逸结合吧。

第十一集 众神墓地 第二十章 - 魔兽出马

密集的草叶完全将林雷给密封包围了起来，周围尽是草叶气息，“咯吱咯吱~~”草叶根茎疯狂挤压，这一瞬间的挤压力大到林雷都脸色变了。

“单靠这挤压力，一般圣域强者都会直接被挤压成肉饼吧。”林雷心中暗道。

“这个植物生命，可比第二层那植物生命可怕数十倍！”林雷不敢藏拙。

“破！”手中的紫血软剑光芒亮起――

紫血软剑过处，空间时而停滞、时而产生叠影，剑刃上也出现空间刃，那些草叶根茎虽然比第二层的植物生命藤曼要坚韧十数倍，可是在紫血软剑面前，还是如布条一般被切的撕裂开来。

“蓬！”

断裂的根茎、草叶乱飞，林雷从这密集草叶根茎牢狱中如利箭一般射出。

“老大，我没事！”远处一草叶圆球瞬间消融出一个洞，而全身黑色光芒流转的贝贝就这么飞了出来。

“贝贝，这是什么招？”林雷心底一阵欣喜。

“我可是神级魔兽‘噬神鼠’耶。”贝贝昂起小头颅，旋即贝贝注意到不远处情景――一大量草叶形成了巨大圆球显然包裹了一个人，而这个巨大草叶圆球竟然隐隐有着白光冒出。

“老大，德斯黎情况不妙。”贝贝一下子就辨认出那光明气息正是德斯黎的。

林雷也发现了，他毫不犹豫直接飞了过去，灵魂之力也延伸而出，清晰看清楚内部的情况――德斯黎体表正有着隐隐的光甲保护着身体各处，许多白色光箭凭空在他身体周围。正疯狂攻击周围的草叶。

奈何，这些根茎草叶太坚韧了。

“咻！”紫血软剑挥出，只是数道妖异紫光闪过。那些根茎就断裂开来了。

德斯黎脱困，见到林雷便立即道：“谢谢了，这个怪物草叶还真够坚韧地，我瞬发的九级魔法根本破不开，没你帮忙，还真的麻烦。”

……

一道红色光芒亮起，草叶乱飞，突厉雷手持着那柄神器红色弯刀凌空而立。有此弯刀，突厉雷地确是如虎添翼，突厉雷还大声怒喝道：“是谁。别鬼鬼祟祟的，有本事光明正大的出来比一比。”

“蓬！”又一草叶圆球爆裂开来，全身萦绕青色光芒的拉瑟福德也脱困而出。

诸多强者，一个个脱离出来。

然而，此刻奥利维亚情况不算妙。

刚刚被那无数草叶困住挤压，奥利维亚还没来得及反抗。他忽然发现――

所有挤压他的根茎竟然极速滑动起来，这些草叶和根茎上都是有着锋利尖刺的。这一极速滑动起来……就好像农家使用的锯子，草叶、根茎的锯齿不停地划过身体。

仅仅瞬间，奥利维亚体表就被划破了。

“哼。”奥利维亚目光一冷。

“咻！”一道耀眼光芒亮起，碎裂的草叶根茎抛飞而起。

黑白驳杂的长发飘逸，手持着那柄玄冰长剑。奥利维亚凌空而立。只是奥利维亚身上竟然有着一丝血迹，奥利维亚心底暗惊：“好厉害地锯齿。”

……

十三位强者都悬浮在半空，德斯黎环顾周围松了一口气：“还好，没人死掉。”

奥利维亚瞥了旁边的一名人类圣域强者，旁边的人类圣域强者腹部已经有一个大伤口了：“卡罗撒，还真是够险的。你差点小命可就完了。”那个叫卡罗撒的男子也是嘘了一口气：“是差点，只是那生物的锯齿太厉害了，如果我反应再慢一点。那些枝叶恐怕就会延伸进我体内了。”

“延伸进体内？”林雷、法恩等人听到，也不由一个惊颤。

让那些枝叶进入人体内。恐怕那些草叶会瞬间将内脏给绞个粉碎。

“别动。”德斯黎飞到一名人类强者面前。对其施展了治疗魔法。

这卡罗撒，是那属于第二集团地三位强者之一。

那三位强者。分别是人类强者卡罗撒、奥利维亚以及魔兽强者，一头黑甲巨蝎的王者。黑甲巨蝎一般是九级魔兽，这头黑甲巨蝎王者能修炼到圣域巅峰，也是极为难得的。

“最讨厌遇到这种植物生命。”林雷低头看着下方情景。

下方已经满是无尽沙漠了，原本的‘绿洲’已经完全消失不见了，只有破损的草叶、根茎。林雷刚才亲眼看到，那些没断裂的草叶、根茎都渗透进入了沙漠下面了。

“我们走吧。”德斯黎说道，“如果那植物生命不再纠缠，我们也懒得和它浪费时间，现在最重要地是找到通往第八层的入口。”

“出发。”林雷等众人也都点头。

十三位强者不再管那植物生命，极速朝远处飞了过去，开始在这无尽的沙漠中寻找起来。

“前方又是绿洲。”法恩眉头一皱，大声喝道。

林雷仔细看去，果然在遥远处正模模糊糊有着一抹绿色，待得飞的近一点，所有人都清晰看到那巨大的绿洲了。经历过上一次，没有人敢大意。

“我们还是别靠近。”罗莎莉摇头道，“离它远点，这种怪物很难缠。”

众人也赞同，都有意识地避开这沙漠绿洲。可是当林雷一群人朝另外一个方向飞去的时候，那一处绿洲竟然直接陷入到沙漠下面了。同时沙漠的沙子开始微微震颤起来。

震颤的轨迹方向，很凑巧。正是朝林雷一群人极速移动过去。

“恩？”飞在后面地那头黑甲巨蝎一双小眼睛朝下方看去，而后

他立即大声警戒，“大家小心，那个怪物正从沙漠下方极速朝我们这赶来。”

魔兽山脉中，经常有魔兽从地下前进袭击。黑甲巨蝎作为圣域魔兽，对这种攻击也非常熟悉。

“还真是这样。”林雷、法恩、突厉雷等众人都停滞在半空，朝下方看去。

如果仔细观察。可以发现……在沙漠最表层，其实还是有一两根不起眼的草叶地。这种植物生命，它地所有草叶都可以称为它地‘眼睛’。凡是这草叶看到地，它本体就能发现。

“怎么办？”林雷、德斯黎等人彼此相视。

要杀这植物生命也麻烦，可是放任它这么阴险跟着？

“嗖！”“嗖！”

宛如两道利箭，两根长长的绿色根茎从沙漠中突兀射了出来，几乎一瞬间就卷上了德斯黎地双腿。这两道根茎都有手臂粗细，同时上面还附有大量的细小根茎。

在包裹住德斯黎的一瞬间。

“刷！”

猛地往下方拽去。这两道根茎射出来的速度太快了，一射、一卷、一拽，眨眼功夫德斯黎整个人就被拽地直接坠了下去，德斯黎怒喝一声，同时狂暴的精神风暴朝下方卷去。

“不好。”林雷等一群人脸色大变。也立即朝下方追去。

“噗――”德斯黎整个人直接被拽入沙漠中，瞬间他就消失在了所有人的视野当中。而沙漠表面还是那般普通，好像什么都没发现。

“下去！”贝贝大喝着。

贝贝、三头六目金猊、黑甲巨蝎这五大魔兽毫不犹豫，体积都急剧缩小，同时直接冲进了沙漠下面。体积大，在地底行进是很麻烦的一件事情。比如人类强者。在地底就绝对不及魔兽速度快。

法恩、罗莎莉、突厉雷等七人在半空，一时间不知道该怎么好。

“现在只能寄希望于贝贝他们了，希望能救出德斯黎。”林雷自己也没办法。

如果让他进入沙漠，首先窜行速度恐怕就要减缓大半。那种速度根本追不上那植物生命。

“那怪物藤曼根茎射出来速度太快，就仿佛强者出剑一样。”突厉雷眉头皱着，“一闪就已经卷住了德斯黎双腿。还有，刚才德斯黎已经施展精神攻击，可是似乎没用。”

“不可能有用的。”林雷摇头道，“那怪物本体就和绿洲一样大，方圆近十里。刚才出来的只是它的根茎而已。它地本体恐怕距离我们数里地。德斯黎不清楚那怪物本体所在，漫无边际地施展精神狂暴……能伤到对方就不错了。”

奥利维亚冷漠哼一声：“那德斯黎，是自己找死。”

“你怎么说话呢？”法恩等人不满看着奥利维亚。

奥利维亚瞥了他们一眼，却是淡漠道：“众神墓地中有着各种生物。对付人类的办法对这些生物不一定适用。这德斯黎只是一个圣魔导，如果面对突然袭击。他最多来个瞬发魔法。他瞬发魔法威力能有多强？对这种怪物。根本没威胁。他还来众神墓地，不是找死是什么？”

“这叫什么话？”罗莎莉有些不满。

“圣魔导本来在近战方面不擅长。等达到神境界，拥有神体，近战方面自然会得到弥补。”法恩说道。

林雷却觉得奥利维亚说的有点道理，圣魔导在一瞬间的攻击方面，的确是有缺陷。

“怎么？”奥利维亚淡漠道，“成为神后，的确会得到改造，拥有神体！神体强悍之极，最适合近战。”

奥利维亚嗤笑一声：“可是为什么一定要等到成神呢？难道圣魔导达到圣域后，不能花费一点心思在近战方面，对德斯黎而言，花费数百年不算什么吧。”

“让圣魔导，成为圣域战士？你以为是你想地那么简单？”法恩眉头一皱说道。

“好了。”林雷开口道，“别多说了，各人有各人想法吧。”

林雷脸上忽然露出一丝喜色：“好了，那头怪物被抓上来了。”

“抓上来？”所有人一阵惊喜，立即朝下方看去。

只见下方沙漠开始滚动，而后鼓起，最后“蓬”的一声沙子乱飞，第一个飞出来的就是德斯黎，德斯黎身上还满是血迹，他脸色有些苍白，见到林雷众人，还笑了笑：“还真是够险的。”

“老大，我们来了。”贝贝声音响起。

而后贝贝也从沙漠中冒了出来，同时贝贝的爪子还抓着一根足有好几米粗的巨大根茎，这一根足有几米粗地根茎将下面的怪物给拖了出来，一个庞然大物出现在众人面前。

足有十层楼高生物，它全身粗大的土黄色根茎盘绕，双眸足有房子大小。

这怪物全身缠绕的根茎长度都不超过百米，显然所有根茎都被截断了。贝贝将这么个怪物给拖了上来，至于下面便是三头六目金猊和那黑甲巨蝎。

“这个家伙还想逃？真是……”贝贝小爪子抓着根茎，轻易的将这庞大大物在半空甩了飞舞起来，如同一个巨大的风轮，“老大，我还以为它很厉害呢。可没想到是个软柿子，老大，你们要怎么处决这个怪物，说吧。”

黑甲巨蝎也飞在一旁：“这家伙，的确不怎么样，就会那两三招，我们靠近它本体，它就完蛋了。

第十一集 众神墓地 第二十一章 - 母皇‘拉沙贝尔’

“别杀我。”沙哑恐惧地声音响起。

已经被舞成一个风轮的怪物骤然停下。贝贝就这么抓着它地一根根茎，呼喝道：“怎么，现在害怕了?可是……晚了!老大。这种怪物反正也要杀。我来解决它吧。”

林雷微微点头。德斯黎等一群人也是不出声，刚才这怪物明显是要杀德斯黎，此刻众人怎么会轻饶这怪物?

“停。”那怪物的大嘴巴凄厉喊道。

贝贝嘿嘿笑了两声。看着这怪物：“停?你怕死了?”

“贝贝，别跟它废话了。”林雷出声说道。

“你们不能杀我，你们杀我，你们都要死!”那怪物沙哑地嘶吼着。

林雷、德斯黎、法恩等一群人彼此相视，而后都有趣地看着这个已经被抓住地植物生命，法恩朗声笑道：“我们杀你。我们都要死?你说说，你怎么杀死我们?”

这怪物此刻才松了一口气。见众人态度心中定了下来，随后沙哑地声音响起：“如果你们杀了我，我自身是无法报仇地，不过……你们应该也明白，这众神墓地第七层。不会仅仅就有我一个被放逐者吧?”

林雷眉头一皱。

第六层中他们还遇到了火焰君王。在那一层就死掉了不少人。而且最后杀死火焰君王也非常艰险，这第七层危险程度应该不会和第六层差多少，绝对不会简单单就有这种植物生命。

“说。”法恩皱眉喝斥道。

众位强者都看着这个怪物。

“众神墓地第七层中。我只能算是普通生物，真正厉害地是母皇!”这怪物声音中也蕴涵着一丝骄傲。“我劝你们还是放了我。如果你们杀了我。母皇一定会杀死你们的。”

“母皇?”林雷疑惑眉头一皱。

旁边的六目金猊，其中一个对众人解释道：“在异位面一些奇特生命。是分为母体和子体地。那些子体都是母体诞生地，母体地实力会是子体地千百倍。其实魔兽中蜂蝇一族就是这样。整个一族就一个母皇，其他的魔兽都是它地孩子。”

“母体。子体?母皇?”林雷一群人心底都暗惊。

如果这么说来。那个母皇。实力比这个子体会可怕的多。

“对。我和母皇的关系就是子体和母体地关系。”那怪物立即道，“你们还是放了我。你们杀了我，母皇他一定会感应到，到时候……你们就将迎接母皇的愤怒。你们必死无疑。”

这怪物自信非常。

母皇地实力。可不是它这个‘子体’所能比拟地。

“怎么办?”德斯黎看向林雷询问道。

在这一群人中。特别经过第六层后，林雷的地位就隐隐提升了。毕竟他地实力明显比其他人强，特别突厉雷等人还受到林雷好处。

“杀是不杀?”林雷也有些迟疑了。

他无法判断这个怪物说地是真是假。

“呼――”一道狂风。其中一头六目金猊极速冲向了那怪物，同时六目金猊体积也极速变大，变得如巨龙一般大小。同时覆盖着金毛地利爪攸地变得足有好几米粗。这粗大地爪子狠狠地朝怪物劈去。

那怪物不由恐惧地欲要嘶喊。

六目金猊的三双眼睛同时射出黑色光芒。这六道光芒笼罩在怪物身上，怪物竟然动弹不得。

“噗!”

隐隐有着空间裂痕萦绕的利爪。抓在那怪物本体上只是略微停滞一下。而后就仿佛被重锤砸碎地砖瓦一样崩裂了开来，这怪物本体四分五裂。绿色地液体也流了出来。

说来缓慢。实际上只是一瞬间。那六目金猊已然将这怪物杀死了。

“你杀死他干什么?”罗莎莉那双隐隐有着碧色光芒地双眸盯着六目金猊，冷然询问道。“你不怕将那母皇引诱过来?”

“如果不想被母皇追杀，跟我来。”那六目金猊也不多做解释。直接朝一个方向飞去。其他两头六目金猊也立即跟着。林雷、德斯黎一群人心中疑惑，可是还是跟着飞了过去。

飞了大概百里地，那三头六目金猊停下了。

“到底怎么回事?”林雷询问道。

“我们杀了他，那母皇可能就会来追杀我们了。”拉瑟福德皱眉道。

为首的六目金猊嗤笑一声。咧嘴露出獠牙：“你们还真是笨，刚才那个怪物说了几句话。你们还真地信了?随便编造两句。你们就不敢杀他了?”旁边两头六目金猊目光中也含有笑意。

这三头六目金猊，跟着帝林经过了极为悠久地岁月，见识都不是林雷等一群人所能比拟的。

“怎么?难道刚才那怪物说它是子体，这第七层有母皇存在。是假?”法恩询问道。

“不，这应该是真地。”六目金猊点着大脑袋。“这种植物生命，我们三兄弟当年在戈巴达位面监狱也曾经见识过，植物生命一般地确有母皇的存在，母皇地实力，也地确会是子体的百倍、千倍!”

“那你还杀它?”那卡罗撒皱眉道。

林雷也有些疑惑。

六目金猊哼了一声道：“这都不懂。母皇可以生下成百上千地子体，子体对母皇而言。只能算是小兵，你们见过杀死一个小兵，皇帝就会立即出来报复的吗?”

那黑甲巨蝎也嗡声道：“魔兽中的蜂蝇一族。那些普通魔兽死了，母皇地确不会在乎。”

“这只是第一个原因，第二个原因。母皇来追杀我们才好。”六目金猊说道。

“恩?”

众人疑惑了，什么叫母皇来追杀他们才好。

另外一头六目金猊说道：“还记得在第六层中吗?那火焰君王一开始就是在那通道旁边，而后离开地时候也命令过千赤岩魔堵住通道，道理是一样地。他们地责任就是阻碍我们，我估计这母皇，就在通往第八层通道地旁边。”

“对。”法恩等人点头，这道理其实很简单。只是众人没想那么多。

“杀了一个子体，母皇就会离开通道?可笑，如果他真地厉害了。我们反而可以趁机找到通道。立B眠生入第八层。”六目金猊大舌头舔舐了一下，“我们还是继续去寻找通道吧。不过寻找到通道的时候。小心一点，那母皇，可不是刚才那个怪物可以比拟的。”

一群人都知晓。立即出发寻找通道了。

没人敢大意。毕竟有‘母皇’地存在。

“这制造众神墓地的人。还真花费了些心思。”林雷在飞行寻找通道的时候心底也是暗自感叹。无论是火焰君王还是这种植物生命，林雷过去都是从来没见识过。

“不过如果真地主神建造地。那寻找这些什么奇特种族放逐到这里，他地手下或许就能做到了。”

林雷心底感叹着。

一路寻找。这沙漠世界很宽广，每次飞了不远，就会远远发现一些绿洲，众人也不畏惧。直接飞过去查探一下绿洲旁边是否有通道。如果那化为绿洲地怪物来攻击他们。

那么……五头魔兽就会直接下去杀死那怪物。

许久后。

这沙漠世界随着风吹，沙漠中也是峰峦迭起，有地地方高出来，有的地方凹陷下去，随着一阵风吹。‘沙沙’大量地沙砾滚动。竟然露出了一抹黑色石壁。

“看，那边好像就是通道。”法恩惊喜地指着远方。众人也发现远处。

众人视力都非常好，那一抹黑色石壁。在黄沙世界是那么地显眼。

“肯定是通道。”林雷等人立即飞了过去。

“呼呼”林雷更是鼓动一阵狂风。那狂风顿时将那石壁上的黄沙尽皆吹地飞到远处，被黄沙掩盖地建筑顿时涌现在众人视野内。

这是一座黑色金字塔形地建筑。在这座黑色金字塔建筑最下方。正有一足有足有十米高的通道阶梯。那隐隐地黑光让众人明白――他们找对地方了。这种黑光萦绕地阶梯，是通道地标志。

“嗤嗤”陡然，无数地藤曼、草叶从这黑色金字塔下面涌现出来。

几乎眨眼功夫，整个黑色金字塔就被无数地藤曼、根茎给包裹了起来，连通道也是被包裹的密不透风。以黑色金字塔为中心，方圆百里之内。尽是无尽的藤曼、根茎冲天而起。

林雷等一群人心底一颤，立即飞的更高一点。

“哈哈……”一道清脆地声音从地底传来，旋即在无数地藤曼、根茎草叶中，一道庞大地绿光冲天而起，旋即凌空而立。

一个绿色的女l性生物凌空而立。她身高足有十米，只是她地身躯上满是无尽地藤曼、根茎盘旋纠结，同时在她身体周围，还有着无数条近千米长地根茎、藤曼。

她的根茎、藤曼，和那些子体明显不同，因为她身体周围无数根根茎、藤曼都是绿色地近乎透明的感觉。

仿佛。不是植物，而是一种透明柔软晶体。极为诡异。

“好久没遇到外来者了。”这个绿色女l性怪物笑吟吟说道。“这日子也显得无趣地很，恩……人类，哇。多么美妙地身体。我最喜欢人类身体了。哦，在这之前。我先自我介绍一下。”

绿色女l性怪物目光扫过众人：“我，拉沙贝尔，你们也可以称呼我为母皇。”

“果然。”林雷一群人心底愈加小心。

这个绿色人形怪物果然就是母皇，母皇‘拉沙贝尔’!

林雷一群人仔细观察了一下这‘拉沙贝尔’。拉沙贝尔地藤曼根茎宛如柔软绿色晶体一般，单单看起来，就比那些子体强大多了。

“拉沙贝尔。”其中一头六目金猊洪声说道，“相信你在这。也会遇到其他外来者。不一定非要和我们为难，我希望你能够让我们直接进入通道，否则……我们和你死拼上，我想，你也不会好过的。”

母皇‘拉沙贝尔’那双眼眸扫过三头六目金猊：“哦，威胁我，有意思，那就让我看看。你们有没有那个实力吧!”嘴里还说着。可是陡然――

“刷!”

母皇‘拉沙贝尔’本体几乎瞬间冲天而起，和林雷一群人距离极速缩短。

“退。”林雷等人毫不犹豫立即飞速后退。

而母皇‘拉沙贝尔’那无数条地根茎、藤曼仿佛利箭一样同时射了过来，林雷才退却地同时还注意着身后。他震悚地发现……这母皇‘拉沙贝尔’射出的成千上万条根茎、藤曼并不是毫无规律地。

而是按照一种特殊地玄奥，这些藤曼同时极速射来。

“空间停止?”林雷震惊发现，空间一瞬间宛如静止了一般，当然不是真地静止。只是林雷一群人感到自己似乎陷入泥沼当中。飞行都艰难的多。

“刷!”

陡然，无数的藤曼根茎几乎一瞬间就包裹了拉瑟福德和卡罗撒。拉瑟福德、卡罗撒只是在众人中飞行速度靠后一点。便直接被那无数藤曼给包裹了起来。

无数的藤曼、根茎立即压缩了起来――

“汩，嗤”

无数地鲜血从藤曼、根茎裂缝中流了出来。随后那些鲜血直接被藤曼、根茎给吸收了。

“拉瑟福德、卡罗撒死了。”逃逸地林雷一群人脸色大变，强如五大圣域极限强者拉瑟福德。仅仅是被包裹住，一瞬间就死掉了，连一点反抗的力量都没有。

压缩在一起地无数藤曼再一次展开狂舞。而拉瑟福德、卡罗撒连骨头渣都没剩下。

“呜，味道真好。”母皇‘拉沙贝尔’幽绿的目光。还盯着远处极速飞逃的林雷一群人。

第十一集 众神墓地 第二十二章 - 再生

皇‘拉沙贝尔’面容如天使一般，可是那手段却如魔

“孩儿们，给我把这通道看死了。只要你们有一个不死，就不能放他们进去。”母皇‘拉沙贝尔’的声音响彻天地，顿时大量的响应声从沙漠下方响起。

无数的藤曼、根茎从沙漠表面冲天而起，那黑色金字塔形建筑更是被里三层外三层包裹的严严实实。

拉沙贝尔嘴角微微上翘，旋即“刷！”，空气只是微微一阵颤动。

母皇‘拉沙贝尔’就化为一道绿光极速朝林雷一方追逐了过去，不得不说，这母皇‘拉沙贝尔’速度太快了，只是一会儿，林雷一群人就发现‘拉沙贝尔’在后方追过来了。

“快，快。”林雷一群人每一个速度都努力飙到极限。

“拉瑟福德和卡罗撒两大强者，一眨眼就被吞噬杀死，这个母皇实力太恐怖了。”林雷也感到心里发紧。之前贝贝抓出来的那个子体怪物，虽然一开始也包裹了众人，可是却连一人都没杀死。

特别是林雷、法恩等人，连伤都没有。

子体和母皇，相差太大了。

“老大，小心。”贝贝的声音突然在林雷脑海中响起，林雷立即朝后面看去，只见一道绿色的半透明的手臂粗细的根茎宛如利箭一样刺破虚空，极速地向林雷卷来。

在剩下的十一位强者中，林雷速度只能在中下。

“破！”林雷反手就使用紫血软剑劈出。紫血软剑带着一抹妖艳的紫色光影，空间一阵模糊扭曲，紫血软剑便砍在那半透明地根茎上。

风之奥义――风的律动第二层！

林雷感觉……就好像自己小时候用斧头砍树一样。

“嗤――”紫血软剑陷入这根茎内部了，林雷的全力一剑竟然只是将这手臂粗细的根茎砍到八成的样子。同时林雷感到自己的腰部一紧，那条根茎已然将林雷给卷住了。

“没砍断？”林雷心底骇然。

自己的全力一剑威力有多大，林雷自己是非常清楚的。可是这个母皇‘拉萨贝尔’的一条根茎就结实到如此可怕地步。林雷不及多想，手中紫血软剑震动起来。

风之奥义――风波动！

几乎在一瞬间，馅在根茎内部地紫血软剑连续震动过万次，直接将这根剩下的两成厚给割裂了下来。

可是在截断一根根茎的时候。林雷速度已经受到影响。周围顿时数百根根茎同时朝林雷包裹过来，林雷脸上立即变得无一丝血色：“一条根都那么难砍断，数百条……”

见到数百条根茎一瞬间包裹向林雷，前面逃逸的众人心底都是一颤。

前不久。也是这样。拉瑟福德、卡罗撒被那根给包裹住，结果是――尸骨无存。而林雷作为他们一群人中攻击最强地一位，如果连林雷都死了，那他们一群人又该如何？

“老大！”贝贝惊慌地喊道。同时也不顾危险，立即反身朝林雷飞过来。

“咻。”贝贝化作黑色光芒极速射来。

……

在数百根根茎包围过来的同时，林雷在一瞬间手中就出现了黑钰重剑，林雷右手黑钰重剑、左手紫血软剑。黑钰重剑轻飘飘的，可实际上却是宛如闪电一般朝前方挥出。

大地奥义――大地脉动64重！

此刻，已然是拼命时候了。

“给我破！！！”林雷脸色狰狞之极。

林雷四面八方都有根茎。单单前方便有数十根根茎缠绕一起笼罩过来。

被黑钰重剑触及的数十根根茎都是一颤。可是这种柔软坚韧地根茎抵御‘震动波’能力极强。即使是林雷全力施展的大地脉动64重。在黑钰重剑挥过的地方，也只是有十几根化为碎粉。剩余数十根还没事。

“咻！”

紫色妖异光芒紧连着劈出，在前方的数十根根茎似乎变脆了，竟然直接被‘紫血软剑’给劈断了。

“嗖。”林雷整个人立即抓住机会，从空挡中极速窜出来。

“老大。”贝贝立即飞过来了，“快，到我背上。”

贝贝此刻体积变大，林雷也毫不犹豫直接跃到贝贝地背上，贝贝速度立即飙起来。贝贝、德斯黎、法恩他们速度是众位强者中最快的，贝贝一飙起来，一下子就将后面的根茎给甩开了。

“呼。”林雷这时候才长呼一口气。

刚才被数百根根茎包裹地感觉，真有一种末日来临地感觉。

因为追杀林雷，母皇‘拉沙贝尔’也和其他人拉开距离，同时经过林雷这一次危机，其他人也学乖了。

“快，奥利维亚，到我背上。”一头六目金猊喝斥道，另外一头六目金也对旁边地‘罗莎莉’喝斥道。这一群强者中，速度最快的是贝贝、法恩、德斯黎。然而就是三头六目金猊、突厉雷、黑甲巨蝎。

至于林雷、奥利维亚、罗莎莉却还要慢上一丝。

无论修炼光元素法则地奥利维亚，还是修炼风元素法则的林雷，速度其实都极快。奥利维亚光暗结合，林雷更是龙血战士之身……可是和贝贝、法恩相比、突厉雷、六目金猊这些强者比，却慢了。

“这黑甲巨蝎速度倒是快。”一头六目金猊在飞行地时候，还很轻松地说道。

黑甲巨蝎一族只是九级魔兽一族，此刻这个黑甲巨蝎能达到圣域顶峰就是很了不得了。

度又如此快……的确很了不起。

十一位强者以最快速度逃逸，那母皇‘拉沙贝尔’最终还是放弃追逐了。

“刚才那个人类青年的一剑还真是够诡异地。”母皇‘拉沙贝尔’看着林雷一群人身影消失在天际，“仅仅一剑。我的根茎就损失十几根，最骇人的是……挡在那一剑途中的其他数十根根茎，虽然没化为碎粉，可是它们内部都受到严重损害了，坚韧程度十不存一。”

……

“呼，休息一下吧。”德斯黎出声说道。

十一位强者也不敢落到沙漠表面，而是停在半空中。显然刚才那个‘拉沙贝尔’已经将一群人真的吓住了。

“这个母皇，我感觉太变态了。”法恩皱眉道，“连拉瑟福德和卡罗撒二人一瞬间就死了。刚才看到她那么疯狂地追杀过来，我都感到非常的紧张。”

所有人此刻都在休息。

刚才逃逸的时候，都不敢有丝毫不小心。

“林雷，我发现刚才那个母皇攻击你的。你感觉它怎么样？”突厉雷看向林雷。

林雷面色比较难看。

刚才一幕太危险了，林雷摇头郑重道：“这个母皇，比那火焰君王要危险的多。我刚才用紫血软剑攻击他地时候，全力一击竟然没有劈断它的根茎。这……要知道。那种根，它可是有成千上万根的。”

“全力一剑砍不断？”在场众位强者脸色都变了。

龙血战士力量多强不用多说，外加风之奥义，林雷竟然一剑劈不开。那根的坚韧程度可想而知。

“后来大量根茎包围住林雷你。我们都非常担心，你当时是怎么破开出来地？以那些根茎的坚韧程度，应该非常艰难。”德斯黎询问道。旁边的诸位强者都看向林雷。

现在经验很重要。

而被母皇根茎包裹住的拉瑟福德、卡罗撒都死了。只有林雷从中逃脱了。

“我逃出来也非常险。”林雷也直接公开。“当时大量根包裹过来。那种情况下，我肯定是要拼命了。”林雷脸上有着一丝苦笑。“我那时候直接拿出了黑钰重剑，我双剑并用。”

“先是靠黑钰重剑施展大地奥义，就是杀死火焰君王那一剑。”林雷摇头道，“我最强地一剑，也只是毁掉十几根根茎而已。”

“可是怪的是……我紧接着的紫血软剑，一下子轻松劈开前方数十根根，我趁机一下子就冲出来了。”林雷说道。之前一开始林雷就用紫血软剑攻击那根茎。

可全力一剑，并没砍断。可现在，却劈断数十根。

“这怎么可能？”其他人都疑惑了起来。

在逃逸途中林雷没心思仔细想，可是此刻林雷片刻心中就有些明白了：“对，大地脉动本来就是靠内部震动来伤敌，前面十几根直接被震成碎末。估计后面的数十根，虽然没有碎裂开来，可是内部应该受到大损伤了。”

材质受到大损，那根茎自然不坚韧了。

紫血软剑全力一剑下，数十根尽皆断裂也不是难事。

“别想这个了，我们现在需要想地是……到底该怎么对付这母皇，不消灭了这母皇，那母皇恐怕也不会让我们通过通道进入第八层。”德斯黎皱眉说道。

众位强者点头。

“该如何对付？”一个个都锁眉深思。

三头六目金猊其中一个开口道：“据我们所指，植物生命的根茎、藤曼一旦断裂了，要想要再生长会非常难。愈是高级的植物生命，他们地藤曼根茎会更坚韧结实，可是同样，一旦毁掉，再长会很难。”

“所以，我们可以分成数次机会，每一次消灭一点根茎。到最后……等那母皇没几个根茎了，还不是任我们杀剐？”

听了六目金猊说地话，林雷、法恩等人都点头。

如果众人联手，比如施展禁咒、绝招，几个强者同时施展，毁灭一些根应该还是做到地。每当母皇‘拉萨贝尔’追过来，他们就逃。然而再去偷袭，一次次……

让母皇根茎减少，还是做得到的。

慢慢来，最终还是有成功地希望的。

“不行。”贝贝却是摇头。

一群强者不由都疑惑看着贝贝，贝贝摇头道：“我当时去救老大的时候，看得非常清楚。老大当时劈断那些根茎逃到我背上的时候，那些断裂的根茎竟然再次生长了。而且速度很快，一会儿就恢复了。”

“怎么可能？”三头六目金猊都不敢相信。

“不可能！绝对不可能！！！”六目金猊摇头。

“可是，这是我贝贝亲眼看到的，还有假？”贝贝反驳道，“而且这种事情上，我还会撒谎？”

三头六目金猊不由沉默了，他们也相信……这关键时刻，贝贝不可能撒谎。可是他们兄弟三人当年的确遇到过这种植物生命，对植物生命也是知道一些的。

“不管是什么原因，不过这头母皇的根茎能够再生，已然是事实。”德斯黎郑重道，“我们现在必须想办法，如何杀死这头母皇。”

所有人都保持沉默。

根茎坚韧到林雷紫血软剑全力一剑都劈不开，最要命的……这母皇的根还能再生。

怎么办？

拉瑟福德、卡罗撒死亡的场景还清晰地在每一位强者的脑海中。

第十一集 众神墓地 第二十三章 - 快、慢？

皇‘拉沙贝尔’实力强横，众神墓地第七层无边沙漠风吹动着沙砾，而德斯黎、林雷、法恩等六位人类圣域强者以及贝贝等五位魔兽强者都停滞在半空，一个个都认真思索着下面到底该怎么办？

“如果一点希望没有，我建议……放弃。”德斯黎艰难开口说道。

其他强者都看向德斯黎。

“就这么放弃？”法恩眼中也有着一丝不甘。

等待了上千年就是为了这一次机会，现在也过了第六层。现在就放弃的确很不甘心。

“一点希望都没有。”德斯黎摇头道，“那母皇‘拉沙贝尔’的一根根都就那般坚韧，而她却拥有成千上万的这种根茎。最重要她的根即使断了，还能自动生长。”

德斯黎环顾周围：“大家说，我们难道要去送死不成？”

林雷、贝贝相视一眼。

“老大，我们放弃吧。”贝贝对林雷灵魂出纳音，“我们不急，大不了再过百年时间，等我们实力都强了。到时候让我贝鲁特爷爷专门为我们开启通往众神墓地的通道。”

贝贝也觉得没希望。

林雷脑海中还有着刚才密密麻麻根茎瞬间包裹的可怕场景，特别是他本身置身其中，那种危机真的让人心颤。

而此刻，三头六目金猊通过眼神交流了一下，随后其中一个六目金便郑重说道：“不，我们并不是一点希望没有。我们还有一点希望。”

“恩？”

悬浮在半空的众位强者都吃惊看向那说话地六目金猊。

“还有希望？你们说还有希望？什么希望？”法恩连追问道。

那六目金猊点头道：“我们三兄弟有一绝招，可以通过‘六眼’发出六道光芒笼罩对手。可以将对手完全给固定住，让对手动弹不得。”

“动弹不得？定住身体？”林雷大吃一惊。

这绝招太变态了吧。不是让对手束手给别人攻击吗？

在场的众人，连一直保持沉默的奥利维亚、黑甲巨蝎此刻双眸中也有着震惊。

“对，我想起来了。”罗莎莉惊喜道，“我记得，当初我们初入这第七层的时候，贝贝他们进入沙漠下方，抓住那个子体怪物。后来就是你们三兄弟中的一个杀死那怪物的。你们杀死它的时候，那六眼发出黑光笼罩那怪物，那怪物就动弹不得了。任凭你们将它给杀死。”

林雷等人也回忆起当初那一幕。

“如果这样，那赢定了。”那黑甲巨蝎嗡声道。“让那母皇‘拉沙贝尔’动弹不得，然后直接灭掉它的灵魂，魂飞魄散，那母皇必死无疑。”

“没那么简单。”为首六目金摇头道。“我们这一招并不是无敌的，按照你们地说法，遇到对手直接定住对手，然后杀死对方。我们不是无敌了吗？这一招。也是要看对谁施展的。”

林雷众人也点头。

对，如果这六目金猊用这一招对付神级强者，恐怕会被神级高手翻手就杀死。

“我们这一招。对付那个子体怪物。当然是轻而易举。”那六目金郑重道。“可是那母皇‘拉沙贝尔’实力要比其子体强上百倍、千倍。狂暴起来，她力量都会强的骇人。要定住她。很难。”

其他两头六目金猊也点头。

林雷等人心中也明白。

就好像用个大铁笼子，可以困住牛马。可是用同样一个大铁笼子，可以困住比牛马强大千倍、万倍的巨龙吗？

“不过，那个母皇‘拉沙贝尔’虽强，可也没达到神域。我们三兄弟联手，一起施展这一招，估计……能够定住那母皇‘拉沙贝尔’一秒时间。”为首六目金说道。

林雷一群人心底一喜。

一秒？说来短，可是对林雷这些强者而言，一秒钟却可以交手数十次数百次了。

“当然，这只是大约时间。毕竟没真正交手，我们也不知道那定住她多久。”那六目金说道。

众人都明白，不过大家也清楚……这三头六目金猊联手，让那母皇在一瞬间动弹不得，绝对做得到。

“大家，谁有把握在一瞬间杀死那母皇？”德斯黎立即环顾众人。

三头六目金猊可以让众人有一瞬间地机遇。现在就看谁能把握住了。

“可惜，这里没有风系圣魔导。”罗莎莉摇头叹息一声，论单体攻击最强，还是要数风系圣魔导。那‘次元之刃’一出，连空间都能裂开，绝对能将那母皇切割成两半。

在场的强者们都保持沉默。

“林雷，你呢？”法恩看向林雷。

林雷保持沉默。

母皇‘拉沙贝尔’有密集大量的根茎，六目金猊三兄弟能定住其多久都难说。如果刚好靠近母皇身体周围，母皇就脱离了那‘定身’，那时候无数根茎包裹过来。

自己要逃都逃不掉。

毕竟自己黑钰重剑、紫血软剑联手一次性也就能破开近百根根茎。

“老大。”贝贝对林雷摇了摇头。

把握实在太小了。

“谁杀死了这母皇，那这第七层中如果有神器就归他，我相信大家不会有意见。”德斯黎环顾众人说道。

大家也都点头。

“反正离十年之期，还有近两年。”林雷郑重说道，“我们也不必急在一时，大家都好好想办法吧。”

众位强者都点头，不等有一定把握，他们也不会选择送死。

……

沙漠无限。

林雷凌空悬浮，闭着眼睛。感应着风的吹拂，对于风元素法则，林雷在‘快’‘慢’两大境

都有所领悟。此刻感悟风元素法则，自然体悟这两

心灵和风元素契合。

“恩？”林雷脑海中忽然浮现出一副画面。

当初那母皇‘拉沙贝尔’第一次出手，万千根茎藤曼突然极速射出，当时林雷一群强者都感到周围空间宛如静止了，感到自己仿佛馅在泥浆、沼泽当中。

“当时那母皇地根茎是按照特殊玄奥来的。却形成空间静止的效果。”林雷心中一动。

空间静止，实际上是‘慢境界’上一个比较高的层次，林雷如今修炼到空间停滞。距离空间静止还有一段距离。

“母皇那些根茎速度都极快，连拉瑟福德他们都没来及地逃逸。”林雷心中疑惑，“那些根茎射出的时候，速度快到空间都模糊了。应该算是‘快’境界中的‘空间叠影’。可是大量根茎联合。为何却形成‘空间静止’地效果呢？”

林雷心底疑惑。

同时，林雷不由仔细回忆起那无数根茎射来地场景，仔细分析那些玄奥。

许久后，悬浮站立在半空地林雷睁开眼睛。翻手取出了紫血软剑，手一震挥动，顿时――

万千紫色剑影就出现在林雷前方，剑影覆盖区域空间尽皆模糊了起来。这一招正是林雷的‘空间叠影’和‘风波动’融合后地招数。风波动瞬间可出千万剑。

“不对。”

林雷眉头皱起。

“如果让每一道剑影都如那根茎一般，千万剑影瞬间施展出，应该也能产生那种特殊效果‘空间静止’才对。”林雷再一次挥出手中的紫血软剑。

对。

此刻地林雷。正是妄图通过‘风波动’瞬间施展千万剑。模拟出母皇‘拉沙贝尔’那一击。

一次又一次……

“嗤嗤――”

紫血软剑再一次幻化为千万剑影腾空。紫色剑影覆盖的数米区域骤然凝固了，千万剑影。如同无数根包裹一样，最后竟然同时聚集在一个点，只听得――

“噗！”的一声，空间中都出现了裂痕。

林雷眼睛一亮。

“对，空间静止。”林雷脸上终于露出了喜色。

“终于成功了。”幸亏这紫血软剑可以扭曲，才能经过一次次试验，最终将母皇‘拉沙贝尔’的那一招完全学来。只是母皇‘拉沙贝尔’那一招，万千根茎凝聚后，是包裹对手。

而林雷这一招，万千剑影融合后，是凝聚一点攻击对手。

“过去‘风波动’这一招，可以连续攻击出很多剑，可是一旦化为千万剑。因为风地阻碍，无数剑不可能聚集在一点。”林雷过去一直苦恼这一点。

剑出，自然要沿着风的轨迹，才能做到瞬间千万。

而要让千万剑合一，这就会和风的力量相逆。所谓差之毫厘，谬以千里。这和风的力量相逆，那么根本不可能做到一瞬间千万剑。

“可是经过这特殊地规律施展出这么多剑，却可以了。”林雷惊讶的很。

那千万剑同样一次性施展，可是这千万剑并不是毫无规律的顺着风随意施展，而是仿佛划过一个圆弧一样，形成一种奇异地向心力，最后所有地剑影顺势合一凝聚一点。

“好奇特。”林雷心底也惊叹地很。

不过林雷心底却惊喜万分。

“那千万剑，虽然其中任何一剑攻击力都不算强，可是那么多剑融合唯一，攻击力却是增加千倍、万倍了。”林雷心中激动不已，千万剑合一，这完全将紫血软剑那速度利用起来了。

风之奥义――万剑合一！

这是林雷在风之奥义方面的又一个领悟突破。

论攻击力，这比‘风地律动’还要强的多。

“只是，这一招是单体攻击，对着一个目标攻击。”林雷很清楚，那千万剑最后凝聚成一剑，一剑过处，所有阻碍都将化为齑粉。

不用多想，单单千万剑影瞬间融合，攻击力的叠加，就会使得这一剑威力达到惊人地步。

更何况，这一招，还会产生‘空间静止’奇异的效果。

“‘快’境界的千万剑，为什么会产生‘慢境界’中的‘空间静止’特殊效果？”虽然修炼有成，可是林雷心底还是有些疑惑。

风元素法则中‘快’‘慢’两大境界是截然相反的，可是此刻，却彼此有所牵连了。

“想不通就不想了。”林雷此刻心底欢喜不已，“风之奥义最强的一剑，完全可以将所有阻碍尽皆消除。有了这一剑，也不必惧怕前方有什么根茎阻拦了。”

林雷心底充满自信。

……

三天后。

已经将风之奥义这最强一剑体会于心，林雷直接和其他强者向母皇‘拉沙贝尔’出发了，这一次其他人辅助攻击，而林雷本人则是做最终的一击。

飞行了许久。

“前方那浩瀚的绿海，应该是母皇‘拉沙贝尔’大量子体聚集的结果。”德斯黎指着远方。

原本黑色金字塔所在的地方，周围有着范围极广的绿海，这是大量‘绿洲’聚集形成。

“哈哈……我还以为你们吓得逃回第六层了，没想到竟然敢再回来。”清脆的声音响彻绿海上空，只见那绿海上方，一泛着绿光的有着万千根茎的人形怪物正悬浮半空。

正是母皇‘拉沙贝尔’。

第十一集 众神墓地 第二十四章 - 万剑合一，生命源珠！

母皇‘拉沙贝尔’如同皇者一般悬浮在半空，近乎透明绿色万千根茎在她妖娆的身体周围旋绕着。

而其下方――

无数的根茎、藤曼冲天而起狂舞着，在沙漠的下方传来此起彼伏的低吼声，这母皇‘拉沙贝尔’的大量子体怪物正聚集在黑色金字塔周围，黑色金字塔完全被覆盖了。

林雷看了旁边的罗莎莉和德斯黎一眼，这两大圣魔导此刻正在默念魔法咒语已经到了最后时刻。

罗莎莉那碧色长发陡然如同漂浮而起，狂暴的水元素以罗莎莉为中心弥漫开去，无数冰霜凭空而降，温度一瞬间降低到极低地步，连下方狂舞着的无数的藤曼、根茎都凝结成了冰霜。

水系禁忌魔法――绝对零度。

而在同一刻，一股凌厉之极的无形波纹从德斯黎体表逸出，直接席卷向在半空中的母皇‘拉沙贝尔’。母皇‘拉沙贝尔’只是身体微微一颤，却没什么影响。

“咔嚓，蓬。”

不少藤曼根茎直接被冻地粉碎开来。

母皇‘拉沙贝尔’身上也覆盖了一层冰霜。

“这就是你们的攻击？”母皇‘拉沙贝尔’猖狂大笑，“论灵魂精神力，你们怎么比得过我？至于这水系魔法……哈哈，更是可笑之极，我‘拉沙贝尔’修炼的就是水和风两大元素法则。”

“好强！”林雷一群人心底感叹。

这种植物生命一般体积都极为巨大，他们的灵魂一般也强悍无比，而母皇实际的体积也很可怕，只是随着修炼体积自然可以变小。而她的灵魂却随着修炼愈加强大。

同样圣域巅峰。

可是人类圣魔导。却远不及这种可怕地植物生命。

母皇‘拉沙贝尔’话音还没落。

“嗤――”

十八道黑色光芒，分别从六目金猊三兄弟的眼睛中射出来了，十八道黑色光芒瞬间包裹整个母皇‘拉沙贝尔’。母皇‘拉沙贝尔’庞大身躯表面和根茎表面宛如覆盖了一层黑色皮肤一样。

那母皇‘拉沙贝尔’眼睛瞬间瞪得滚圆，那姣好的面容也是一下子变得扭曲。

她自己，竟然动弹不得！

“嗖！”配合地极为好，在十八道光芒射出的同时，林雷已然这母皇极速窜了过去。

“吼~”

“杀死他。”

……

沙漠下方无数的子体怪物发出了震耳欲聋的吼声，他们都盼望着他们的母皇，能够消灭这些人类。可是这一瞬间，他们都没注意到……他们的母皇已经动弹不得了。

一手持有紫血软剑，一手持有黑钰重剑。

龙血战士状态的林雷，暗金色双眸直视远处的母皇‘拉沙贝尔’。以最快的速度朝拉沙贝尔冲过去。林雷已经进入母皇‘拉沙贝尔’大量根茎藤曼覆盖区域。

“哼。”林雷嘴角微微上翘。

狂风呼啸，林雷瞬间已经穿过数百米距离，此刻距离拉沙贝尔只有不足一百米了。一百米距离对林雷来说，只需要眨眼时间。可是高手交战，拼的就是瞬间。

“吼~~~・”愤怒地怒吼声从母皇‘拉沙贝尔’口中响起。

无数的根茎，还有那些缠绕在母皇身体的根茎都直接朝林雷席卷而来。母皇‘拉沙贝尔’双眸中有的只是无尽的愤怒，誓要将眼前的人类全部杀死，首先，就要杀死眼前这个。

母皇，挣脱出‘定身’了。

“不好。”德斯黎、罗莎莉等人脸色都是大变。

贝贝乌溜溜小眼睛顿时掠过一丝红光，同时体表浮起浓黑如墨地黑光。贝贝直接化为一条黑色光线，不顾生命危险直接冲了过去；“老大。”贝贝担心之极。

大量根茎缠绕着席卷而来。

林雷本人心中却定的很，他早就对这一幕场景有所计划了。

手中的‘紫血软剑’瞬间化为了千万道妖异的的紫光，所过之处空间尽皆产生朦胧模糊的叠影，同时每一道紫光都仿佛蟒蛇一般沿着奇异地轨迹，带着奇妙的弧线刺向前方。

空间静止！

前方极速冲来的大量根茎仿佛陷入泥沼当中，速度骤然减缓。

而林雷那千万紫色剑影最后竟然凝聚在一点，千万剑影合一――出现一道模糊的让人心颤的紫光。这道紫光。宛如流星一样直接冲击向前方，无可阻挡。

“蓬！”紫色剑光冲击的前方。那些坚韧的半透明根茎在一瞬间就直接崩裂开来。无数断裂的根茎四处乱飞。

风之奥义――万剑合一！

如今林雷在风之奥义方面，最强一剑！

林雷整个人瞬间从被‘万剑合一’攻破地空间窜了出来。母皇‘拉沙贝尔’见到这一幕完全错愕了：“怎么可能？”她的根茎，可不是那些子体怪物所能比拟地。

那么多根茎笼罩过去，可是眼前这个人类却瞬间破开。

“死吧。”破开根茎囚笼，林雷已然出现在母皇‘拉沙贝尔’头顶上空，手持着黑钰重剑林雷直接一剑劈下。

“不。”拉沙贝尔立即一个极速下坠。

可是身体移动速度如何及得上武器地速度？这母皇‘拉沙贝尔’同时还控制根茎来阻碍，可是……也来不及了。

“蓬！”林雷的黑钰重剑劈在‘拉沙贝尔’地脑袋上。

黑钰重剑轻飘飘的碰在‘拉沙贝尔’脑袋上，‘拉沙贝尔’庞大的身躯顿时一阵剧颤，而后绿色的液体从其嘴里、眼睛中开始冒了出来，那些原本狂舞的根茎已经无力地垂下。

然而林雷另一只手也没歇着，再一次施展‘万剑

合一’。

妖异的万千紫色剑影沿着奇特轨迹旋绕着，空间再一次静止，同时万千紫色坚硬也凝聚成一点。形成了模糊的紫色剑光，这一道紫色剑光直接从母皇‘拉沙贝尔’头顶一剑刺下去。

“蓬！”

从头部直往下，母皇的身体尽皆崩溃化为绿色碎块。等其身体崩溃。林雷才发现这母皇体内已经被‘大地奥义’震成了烂泥。然而当这母皇身体完全崩溃，林雷却惊讶发现。

这母皇身体内部，竟然有一颗很小，却闪发着耀眼绿色光芒地透明的圆珠。

林雷翻手就是一抓，拿到了这透明的圆珠。至于母皇‘拉沙贝尔’小半截尸体以及大量根茎，却无力地直接从半空坠落了下去，跌落到下方无数的藤曼丛中。

下方‘绿海’原本激动狂舞的藤曼、根茎顿时停止了。

这些植物生命子体，都不敢相信。他们强大的‘母皇’竟然被上空那个类似于龙人的战士杀死了。

无敌的母皇，竟然死了！

“你们都给我听着。”林雷却是直接朝着下方的冷喝着，“一个个都给我滚远一点。否则……我会想刚才杀死你们母皇一样，将你们也全部杀死。”林雷目光冷扫向下方。

“沙沙~~”

无数的藤曼、根茎急剧地缩进沙漠深处，原本那占地极广的‘绿海’一下子就变成了沙漠。至于那些子体植物生命都惊恐的极速逃窜了。连比他们强千百倍地母皇都死了。

他们这些子体，怎么跟人家斗？

那座原本被大量藤曼根茎覆盖的黑色金字塔，此刻也露出了其真容。

“老大，你吓死我了。”贝贝此刻也在林雷旁边了。贝贝体表的黑光此刻也融入到身体内部。

林雷不由抱着贝贝。

贝贝心性虽然还不够成熟，有时候顽劣了一点，有时候也有魔兽特有的嗜血，可是和自己，却是能为对方付出生命的，两人都是相依为命一起长大的。感情之深……彼此灵魂相连，都能清晰感受到。

“我没事地，没一定把握，你老大我就敢这样做了？”林雷揶揄笑道。

这时候，德斯黎一群人也飞过来了，经过刚才的转折，此刻他们都露出了释然的笑容。

“林雷，你当初在我们面前演示你那一剑的时候。我还不太有信心。”法恩笑着道，“不过。看到刚才那一幕。我算是知道你那一剑的威力了。再强的防御，也抗不住你这一剑啊。”

当初林雷演示。那是对着空气演示，怎么可能让法恩等人清楚感受威力呢？

“大家快找找，看这第七层有没有神器。”德斯黎对着众人说道，“我们当初可是说过，谁杀了母皇这神器归他。林雷这次拼了性命这样做……也应该得到神器，大家都仔细找找。”

林雷连道：“不用这么麻烦……”

“你就待在这，我们帮你找。”其中一头六目金猊说道，他们三兄弟都小瞧了母皇地力量、实力，三兄弟联手施展禁锢，也只是眨眼功夫就被那母皇跟挣脱了。

杀死目光，林雷功劳最大。大家都自觉帮忙去寻找神器，连奥利维亚也是主动朝下方飞去，诸多强者们都仔细帮忙搜索。

林雷本人则是飞向那黑色金字塔的通道台阶处。

因为在第六层的时候，那神器就是放在通道台阶处旁边的，可是这一次却不同了。

“没有？”林雷摇头，在阶梯周围好好搜查了一遍也没有。

诸位强者在方圆千里内仔细搜索了一个小时，最后大家还是回到了黑色金字塔旁。

“你们搜索到了吗？”德斯黎询问道。

其他人都是摇头。

德斯黎皱眉道：“怪了，我们在第六层，包括火焰君王手中的斧头，一共得到了三件神器。这第七层的母皇‘拉沙贝尔’比那火焰君王，可是还要强上一筹。可是我们却一件神器没找到。”

林雷也感到疑惑。

“不应该没有。”法恩也疑惑，“那神器到底在哪里？”

“对了。”罗莎莉眼睛一亮道，“在第六层的时候，火焰君王自身就拿着一柄巨斧。而这拉沙贝尔本身，有没有什么神器呢？林雷，你看到了吗？”

“本身？”林雷一怔。

旋即林雷想起那颗已经被他收入空间戒指中的圆珠，他立即翻手取了出来：“对了，我杀死那母皇地时候，她身体崩溃的时候，我发现其体内有一颗看似不凡地圆珠，我就拿下了。你们看，这是什么玩意？”

林雷没认为，这圆珠是神器。

在他看来……这应该类似于魔兽晶核地一种物质，是那母皇身体精华所在。

“生命源珠。”三头六目金儿见到林雷手中这颗圆珠，几乎同时惊呼道。

林雷、德斯黎等一群人都疑惑看向这三头六目金猊，其中一个六目金儿立即解释道：“这生命源珠，是当年我们和父亲在一起的时候，见识过地一种灵珠宝物。我们现在也明白了……为什么那母皇‘拉沙贝尔’根茎断了可以在瞬间修复。”

“只要生命源珠融入体内，这生命源珠会供应无尽的生命力量。即使身体被斩成七八份，也能在一两秒内恢复正常。也就是说……只要没有被攻击的魂飞魄散，那么，他就是不死的。”六目金猊激动道，“对于圣域强者而言，这生命源珠比任何神器都珍贵！”

第十一集 众神墓地 第二十五章 - 踏入第八层

身体被斩成七八份，也能一两秒能恢复。

如此恢复能力。让周围一群强者眼睛都亮了。这种宝物对于圣域强者而言，那是无比地重要的。

“也就对圣域强者而言罢了，而对于神级强者。这玩意，一钱不值。”那六目金猊笑道。

德斯黎也点头道：“神级强者拥有神格。神体也是神力凝聚形成。即使重伤，只要没有攻击地魂飞魄散。身体即使化为虚无也能再次用神力凝聚形成。”圣域和神域，差距是巨大的。

林雷一群人心底也感叹不已。

神域!

即使林雷现在多么强横，可是在神域面前却连还手之力都没有，一步之差……却是阻挡住无数圣域强者。

“大哥。”另外一头六目金猊说道。“即使有人将这生命源珠融入体内。他灵魂也完好。可他还是有可能会被杀死，你难道忘记了那次父亲说地?”

那为首的六目金猊恍然道：“哦，你说是身体尽皆被焚烧殆尽?”

林雷、德斯黎、法恩等一群人都疑惑看着六目金猊。那为首地六目金猊对林雷一群人解释道：“这生命源珠的能力是恢复身体，也就是说。最起码你身体还有一小部分存在。才能将身体其他受损部分恢复，如果你地身体化为虚无。你自然死了。”

“哦。这个意思。”林雷等人心中明白。

“不过林雷……”那六目金猊看着林雷。“有了这生命源珠。你别太自信，这无数位面中，能将对手身体直接化为虚无的办法很多，无论是火元素修炼者、水元素修炼者都有能力。”

“我知道。”

林雷淡笑道，“元素法则浩瀚如海，我们现在不过只是知道个一两飘水罢了。”

“你身体防御强。又有生命源珠。你现在需要在灵魂攻击、防御方面有所钻研了。”那六目金猊丝毫很关心林雷，劝说道。“这灵魂方面。各种奇特地攻击等等。数不胜数，你一不小心，可能就栽了。”

林雷点头。

灵魂方面，地确玄奥。

如亡灵圣魔导赛斯勒，能轻易做到控制其他亡灵。也能搜索别人灵魂。

如贝鲁特。甚至于能够做到在圣域强者‘鲁迪、蒂隆’没有丝毫察觉下，知晓被人记忆，如此手段……简直是骇人听闻。他们这些强者要控制圣域强者。恐怕很简单。

“当初在光明教皇海廷斯‘大预言术’攻击下。我灵魂防御就差点崩溃，以后更要小心这方面。”林雷心里暗道。

海廷斯。如果放在异位面地无数圣域强者中，也就中等罢了，比其更擅长灵魂攻击地多了去了，林雷灵魂防御能力，其实连罗莎莉、德斯黎这些圣域强者也是不如的。

至少德斯黎这些强者。面对海廷斯。不会那般狼狈。

“灵魂方面，如引诱、催眠、冻结、毁灭诸多手段。有强硬地也有软的。”德斯黎感叹道。“在这方面越是研究。越是感到浩瀚。当初武神说过。如大祭司。恐怕一个眼神，就能让我们自己沉浸在幻境中，最后自己认为自己死了，现实中自己就真地魂飞魄散了。”

“恩?”林雷大吃一惊。

大祭司，竟然是这么可怕。

罗莎莉笑呵呵说道：“没办法。成为神后，最脆弱的就是灵魂，不论是下位神、中位神。还是上位神。都会全身心研究灵魂之道地各种奥妙，毕竟。他们也不想死啊。”

法恩笑道：“林雷。你还是先将这生命源珠滴血认主吧，否则让我们看了眼馋。”

林雷笑了笑。直接滴了一滴鲜血。

旋即这透明地散发着朦胧绿光的生命源珠。直接融入林雷体内，林雷清楚感受到无论是内脏。还是肌肉骨骼都充满了无尽的生机。即使断裂损坏也会在极短时间内修复。

林雷一群人没急着进入第八层。而是在第七层中先准备准备。毕竟一入第八层，谁知道第八层会出现多么可怕地生物。

远处，突厉雷正在不断试验着他的刀法。

他得到那柄血影弯刀并不久，现在还在不断发掘着这柄神器的威力。而奥利维亚、德斯黎等人都盘膝坐在一旁静修着。

“达到九级大魔导境界这么久了，还是没突破。”盘膝坐在沙漠上的林雷心中暗叹。不过他也清楚。这种时候不能着急，越是着急。想要突破就愈加地难。

贝贝此刻蜷缩躺在林雷腿上。舒服地睡觉了。

“贝贝。”林雷出声道。沃顿是他弟弟，而这贝贝……也是自己弟弟。对待亲人，林雷有一种要保护对方地信念。

“恩。老大?”贝贝扬起小脑袋看着林雷。

林雷低声说道：“贝贝。这众神墓地一层比一层危险。我已经无法想象我们即将去地第八层会有什么，会发生什么!不过贝贝你最好还是别去第八层了。”

“老大?”贝贝瞪圆了小眼睛。

“贝贝，你的防御比得过火焰君王吗?攻击比得过他吗?贝贝……你还处于成长期。不需要这么拼的。”林雷自己不怕，可是他却对贝贝有些担心。

“老大你去。我就能去。”贝贝却是执拗。

林雷摇头道：“不是。我拥有生命源珠，会安全地多。最重要地是，我总感觉这众神墓地有什么在等着我。召唤着我。”特别来到众神墓地内部。林雷愈加清晰感受到那种召唤。

那是让灵魂惊颤地召唤。

不管是为了修炼。还是为了探索四大终极战士奥秘，还是为了那灵魂上的召唤。林雷都不想退却。

“老大。我要跟你一起。”贝贝小眼睛盯着林雷。“不就一点危险吗?老大你怕什么。当年我们去魔兽山脉。实力那么弱，在棘背铁甲龙爪下都活下来了。在光明教廷追杀下也过来了，当初实力弱，我们不怕，现在实力强了，反而怕了?”

“你要知道我贝贝。可是很厉害地!”贝贝直立着，故意腆着小胸膛。

林雷不由笑了。可他心底却是一阵感动。

同时林雷似乎也回忆起少年时代。和贝贝一起闯迷雾山谷地情景。

“哈哈，好，生死。我们一起闯。”林雷笑着抱起贝贝，贝贝也笑了起来。

在这第七层。停留了七天时间，林雷一群人此刻正在通道前。如德斯黎、罗莎莉这些圣魔导都为自己施展了防御魔法。林雷也变身为龙血战士，所有人都准备好。

“大家都小心了，现在……出发!”德斯黎说道。

顿时十一位强者接连进入了黑色金字塔地通道，这通道被黑色光芒笼罩，只是走了一会儿，林雷一群人便进入了第八层。

“和第三层好像。”林雷环顾周围。

众神墓地第八层。地面都是极为厚的冰块，这是一个冰地世界，远处有大量冰山，反射着绚丽地光芒。只是凄冷地寒风在第八层咆哮着，吹着一些冰屑乱飞着。

德斯黎、林雷、法恩、贝贝、三头六目金猊等诸多强者都小心警惕环顾周围。

“寻找通道。”德斯黎轻声道。同时也飞了起来。

十一位强者同时飞了起来。开始悄悄地寻找通往第九层地通道，当然在飞行的时候他们也非常小心，唯恐发现这第八层中的生物。可是他们飞行了好久……

“咦?这第八层怪了。”罗莎莉疑惑道。“我们寻找了这么久，为什么连一个生物都没发现?”

的确。

无论是在第六层还是在第七层。他们只是刚刚进入就会发现生物。比如第六层中地‘赤岩魔’。比如第七层中普通地子体-隆物，都非常容易的被发现了。

而这第八层，林雷他们少说也飞行了上千里距离，却连一个生物都没发现。

“这第八层有点诡异。”法恩也是环顾周围。

三头六目金猊也是小心翼翼。仔细观察周围地一切，想从一些蛛丝马迹中发现一些什么。

林雷环顾着周围。压低声音说道：“不管这第八层有什么生物，如果不惊动这生物。直接进入第九层，那是最好地。我们还是先找通道。”其他人也点头同意。

能不战斗。那自然是最好了。

所有人都小心翼翼地开始寻找通道了。

林雷他们还担心在后面遇到第八层中地生物。可是……

“呼呼……”在第八层中，林雷他们只听到寒风呼啸。其他一个生物都没有，在飞行了近一个小时后。他们终于发现了隐隐笼罩着黑光地通道阶梯，那是通往第九层地通道。

林雷、德斯黎、奥利维亚、法恩等一群强者彼此相视，眼中都是惊喜。

“这一次还真是够幸运地，没有遇到一个生物就找到这通道了。”罗莎莉轻声笑着说道。

其他人也都笑着点头。

“走，去第九层。”法恩有点兴奋地说道。当即便要进去。

而这十一位强者都没有发现，这座通道阶梯旁边的一座看似普通的冰山光滑地山体上。竟然有一道黑色纹痕，陡然……这道黑色纹痕竟然裂开了。露出了一颗竖着地足有三四米高地眼睛!

金色地眼睛!

“蓬!”那座冰山轰然碎裂。从冰山内部出现了一个由冰块形成的巨型人体。这巨型人体上唯一不是冰块构成地就是那一颗竖着的金色独眼：“人类。你们杀死拉沙贝尔了?真地很不错。”

这巨型冰人声音仿佛响雷一般在第八层中响起。

同时……

刚要走向通道地法恩突然发现。这通往第九层地通道入口竟然凭空被冰封了，那一层厚冰足有数米厚。

林雷、法恩、德斯黎一群人几乎同时发现了这个从旁边突兀冒出来地巨型冰人。他们都极速飞退。

“这什么生物?”林雷看到这巨型冰人脸上应该是眼睛地部位。并没有如人类一样的双眼。而是一只竖着地金色独眼。林雷只是朝那金色独眼看了一眼。却感到自己地灵魂仿佛遭到重击一样一阵眩晕。

“你们杀死拉沙贝尔，我很开心。作为奖励……你们十一位中，我杀死六个就可以了。其他五个可以活着回第七层。”这巨型冰人声音温和。仿佛慈善老人一般。林雷、法恩、德斯黎等一群强者都心底一颤。

“牙B眼?小心。另0看它地眼睛。”六目金猊低喝一声。

林雷此刻已经恢复清醒。

“邪眼?”那巨型冰人笑道。“不，你不应该称呼我为邪眼，准确说……我是冰特蓝位面邪眼一族的王者。你们可以称呼我为邪眼王者。”这巨型冰人朗声说道。

随即那颗竖着地金色独眼看着下方一群人：“要杀死六个。恩，先这两个人类吧。”

只见那金色独眼中几乎一瞬间连续射出两道近乎透明地灰色光芒。这灰色光芒速度太快了。最要命地是林雷、奥利维亚二人都没敢看那金色独眼。等灰色光芒靠近才发现。

已然迟了!

“噗哧!”“噗哧!”

两道灰色光芒分别射入林雷、奥利维亚体内。

第十一集 众神墓地 第二十六章 - 邪眼王者

！

随着灰色光芒入体，彻骨的冰冷席卷全身，林雷感到全身都仿佛冻得麻痹了一样。而那一道灰色光芒进入林雷身体后直接朝脑海窜去，直接来到了灵魂所在。

浩瀚的灵魂海洋缓缓澎湃着，灵魂七彩晶体悬浮在海洋上空，隐隐有着青光在灵魂海洋边缘流转，七彩晶体上也隐隐有着一层青色光晕。

而这灰色光芒却是直接分散下来，化为了一层灰色光晕直接覆盖着无边的灵魂海洋上。原本澎湃的灵魂海洋骤然静止了，连保护着灵魂的青色光晕也没有一丝反抗。

整个灵魂海洋和那七彩晶体，宛如覆盖了一层灰色光晕。

灵魂停止了波动。

林雷眼中原本的神采消失了，显得麻木机械。此刻的林雷灵魂已经停止波动，大脑自然停止思考。

灵魂，冻结！

“嗤嗤~~”林雷体表疯狂的滋生出坚冰，只是眨眼功夫，林雷整个人就被数米厚的坚冰完全覆盖了，形成了一个大型的冰块。至于奥利维亚……此刻也同样变成了冰块。

德斯黎、法恩等一群人目瞪口呆。

那邪眼王者声音依旧带着一丝笑意，环顾着远处的德斯黎、法恩一群人：“我知道你们其中之一肯定拥有生命源珠，可惜生命源珠在我面前没用。现将他们冰封在那，然后再慢慢来折磨杀死。恩，现在再对付四个。”

邪眼王者声音很温和。可是德斯黎一群人却感到心里发颤。

林雷实力很强，他们都知晓。可是林雷在这位‘邪眼王者’面前却是毫无反抗之力。其实当初建造这众神墓地，能被放逐到第七层、第八层的生命，无一不是无数位面中，圣域中最可怕地生命形态。

不同生命形态，实力也不同。

如邪眼，最擅长便是对付灵魂。

“恩？”邪眼王者那金色独眼，突然看向已经被冻结为冰块的奥利维亚。

“蓬！”无数的冰块朝四面八方爆炸开去。

黑白驳杂的长发飘荡，奥利维亚手持着那玄冰长剑冲出了冰块的冰封。邪眼王者惊讶看着这奥利维亚：“好奇特的灵魂。你的灵魂怎么这么具有攻击性？”

这是他最大的秘密！也是他和黑德森一战后，实力能突飞猛进的原因！也是他为何光明法则、黑暗法则同时运用地原因！

奥利维亚没说话，直接化为一道流光朝旁边林雷冲去。

在奥利维亚之前，贝贝已经冲往林雷。

邪眼王者注意力尽皆在奥利维亚身上。连化为一道黑光冲向林雷的‘贝贝’也没有丝毫阻拦。贝贝此刻心中满是焦急：“老大，老大，你醒醒，你醒醒啊！”

贝贝的声音传递到林雷灵魂海洋中。

贝贝和林雷是灵魂相连。彼此交流实际上也是灵魂的交流。

原本林雷那被冻结地灵魂海洋微微一颤，可是那些灰色光晕光芒大涨，灵魂海洋又一次恢复沉寂平静，没有丝毫波动。

“噗哧！”贝贝一爪子就抓裂了那冰块。可怕的撕裂气劲将冰块绞成碎块，“老大，老大。你快醒醒！快醒来啊！！！”贝贝急切地疯狂地和林雷灵魂传讯妄图唤醒林雷。

被冻结的灵魂。和外界完全隔绝。外界发生什么，即使身体被斩断。林雷也不会有感觉。

唯有契约缔结的灵魂交流，才能无视这种隔绝。

林雷地灵魂海洋再一次波动起来，那覆盖整个灵魂海洋的灰色光晕却再次亮起，只是灰色光晕明显越来越稀薄。这种抵挡灵魂海洋的反抗，显然不断消耗那能量。

“你和林雷灵魂交流，多几次，应该能唤醒他。”奥利维亚对贝贝说道，“快走。”

贝贝抱着‘林雷’也是化为流光极速逃逸，同时不断地灵魂呼唤林雷。终于在那脑海中，灵魂海洋再一次的波动，终于让那稀薄到极致地灰色光晕崩溃了。

“恩，怎么了？”林雷此刻完全清醒了。

他惊讶发现，他正在被体积变大后的贝贝抱着极速飞行着。

“老大，你醒醒，你快醒醒。”贝贝还是不断地呼唤着，眼中都是泪珠。

“贝贝。”林雷也灵魂交流，同时也自行飞了起来。

贝贝一怔，那双小眼睛中尽是惊喜。

“到底发生什么事情了？”林雷此刻却很茫然，他只是记得被一道灰色光芒击中，而后全身冰冷最后就不知道了，待得醒来，却是被贝贝带着极速逃跑了。

“轰！”远处发出可怕的爆炸声。

大量地冰块宛如陨石一样，带着尖啸声极速射来，林雷和贝贝轻易避过，同时回头朝远处看去。不单单林雷回头看，连德斯黎、法恩、三头六目金猊这些一开始就远远逃逸地强者也回头看去。

这一看，大家脸上都露出了惊喜之色。

那邪眼王者那庞大地冰块身体竟然爆裂了开来，而且显然是被奥利维亚一剑给劈开的。此刻地奥利维亚正手持着长剑凌空而立，闭着眼睛。

“好。”林雷赞叹道。

“奥利维亚小心。”一头六目金猊大声呼喝道，“邪眼王者的本体就是那只独眼，那冰块身体只是凝聚能量形成而已。”

“哈哈……”

那只竖着的金色独眼悬浮在半空，声音却诡异响起，“对，那魔兽说的对，冰块身体只是我随意凝聚形成的。哈哈，我在这众神墓地这么久，杀死的强者也不少，可还没遇到灵魂如你这么奇特的。有意思，有意思。”

奥利维亚闭着眼睛，大量稀薄的黑暗能量朝四面八方逸散。

正是靠着这些黑暗能量覆盖地区域。奥利维亚才能知晓那邪眼王者到底在哪里。毕竟奥利维亚也不敢盯着那金色独眼看。如果

独眼对视，距离越近威胁越大。

如林雷等人，已经逃逸到数里之外，即使视力好，也只能模模糊糊看到一个金色光点罢了。并不受影响。

“咻！”黑暗能量覆盖奥利维亚一半身体，光明能量覆盖奥利维亚另一半身体，那黑白驳杂长发斗气萦绕，奥利维亚闭着眼睛如同利箭一样直射向那金色独眼。

手中的玄冰长剑以一往无前的气势直劈而出，长剑所过处。空间都出现了数道纹痕。

“刷。”如同梦幻的光影一样。

金色独眼在原处消失，出现在百米外一处，速度之快，比之贝贝、法恩、德斯黎都要超过一大截。硕大的金色独眼诡异地发出声音：“哈哈。想杀我，做梦！”同时狂暴的冰冷气流疯狂朝金色独眼涌过去，瞬间一道狂暴的狂风漩涡就形成了。

金色独眼则是这庞大漩涡的核心。

……

看着眼前这一幕发生，德斯黎、林雷等强者则是聚集在一起。

“大家都要小心。不要在被那灰色光芒给击中。”德斯黎环顾周围，“大家说，我们现在怎么办？”

刚才看到那金色独眼移动速度，在场诸位强者都明白。论速度，无人能及这邪眼王者。

“还有最后一个办法。”六目金猊开口道，“就是我们三兄弟和第七层中一样。施展同一招。禁锢住那邪眼王者。我相信。邪眼王者的反抗力量不会有母皇‘拉沙贝尔’强。”

众人眼睛一亮。

“虽然禁锢住，可是那邪眼王者即使不移动。也是能发出那灰色光芒地。”林雷皱眉说道。

“没事，在禁锢他的同时，我们再攻击它的独眼。”法恩说道，“说不定，我们还能杀死这邪眼王者。”

“不，我劝说大家，别妄图杀死邪眼王者。大家还是先进入第九层好。”六目金却是反对。

“为什么？”德斯黎也不解，询问道。

另外一头六目金猊说道：“根据我们所指，邪眼一族擅长的攻击，除了刚才对付林雷、奥利维亚地灵魂攻击，还有其他攻击，如灵魂控制，同时也有实质性的攻击。”

众人心底都是一惊。

“克里奥他们三位禁锢邪眼王者，我来攻击他。”一直沉默的黑甲巨蝎出声了，“你们大家都先冲入通道进入第九层。”

大家都吃惊看着这黑甲巨蝎。

“放心，我是有一定信心的。”黑甲巨蝎很是自信。

“哈哈……你以为我只会灵魂冻结？”远处传来大笑声，原本地狂风漩涡已经停止了，此刻出现了一位身高只有十米的冰巨人，而那颗金色独眼正是在冰块巨人身躯内部。

冰块是透明的，可以清晰看到在冰巨人身体内部的那颗巨大地金色独眼。

“我们出发。”为首的一头六目金猊喝斥道。

旋即这十位强者都极速往回飞了回去，而此刻的邪眼王者兴趣都在奥利维亚身上，灵魂如此特别地奥利维亚，邪眼王者这么多年也没发现过，对灵魂很有研究地他，当然想要活捉奥利维亚，控制住奥利维亚灵魂，仔细研究研究。

“嗖。”那冰巨人身形一闪就冲到奥利维亚面前。

奥利维亚依旧闭着眼睛，此刻他极速飞退，同时手中玄冰长剑直接斜劈了下来。

“锵。”那冰巨人直接用左臂硬挡，

同时右拳狠狠地砸向奥利维亚，奥利维亚措手不及直接被砸地飞了出去，“蓬！”撞击在远处的冰山上，冰山都出现了一些裂痕。奥利维亚一个翻滚就站立起来。

“好坚硬地手臂，比刚才要坚硬数十倍。”奥利维亚一阵心惊。

这冰巨人虽然从一开始如高山一般大的体积，身体被破坏后凝聚成只有十米高的冰巨人，可是冰块坚硬度却提高了很多。奥利维亚全力一剑，竟然只是砍入这冰巨人手臂的一半深度。

邪眼王者刚要继续冲向奥利维亚，忽然他发现一道黑光窜向那通道，他不由一阵大怒。

“咻。”一道灰色光芒直接从身体内的金色独眼射出。

那道黑光仿佛事先知道一样，直接一闪而后轰然撞击在冰封的通道口上，那坚硬的冰块直接被撞击地爆裂开来：“老大，大家都快点。”一道声音从通道中传来。

“啊啊~~”邪眼王者大怒，他没想到那些逃逸的侵入者还敢再回来，他此刻也发现了德斯黎、法恩、林雷、三头六目金猊这极速冲向通道口的一群强者了。

“死。”

邪眼王者暴怒，那金色独眼中陡然发出了足有手臂粗细的金光，这一道耀眼的金光瞬间划破长空，直接射向在最前方的一人‘德斯黎’。在德斯黎旁边的黑甲巨蝎那蝎尾竟然遥指邪眼王者的金色独眼。

“嗤――”

一道手指粗细的黑色光芒从这蝎尾中极速射出，速度比之那金光还要快，竟然在一瞬间就射到了冰巨人身体。暴怒的邪眼王者竟然没闪躲，不，不是没闪躲，而是……

此刻邪眼王者体表已经覆盖一层黑色光晕了，此刻的他，和当初的母皇‘拉沙贝尔’一样动弹不得。

六目金猊绝招――禁锢！

“嗤！”黑甲巨蝎蝎尾射出的黑色光芒轻易穿透冰块，直接射入内部的巨大金色独眼。

“嗷~~~”邪眼王者痛苦之极的惨叫声响起，那覆盖其全身黑色光晕竟然震颤了起来。

“嗖！”“嗖！”……

林雷、德斯黎、法恩一位位强者在这一刻都火速冲进了那通道中，连那奥利维亚此刻也趁机朝通道中极速冲去。

第十一集 众神墓地 第二十七章 - 好客的主人

黑甲巨蝎蝎尾射出的一击，实在太阴毒了。即使强者，也感到自己灵魂都是震颤起来，疼痛的他疯狂嘶嚎“嗷~~~”他狂乱朝四周攻击着，周围的冰山直接被他砸的朝四面八方乱飞。

同时，一丝血迹从那金色独眼中流淌出来。

“有机会。”黑甲巨蝎大喜。

“快走。”对邪眼王者底细很清楚的三头六目金猊却是暴喝道。

“我要你们死！”邪眼王者狂吼着，流血的金色独眼竟然一瞬间爆发出十余道血红色的光芒。

三头六目金猊火速窜入通道中，其中一头六目金猊更是一把将黑甲巨蝎给抓住直接带入通道中。他们这四大魔兽是最后进入通道的，待得他们冲入第九层的时候，只是听到第八层中‘轰隆隆’的声响。

“终于进入第九层了。”

林雷、德斯黎、法恩等人却在之前已经来到了这第九层。等三头六目金、黑甲巨蝎进来，十一位强者再次齐聚。所有人彼此相视，脸上都有了一丝笑容。

“虽然没得到神器，可是大家都安全进入第九层，以及很幸运了。”法恩笑呵呵说道。

“呼，刚才还真的吓死了。”罗莎莉难得露出了真性情，“幸好，那邪眼王者注意力都在奥利维亚身上，我们才能趁机冲进来。”

“对，那邪眼王者的实力，其实还没来得及真正展示，‘灵魂冻结’只是它普通的攻击，能够在邪眼一族成为王者。实力深不可测啊。我们还真是幸运。”六目金也感叹道。

黑甲巨蝎最后一击虽然厉害，可是最多伤邪眼王者罢了，却杀不死。

“我们幸运，幸运有奥利维亚。”德斯黎笑看向奥利维亚。

众人不由看向奥利维亚。

奥利维亚却是保持沉默，这一群强者中，奥利维亚的确是少言寡语。

“奥利维亚，你中了那‘灵魂冻结’怎么没事？”六目金猊好奇询问道。

奥利维亚迟疑片刻。挤出几个字：“我也不知道。”

大家也没有再问，不管人家是真不知道还是不想说，都不宜追问下去。

“大家小心一点，这第九层的危险，估计不会比第八层低。”德斯黎出声说道，“我们可不能奢望每次都能像上一次那么幸运。”

林雷等人也点头。

没在第八层得到神器，大家一点都不在意。

其实相比较于神器，一群人真正的目标是神格。而神格只有在第十一层才会出现。至于十二层。林雷他们想都不敢想，按照贝鲁特等人的说法，达到神级才有能力在第十二层自保。

能够不受到损失，尽早到达第十一层。才是众人期盼的。

“这第九层，好像也挺诡秘的。”林雷环顾这众神墓地第九层。

在林雷等人下方是涛涛的蔚蓝色海洋，水浪涛涛，一眼看不到尽头。这众神墓地第九层世界中，除了这无尽的海洋外，就是不远处地一座绿色的幽静小岛。

“大家小心一点，等过了这一层，我们就可以安心准备进入第十一层了，这是十一层前最后一道难关了。”突厉雷郑重说道。

大家都小心观看着周围。

虽然现在才是第九层，之后还有第十层。可是林雷他们却是知道。这众神墓地中五层为一个级别，而这第十层反而会比第六层到第九层要简单轻松许多。

大家没将第十层当作难关，只是当作一个休息准备的地方。

就好像，没将第五层当作难关一样。

“周围是无边的海洋。”罗莎莉蹙眉道，“根本没什么高点的建筑，估计通往第十层的通道只可能在一个地方，就是那。”罗莎莉指向远处的那座海岛。

“通往第十层的通道。应该是在海岛上。”林雷暗自点头。

毕竟除了海岛，就是大海。如果将通道设定在无边地海底，单单搜索又要搜索多久？林雷相信那高高在上的主神，安排这个众神墓地，也不会如此设计的。

“出发。”德斯黎开口道。

十一位强者同时朝远处的海岛飞去。每一个人都小心无比。只要过了这第九层，那么……踏入第十一层获得‘神格’就近在咫尺了。大家都不想在这一层失败。

海岛很宁静，林雷这十一位强者落在了沙滩上。

“哗哗~~”

海浪轻轻地拍击着沙滩岸边，沙滩边上都是沙砾，水浪时而涌来覆盖沙滩，时而退却离去。海风微微吹拂着。海岛上地高树、花草都被吹的‘哗哗’作响。

“好宁静的地方。”罗莎莉脸上露出一丝笑容。

“的确很美。”林雷一群人，丝毫感觉不到这第九层中的危机在何处。

“去找通道吧。”法恩笑道。

十一位强者立即步入这海岛深处，开始在这一座海岛仔细地搜索通往第十层的通道了。这一座海岛景色很美，在海岛中央还有着一座小山，十一位强者搜索许久后，便踏上了这座小山。

“海岛其他地方都搜索过了，这通道，应该在这小山上。”林雷仰头看着蜿蜒的山道。

山道崎岖，只是林雷他们速度却很快，如风般飘过山林，很快就来到了这小山的高处。可是当十一位强者降临到这一座小山的高处的时候，却是发愣了。

这海岛中央，小山之上，在一棵矮树旁，有着一座木屋。

木屋前，正有一石桌一石椅。

一位俊秀地皮肤白皙的，穿着草叶编制的衣服，带着草

年正坐在石椅上。他正很享受的喝着茶水。这一幕静，可是林雷等一群人却是感到心里发怵。这第九层中突然出来一个人。

毫无疑问！

眼前这个皮肤白皙，戴着草帽的少年，正是第九层中的阻拦他们地生物。

“人类，魔兽，还有龙人？”那少年有着一双淡蓝色的眸子，看着眼前十一位强者，他嘴角有着一丝优雅的笑意，“我先介绍一下。我叫鲁伊。大家别紧张，我对你们也没恶意。大家都坐下聊聊吧。那边有石凳。”

在不远处，的确是有着一排石凳，只是石凳都蒙了一层灰。

“这个少年，什么来头？”林雷感到奇特。

“嫌这凳子脏？”少年一挥手，一阵柔风席卷而去，将那些石凳全部卷起，最后落在林雷等人面前。每一张石凳上面的灰尘都被弄地干干净净。少年微微一笑。露出灿烂笑容：“这样，大家就可以坐了吧。”

“这少年在玩什么招？”林雷等人都感到一头雾水。

从入众神墓地到现在，林雷他们还从来没遇到如此怪异的事情。

林雷等人相视一眼。

“难道这凳子有问题？”林雷使用精神力仔细查探了一下，可是这石凳只是很普通的石凳罢了。

“坐吧。”六目金却是直接跃起。最后蹲在石凳上。

林雷、德斯黎等人也依次坐下。

“各位，我们见机行事，如果这个诡异的少年，施展什么手段，我们绝对不能留情。”德斯黎传音给其他强者说道。

十一位强者都达成共识。

“好，好。”草帽少年‘鲁伊’开心无比，鲁伊那清澈的目光扫过林雷一群人，他的眼睛中竟然出现了一丝雾水，“自从我被放逐到众神墓地，已经很久很久没有和别地生物交流了。”

“这里。安静的，仿佛死地！”

鲁伊眼中有着一丝愤恨，“没有其他人，没有一个可以交流地生物。就连那大海中……连一条鱼一条蛇都没有。死海！这是没有任何生命的死海！海岛上没有一只鸟，没有一个动物！没有任何其他生命！就好像墓地一样！”

“还好，你们终于来了。”鲁伊脸上露出笑容。“

十一位强者心中都有些愕然。

“这个草帽少年，他这是？”

鲁伊爽朗一笑道：“我很清楚你们来众神墓地是什么。你们不用多想了。我可以告诉你们，我就是第九层的被放逐者。不过我和其他被放逐者不同，我不会杀你们的。”

林雷等十一位强者心底一阵疑惑。

不杀？

“前提是你们不要妄图进入第十层。”鲁伊又加了一句。

鲁伊微笑说道：“我希望你们能够在这陪我聊聊天，你们不进第十层，我也不攻击你们。这不是皆大欢喜吗？等时间到了。我想，你们是能够自然离开众神墓地地。”

陪聊天？

林雷一群强者都有些明白了。这个草帽少年，竟然是如此打算。

在第九关遇到这种被放逐者，林雷他们还是比较高兴的，至少对方没有一来就如火焰君王一般追杀不休。可是，让他们所有人都在这陪草帽少年。直至十年期满。

这却是林雷他们无法接受的。

“这样，我陪这个草帽少年聊天，而大家则是进入第十层。或许这个草帽少年能答应。”德斯黎忽然灵魂传音给其他十位强者。显然德斯黎决定牺牲。毕竟眼前这个草帽少年能呆在第九层，其实力绝非表面看起来那么简单。

林雷、法恩、贝贝他们都看向德斯黎。

“鲁伊。”一直沉默的黑甲巨蝎突然开口了，“如果我愿意在这陪你聊天，直至期满。你能不能让我其他十位朋友进入第十层？”

黑甲巨蝎的突然开口，让林雷等人大吃一惊。

“不行。”草帽少年眉头一皱，“我希望你们不要逼我，你们不进入第十层，我可以不杀你们，可是一旦你们妄图进去，那我也只能选择将你们都杀死了。”

“恩？”林雷等人眉头一皱。

“我发现通道阶梯了。”罗莎莉惊喜的声音在林雷、法恩等一群人脑海中响起，“通往第十层的通道阶梯，就在那木屋后面的树林里。我这个位置，能够看到两三级阶梯和笼罩的黑光。”

“通道阶梯？”林雷他们心底一阵惊喜。

听到通道阶梯所在，他们也忍不住偶尔朝那个位置瞥一眼。

“哦，终于发现通道了？”草帽少年微笑着说道，“你们怎么选择，是和我一战呢，还是和我在一起度过一段和平的日子？”

“哗。”

林雷、法恩等众多强者同时站起。

德斯黎微笑道：“鲁伊，我们不想对你出手，也希望你能让开一条路。”

草帽少年‘鲁伊’依旧微笑着。

可是他心底已经沉寂数千年地怒气再次上涌，心头暗自恼怒：“眼前这些低贱的人类，真不识抬举，原本还想骗得他们和我在一起，最后悄悄收掉他们灵魂的。可是现在看来……”

林雷等十一位强者都小心戒备，时刻准备出手。

“蓬！”原本鲁伊的身体陡然爆炸开来，草叶乱飞。

一道银色光芒从鲁伊爆炸开来的身体中飞出，直接射向了离他距离最近的突厉雷。

第十一集 众神墓地 第二十八章 - 瑟银魔人

对这激射来的银光，突厉雷面色冷然，握着刀柄的右动。

一道血红色刀影便冲天而起。

“噗――”血红色刀影和那银光相碰，只听得一声凄厉怒吼，那道银光极速后退开去，后方的那‘木屋’直接被撞击地崩溃爆裂开来，这道银光直接在远处的通往第十层通道口停滞下来。

“这是什么玩意？”林雷他们此刻才看清那银光是什么。

那道银光在远处，却融合成了一团银色的液体球体。而后这个银色液态球体竟然变化起来，变成了人形模样。只是他的体表自然形成了一套银色的战甲。

“瑟银魔人！”三头六目金猊心底都震惊了。

这个变成人形的‘鲁伊’冷瞥了突厉雷一眼，冷哼一声说道：“没想到，只是达到圣域的人类，也能够领悟毁灭性的攻击。”

“毁灭性攻击……”林雷心中却是清楚。

突厉雷，之所以是原本五大圣域极限强者中攻击最强的一个，是因为……突厉雷修炼带有‘毁灭’特性。

这无数位面中，最尊崇的自然是在最巅峰的，创造四大至高位面的四位‘至高神’，四位至高神中，生命至高神、命运至高神、死亡至高神这三位都有各自规则修炼方法传下来。

也就是大预言术、亡灵魔法、生命魔法。

而四大至高神中的‘毁灭至高神’呢？

毁灭至高神并没传任何修炼方法，毁灭之道……就是在不断杀戮修炼中，不停地领悟‘毁灭’之道。必须靠自身领悟，没有清晰道路给你。不想法则领悟那么系统。

这突厉雷虽然是领悟这‘毁灭之道’，可他现在也只是领悟个皮毛罢了。

六目金猊声音在林雷他们脑海中响起：“各位小心，这怪物是黑暗魔界非常可怕的一种生物‘瑟银魔人’。”

“瑟银魔人？”林雷听了心里震惊。

他没听说过‘瑟银魔人’，可是林雷却知道炼制兵器中极为珍贵的一种材料――瑟银。瑟银极为珍贵，因为其拥有着非常好的包容性、延展性，这使得瑟银能很好的让不同材料结合在一起。

“这个怪物叫‘瑟银魔人’，难道他身体是由瑟银构成？”林雷仔细看着那流动的银色液体。

“瑟银魔人身体其实就是瑟银构成。应该还算是瑟银中比较精品的材料。瑟银延展性极强，使得瑟银魔人可以轻易变幻各种模样。其包容性也非常强……地火水风这四种元素法则的攻击，(奇*书*网^.^整*理*提*供)只要不是强的变态，根本伤不了他。”六目金快速将一些基本讯息告诉所有人，“在地火水风、雷电、光明、黑暗这基础地七大系中，这瑟银魔人也就‘雷电’能够克制他。当然……传自于四大至高神的大预言术、生命魔法、亡灵魔法以及毁灭之道，也是能伤害他的。”

林雷他们脸色一变。

他们也明白，凡是不是绝对的。

地火水风各大元素法则攻击。达到足够高度，还是能杀死瑟银魔人的。

可是……

林雷他们的攻击，能够超过瑟银魔人承受的极限吗？

“超过对方极限？”林雷心底也没谱，单单对方这种液体形成身体。林雷就明白，“恐怕纯物质性的‘万剑合一’是没什么用了，大地奥义，或许有点功效。”

面对这从来没见过地‘瑟银魔人’，林雷心底也没十足把握。

“法恩，突厉雷，这一次就主要靠你们两个了。”德斯黎的声音在法恩、突厉雷二人脑海中响起，其实此刻其他人彼此目光交流，也都明白。

此次一战，关键在法恩、突厉雷二人。

“千万别被瑟银魔人用身体包裹住。一旦包裹住，恐怕比被母皇‘拉沙贝尔’大量根茎包裹住更加危险。”六目金猊最后传音提醒道。

论年龄，作为碧眼虎獒、金眼狮獒、狮狻各大族群的老祖宗，这三头六目金猊堪比大祭司，论见识……进入过戈巴达位面监狱的六目金猊三兄弟，对各大位面一些神奇生物地了解，比武神、大祭司他们都要清楚。

“交给我们了。”法恩、突厉雷各化作幻影、闪电！

“全部死去吧。”那瑟银魔人‘鲁伊’却是冷然一笑。身体陡然化作了一范围极大的瑟银布匹，这布匹一下子变成近乎百米长，朝林雷等强者覆盖了过来。

“哼。”化作闪电的突厉雷出刀了。

血色刀影再一次腾空，那瑟银布匹竟然自行裂开一个大豁口，让突厉雷这一招无功而返。

“轰！”法恩一剑刺出。

这剑影周围竟然产生了大量蜿蜒的电蛇。大量电蛇围绕着这一剑刺向那瑟银布匹。瑟银布匹再一次故计重施，裂开了一个大豁口，想要避开法恩这一剑。

一件刺空，可是大量的电蛇却仿佛有生命一样，朝四面八方无规律地激射了开去。

大量电蛇突然袭击，速度太快。瑟银魔人也来不及反应。被大量电蛇射在那布匹上。

“嗤嗤~~~”

“啊~~”疼痛的低吼声响起，不少被电蛇射中的部位都出现了一个窟窿。可是瑟银流淌，那瑟银布匹再一次恢复完美无缺。此刻瑟银布匹已经降临到林雷等人面前。

林雷持着黑钰重剑。

“就这个时候。”林雷暗金色瞳孔瞬间光芒暴闪，手中的黑钰重剑似缓实快，轻飘飘地落向那瑟银布匹。

瑟银魔人却是不闪避。地属性攻击，瑟银魔人根本不怕。

“噗。”林雷的黑钰重剑落在了瑟银布匹上，一股强烈波动直接从黑钰重剑中传递开去，瞬间就传向瑟银布匹其他位置。这‘大地奥义’攻击实际上是直线形的。

当年林雷和黑德森在

一战，一剑下去，洞穿图焦山山腹。很清晰地一种

大地奥义――大地脉动64重！

“恩？”林雷脸色一变。

果然……大地脉动对付这种可以千变万化的‘液体’，功效很低。

“哈哈，好特殊的攻击，连我身体都感到一些震颤……啊！”那化作‘布匹’瑟银魔人陡然发出惨叫声，原本的布匹急剧收缩，瞬间回到那通道口位置。化作人形。

瑟银魔人很吃惊地看着那三头六目金猊。

刚才不单单林雷攻击那‘布匹’，连贝贝和六目金猊他们都发出了攻击。

“你们也修炼毁灭之道？”瑟银魔人很难相信，因为毁灭之道只能靠自己来领悟，别人最多略作指点。在圣域高手当中，百人中有一个修炼毁灭之道的都稀少无比。

可是这十一位强者，不单单突厉雷是修炼毁灭之道，连那三头六目金也是。

“怎么，不可以吗？”为首的一头六目金猊盯着瑟银魔人。

林雷他们一直不知道这三头六目金猊到底擅长什么属性攻击。从一开始到现在，这三头六目金猊最多施展‘禁锢’。到了现在，他们才知道……这三头六目金猊竟和突厉雷一样，修炼毁灭之道。

瑟银魔人猛然仰头怒啸起来。

“轰隆隆~~”只见远处无边的海洋陡然咆哮了起来。无尽地海水竟然腾空直接朝海岛的这座小山上涌来。滔天的海水瞬间腾空，宛如扇一样遮挡住了整个海岛上空，紧接着……

无尽海水就从高空扑下来！

“怎么回事？”德斯黎、林雷、贝贝他们都感到疑惑不解。

“不好，突厉雷，一起攻击。”三头六目金猊同时化作三道幻影。

突厉雷也同样化作幻影，一人三头魔兽，四大修炼毁灭之道的强者，同时向前方那瑟银魔人发出了最强的攻击。黑色地战甲浮现在六目金身体上，六目金猊的利爪上单单逸散的毁灭气劲都让空间出现纹痕。

突厉雷鞘中弯刀却是一直没出鞘。

“哼。”瑟银魔人冷哼一声，身体陡然变大百倍。变成了数百米地瑟银巨人。

三头六目金猊同样变大。足有一座房子大小的爪影接连抓在那瑟银魔人身体上，可怕的毁灭气劲直接撕裂了瑟银身体。令这数百米地瑟银巨人身体上出现了好几个大窟窿。

过百米长地血色刀影亮起，直接将其瑟银巨人砍成了两截。

“可惜，没用。”瑟银魔人身体瞬间复原。

“不对，组成他身体的‘瑟银’怎么没一丝减少？”三头六目金猊都惊讶了。毁灭属性的攻击，是能够让瑟银魔人元气大伤的，只需要连续几次攻击。就足以让瑟银魔人死亡。

可是……

他们三兄弟和突厉雷联手攻击，可这瑟银魔人却没一丝减弱。

“哈哈，如果是过去我会怕你们几个，可是，我现在有了生命源珠。”瑟银魔人‘鲁伊’仰天大笑着。旋即嘴巴一张，周围无尽的海浪竟然直接被他吞吸进入肚中。

瑟银魔人本来就正常人类大小，变成数百米高的巨人，实际上就是表层的一层瑟银。内部是中空的。

大量海水进入瑟银魔人体内，竟然和瑟银开始融合起来，形成一体。

“滚！”瑟银魔人一挥手臂。

手臂竟然变成刀刃形状。速度之快连六目金猊也躲避不开，直接被劈飞了开去。那六目金体表黑色战甲亮起，却是挡住了这一击。即使如此，那六目金猊嘴角依旧延出一丝血迹。

“不好。”另外一头六目金呼喝道，“快逃。”

瑟银魔人拥有很强包容性，包容水流，包容土地，包容金石，都会产生不同效果。而在这无边海洋中，此行形态的瑟银魔人，实力将是最可怕的。

在众人逃避地时候，却有一人反而冲向瑟银魔人。

正是法恩。

法恩化作一道闪电直接冲向瑟银魔人，和母皇一样同样拥有‘生命源珠’的瑟银魔人岂会在乎眼前这个小人物？

“法恩。”都在极速逃逸的林雷一群人骤然停止，回头遥看。

一幕让他们惊颤的场景发生了，法恩的一剑出，整个天地竟然都发出了无尽的雷声轰鸣，旋即成百上千条雷电形成的巨龙凭空产生，无数地雷电巨龙怒吼着咆哮着，直接将那瑟银魔人给包裹了起来。

“滚开。”瑟银魔人愤怒之极。

“蓬！”数百条雷电巨龙同时爆裂开来。

“嗤嗤~~”无数的雷电竟然在瑟银魔人体内飞窜起来，组成‘瑟银魔人’身体的‘瑟银’在大量雷电贯穿下，迅速的消弭。

瑟银魔人身体不断地震颤起来，同时口中还发出凄厉的惨叫声“啊~~~”惨叫声响彻天际，只是眨眼功夫，瑟银魔人整个身体尽皆化为虚无，只有一颗近乎透明地球体从半空坠落。

悬浮在半空的法恩，突然也是无力地朝下方坠去。

“法恩。”林雷等人立即去扶住法恩，德斯黎也去将那颗生命源珠抓住了。德斯黎然而立即飞到法恩身边：“法恩，你没事吧，快，将这生命源珠融入体内。”

法恩此刻脸色灰白，却是努力地咧开嘴笑了：“德斯黎，还记得当年你说，你禁忌魔法多厉害。我这一招‘雷龙降’，比雷电系禁忌魔法‘雷霆万钧’还厉害吧。”

“厉害，厉害。”德斯黎连点头。

片刻，法恩脸色微微好了一点，他笑骂道：“那个瑟银魔人真是白痴，我雷电系本就克制他，他还融合水，水更助雷电威力，他不知道吗？真是自找死路啊。”

第十一集 众神墓地 第二十九章 - 深渊刀魔

“哈哈……”在海岛上空，众位强者都大笑了起来。

德斯黎笑骂道：“法恩，那个瑟银魔人‘鲁伊’可是拥有生命源珠的，他认为你最多伤他一下。他当然不在意，他没想到……你这个圣域战士的绝招，威力却是超过禁忌魔法了。”

“所以，这个可怜的家伙，就这么死了。”突厉雷也笑了起来。

众位强者心中都极为高兴，杀死这个瑟银魔人。那么他们就可以轻易进入第十层。而第十层肯定不怎么危险，解决了第十层中的生物，他们就可以静心准备，踏入第十一层了。

一旦成功。神格到手！

“有这生命源珠，在第十一层希望更大点。”法恩看着手中生命源珠，也很是欢喜，当即滴了一滴鲜血，生命源珠仿佛海绵一样吸收了这滴鲜血，而后直接融入了法恩的体内。

感受着澎湃的生机，法恩信心十足。

“大家准备休息吗？还是直接去第十层？”德斯黎环顾周围说道。

“不用休息了，跟瑟银魔人一战，也就法恩受伤重了点。”突厉雷笑道。

大家看向法恩，法恩哈哈笑道：“刚才身体伤是比较重，可现在状态却非常的好。走吧，第十层而已，没多大危险的。”

实际上，此刻法恩状态并不是最佳的。

虽然‘生命源珠’让其身体恢复最好，可是施展‘雷龙降’消耗大量精神力，这生命源珠可无法恢复精神力。

可法恩也不在乎，毕竟即将去的是第十层。

在进入第十层前。大家还在周围仔细搜索了一下，看有没有神器出现。而搜索结果标明……这第九层成功，也就得到那枚生命源珠了。对圣域强者而言。生命源珠的重要性，的确超过一般神器。

众神墓地第十层，十一位强者出现在第十层地半空。

“环境很不错。”林雷笑着环顾周围。

“解决了第十层中的生物，就在这好好休息，好好准备，是否能得到神格，就看在第十一层中的表现了。”德斯黎笑呵呵说道。

一群强者注意着周围环境。

这是一美丽地草原，草原上一望无际的绿草，偶尔有些野花生长成一大片，那清新的空气也让众人心中舒坦。

“第十层中的生物在哪？”罗莎莉也在仔细寻找。

“别找了。”其中一头六目金儿说道。“现在我们直接去寻找通往第十一层的通道入口。说不定，那个生物就在那。等找到通道入口，解决了那生物，大家就好好休息，准备最后一搏吧。成功、失败，就看最后一次了。”

众位强者都点头。而后便开始在这大草原上仔细寻找了起来。

这草原，也不是一马平川。

一眼看去，草原实际上此起彼伏，如果在一些凹陷的地方藏着某个可怕生物，或者通道。不飞到其近处，还真的发现不了。

“看。”飞在最前方贝贝惊喜道。“前面有一根石柱，石柱下方好像有一个通道入口。”

众位强者立即飞了过去。

石柱直径三米左右，高近二十米，看似古朴，不知道存在了多久。上面的雕刻纹痕玄奥。在石柱的底端便有了通道入口，从外面便能看到其中一截泛着黑光的阶梯通道。

“就是这。”众位强者心中都定了下来。

沿着这通道上去，便是藏有神格地第十一层了。

“嗤――”

陡然一道亮光从草原地底窜出，这一道亮光直接冲向离它最近的法恩。在场的十一位强者从来没有放松警惕。在发现这道亮光射来，大家心中都清楚：第十层的生物。终于出来了。

“哼。”当这道亮光离法恩只有数米的时候。法恩立即化作闪电飞退。

法恩的速度，是十一位强者中。也就德斯黎、贝贝能与其一比。

可是――

“锵。”兵器交接。

法恩整个人被劈地飞抛了开去，最后在半空一个翻身落地。其脸色陡然一阵苍白，口角都渗出了一丝血迹。只是体内‘生命源珠’起功效了，瞬间法恩的身体又恢复最佳状态了。

“这是什么？”林雷一群强者都在法恩身旁。

十一位强者看着突然出现的生物。

这个生物全身近乎能够倒映周围的情景，它的身体完全是由金属构成。只是这金属……类似于锻造上百次的钢铁，就和利刀一样，倒映周围场景。就和镜子一样，只是比镜子略微模糊一点。

人类模样，身高两米，全身金属构成。

额头上有着刀刃一般地独角，再看其肩部都有刀刃冒出，他的手臂、腿部其实就是一柄利刀。手臂的正面和反面都有锋利的刃口。毫无疑问，这个生物即使大腿一挥，或者是手臂一挥，就如同挥动长刀一样。那一双手手指都是锋利的刀刃。

在其背部，竟然还背着一柄长刀。

“全身都是刀啊，腿是刀，手是刀，手臂是刀，头顶是刀，连背上还有刀。”贝贝惊叹道。

“简直是战斗武器。”突厉雷也出声道。

法恩低声道：“大家小心一点，这个全身是刀的怪物，速度极快，完全赶得上我。而他刚才一刀劈过来的攻击力，完全能够重伤我们。林雷，你的防御，估计都难抗得住。”

大家心中都明白。

法恩实力如何？可依旧被一刀劈地飞出去，口角渗透出血丝。

“第十层虽然简单，可是也只是相比较于第六层到第九层而已。”林雷心中明白，“这个怪物虽然算是厉害，可是比母皇、火焰君王、

邪眼王者、瑟银魔人都要弱的多。”

瑟银魔人看似死地简单，可如果不是有法恩刚好克制它。恐怕。能够融合地火水风，形成不同实力地瑟银魔人，绝对不是林雷他们所能灭得掉地。

而眼前这个生物。看似比较厉害。

可实际上，林雷他们随便出来一个，拼命情况下都能解决。

“赫~~~”眼前全是刀地生物，口中发出低吼声，双眸死死盯着林雷一群人。可能它也感觉到这十一位强者加起来，远不是他所能敌对的。他此刻也没敢主动袭击。

“这是深渊刀魔。”其中一头六目金猊开口道。

“深渊刀魔？”林雷他们都疑惑看向这六目金猊。

六目金猊点头说道：“无数位面中，以四大至高位面和七大神位面，为最强地十一位面。然而除了这十一位面外，也是有其他一些奇特位面的。实力不比这些位面弱。比如……深渊！”

“深渊位面，堪称无数位面中。最混乱的一个位面，杀戮最多的一个位面。”六目金儿感叹道。

林雷听了心底暗惊。

最混乱？杀戮最多？他完全可以想象，这‘深渊’的可怕。

“深渊刀魔，就是深渊中诞生的一种生物。”六目金猊说道，“深渊刀魔，在深渊当中是最低等的生物。就好像玉兰大陆位面中的小蚂蚁一样。实力最是弱小。”

林雷这些众位强者保持沉默。

眼前这个深渊刀魔，实力不比他们低。

可在传说中的‘深渊’当中，却是最低等的。

“各大位面强者敢进入深渊地，一般都是神级强者。圣域状态下的深渊刀魔，自然是最低等的。”六目金猊说道，“深渊刀魔中的生物。大多为了杀戮诞生。”

林雷一群强者暗自点头。

眼前这个深渊刀魔，看其身体构成？不正是为了杀戮诞生吗？身体各个部位都能作为杀戮武器。

“深渊刀魔，速度如闪电，攻击也猛烈无比。身体由特殊金属构成，防御也算不错。当然……如果大家全力攻击，还是能杀死这个深渊刀魔的。”六目金儿说道。

六目金猊说的轻松，显然没将这深渊刀魔放在眼里。

深渊刀魔谨慎地看着眼前这一群强者，最后――

“嗖。”

这深渊刀魔竟然逃了。可在深渊刀魔逃跑地一瞬，贝贝也动了。一道亮光在前面疾奔。贝贝在后面急追。二者速度竟然不相上下。只见那深渊刀魔忽然冲入地底。

“呦~~”

贝贝兴奋地也冲入地底。

“贝贝的实力，解决这刀魔。应该不难。”林雷心底对贝贝很有信心。

单单化影分身术，便足以保命了。而且贝贝在那贝鲁特那边，估计也得到一些传授。

“深渊……”突厉雷低声道，“如果这一生，能够去深渊经历一番，死也满足了。”

德斯黎转头看着突厉雷，笑了笑。

“别着急，我们现在要去，也只能去四大至高位面。”德斯黎说道，“而且我估计，位面和位面中的流浪，条件应该很苛刻。而且至高位面中战斗，恐怕就足以让你满足了。”

突厉雷微微点头。

无论德斯黎，还是突厉雷，亦或是林雷一群人，他们都清楚。

在这种最普通的物质位面，他们这些圣域强者的确是顶端的存在了。可是如果到了至高位面。圣域就是最低等地了，就是下位神……恐怕也只能算是中等强者。

所以他们都忍着，不急着去至高位面。

“轰~~”地底传来一阵剧烈的振动，地面都裂开，出现一巨大豁口。众位强者立即透过那巨大豁口，朝下方看去。

林雷却是笑道：“那深渊刀魔，死了。”

只见贝贝从那大地豁口中飞了出来，同时他还抓着已经裂成两半的金属尸体，正是那深渊刀魔。

“这个深渊刀魔的攻击，还真是够厉害的。”贝贝惊叹道，“恐怕就是我被他一刀砍中，都要受伤呢。”

众位强者心底暗惊。

贝贝可是噬神鼠，虽然还是成长期，可是其防御已经极为惊人了。连贝贝这么说……那么这深渊刀魔的攻击力之强，就可想而知了。

“深渊刀魔背上那柄刀，可是好武器啊。”六目金猊赞叹道，“深渊刀魔全身精华孕育而成的最强一柄刀，就是背上的那柄刀。那柄刀的坚韧、锋利程度，赶得上低等地神器吧。”

“对，这刀是很锋利。”贝贝将那柄刀扔到众人面前。

这柄带着优美弧度的杀人利器躺在草地上，周围地野草竟然直接断裂了开来，这杀人利器本身就有刀气萦绕。其锋利程度，赶上低等神器，地确不是虚的。

“这柄刀，谁要？”贝贝说道，“反正我不要，还是我爪子厉害。”贝贝挥舞两下小爪子。

奥利维亚、林雷、突厉雷没出声，他们都有各自武器，德斯黎和罗莎莉是圣魔导，也不需要，那法恩擅长用剑，不习惯用刀。至于魔兽们……魔兽们那利爪可不习惯抓着刀。

虽然这刀很珍贵，赶上低等神器。自己不用也可以给自己亲人、朋友。不过林雷、法恩、罗莎莉等人都拿过神器，都不会再拿。

“哈哈……”德斯黎笑道，“还没人要？反正我手中也没什么武器，就拿这柄刀吧。对于近战我也学习过一些。”

德斯黎捡起了这柄刀。

第十一集 众神墓地 第三十章 - 圣魔导！

着这柄利刀，德斯黎挥舞两下，刀气纵横。

“刀是好刀，只是我手臂力量不够。”德斯黎感叹道。

没有斗气，如果本身力量够强，比如四大终极战士，单凭力气使用武器，就能达到极为惊人的威力。其实深渊刀魔，也是靠力气挥舞那利刀的。

“着什么急？”法恩笑道，“等德斯黎你成神了，神体凝聚而成，到时候以神体的力量以及神之力，不是就能很好的使用这武器了？”

“哈哈，对。”德斯黎也笑了起来。

其实大家都知道，成神，还有最难的一关。

就是第十一层！

第一层到第五层难度也不大，可是第六层就是‘火焰君王’危险程度提升极多。五层一个级别……很显然，这第十一层，难度将远超第六层到第十层。连火焰君王、母皇这些生物都如此可怕了。

第十一层是什么？

大家心里都是沉甸甸的，可是大家也清楚，第十一层中有众神的尸体，有神格！

“第十一层……”林雷看向远处那古朴石柱，石柱下面那通道入口黑色的幽光是那般显眼，“按照贝鲁特大人他们说的，这第十一层中守护的生物，应该还是圣域。”

显然，这掌控众神墓地的主神，还是留有一丝生机的。

林雷也明白，从第十二层开始，只有达到神级才能去闯了。

“估计，从第十二层开始。那其中的守护地，恐怕就是神级生物了。”林雷没敢想这次闯入第十二层，他实力是不错，可是在神级强者面前，还是没反抗能力。

拥有神格，成神，那便是生命层次的一种蜕变。

“大家都明白。”德斯黎环顾众位强者，洪声道，“我们当初八十多位强者闯进来。而达到这第十层的，也只有十一个了。”

众人点头。

另外七十多位强者，或者是死了，或者是退缩了。

就他们走到了这第十层。

“这也是我一生。如此近的接近神格，我知道，上面的第十一层就有神格。”德斯黎此刻感情澎湃，毕竟他也努力了这么多年。“可是大家也知道，这第十一层中同样极度危险。比火焰君王、母皇、邪眼王者、瑟银魔人都要危险的多！”

所有强者心中都引起了一阵共鸣。

“或许，我们其中会有人在第十一层死去。”德斯黎低沉道，“但是。至少我本人不会畏惧死亡。已经生存数千年了，该经历都经历过了。在踏向成神路上，死了也不会后悔。”

所有强者目光灼灼。

无论德斯黎、罗莎莉、法恩、突厉雷。还是六目金猊克里奥三兄弟。亦或是那黑甲巨蝎。他们都为成神奋斗了数千年。生死……他们早就置之度外。

五大圣域极限强者，拉瑟福德死了。

大家并不为拉瑟福德感到太多悲伤。因为大家明白……或许不久后。他们也会在这条成神路上死去。

十一位强者中，林雷、贝贝和奥利维亚，年纪都算是小的。不足百岁的年纪，和德斯黎这群强者比，相差很多。他们心志上，或者对生死的理解，还是和德斯黎这群强者有些区别地。

“大家好好准备吧，这次我们在第十层休息一年半的时间，等一年半后，我们踏入第十一层。”德斯黎说道。

众位强者心中都燃起一阵斗志，大家都沉默微微点头。

踏入众神墓地已经八年多了，再修炼一年半时间，离十年之期，还有几个月时间。在第十一层中，能不能得到神格，或许在一天之内就有结果了。

大家都各自散开，随意寻找了一处场所都开始静修了。

“老大。”贝贝看向林雷。

林雷也看向贝贝，他们两者都感受到彼此心中所想。

“好好修炼。”

对林雷、贝贝、奥利维亚而言，这一年半时间还是有可能实力再次提升的。至于其他八位强者……除非机遇来了，否则想要突破真的很难。

******

茫茫大草原上，一处草地上，微风袭来，吹动林雷地长发。

林雷闭着双眼，平静地盘膝坐着。

“大地奥义愈是前进，难度愈大。我现在达到大地脉动64重，如果要融合到32重。估计时间不会少于上一次。上一次花费八年……这短短一年半。”林雷心中已然做出决定，“还是研究‘风之奥义’吧。”

现在最要紧的，是实力能够取得突破，好让自己能够在第十一层拥有更大的希望。

“灵魂契合自然，精神力自然会得到提升。倒是精神力修炼、风之奥义修炼两不耽误。”林雷心中平和。

而后，林雷心宁静下来。

忘却了自我。

林雷精神力完全和自然契合，这草原上风儿四处吹着，林雷脑海中自然浮现出风吹动的各种奇特轨迹，同时‘风波动’‘风地律动’‘万剑合一’各种剑法也在脑海中演示。

林雷沿着风元素法则中‘快’‘慢’两大境界研究领悟。

同时，也感悟各种剑法，脑海中无数剑影腾绕。

剑影如风，无形，无相！

在这种静心领悟中，林雷在风元素法则方面的领悟，正以缓慢却又稳定的速度，一步步提升着。脑海中剑影演示却又愈加的玄奥、自然。灵魂契合自然，精神力自然也有着丝丝进步。

……

时间流逝，众神墓地第十层地草原上，诸多强者们，或是盘膝静修，或是在演示各种攻击，大家都在为进入第十一层坐着准备。

趴在草地上的贝贝。体表也是隐隐有着黑光腾绕。

在无所觉中……林雷地头发长得也更加长了。

转眼一年多过去了，距离约定地一

间，也只剩下两个多月。

“德斯黎。”法恩此刻和德斯黎都坐在草地上，他们早就修炼到了极限，如果再突破便是成神了。此刻反而不能刻意去追求，二人便在这随意谈笑着，“你还记得五千多年前哪一战吗？”

“当然记得。”德斯黎感叹道，“哪一战，异位面强者降临。圣域强者一个接一个地陨落，那炽热沙漠以及南海上空，战斗是那般地惨烈啊。”

法恩也微微点头。

当年的法恩、德斯黎都踏入圣域了，却只是圣域中地小人物。当年的他们。就相当于星空剑圣‘蒂隆’那种，初入圣域罢了。在异位面强者降临战斗中，他们参加也是送死。

“众多圣域，连神级强者也有不少。圣域对圣域，神级对神级，其中有一个神域强者杀到圣域强者群里，顿时死伤大片。”德斯黎感叹道。“从那一天起，我就在想，终有一天。自己也要成神。”

神威如狱！

在神面前。圣域太弱了。

“五千多年了。”德斯黎感叹道。“这条道路上，死了多少朋友。海沃德死了。当年的凯里兰死了，拉瑟福德也死了……”

法恩也微微点头。

悠久的岁月中，无数强者在为成神而努力。达到圣域，对他们而言不难。可成神……难度却高地太多了。

“法恩。”德斯黎看向他，“我们已经走到最后一步了，也是五千多年来，我们离成神最近的一刻。”

法恩微微点头，郑重道：“能否成功，就看这最后一搏了。”

“恩？”法恩、德斯黎几乎同时看向林雷，他们二人相视一眼，眼中都是有着惊讶。对于德斯黎这群强者而言，林雷和奥利维亚的确是绝世天才人物，别人数千年做到的，他们不足百年就能做到了。

而这林雷，更是让他们惊颤。

基础好，法则领悟强。而现在……

“看来，终于要突破到圣魔导境界了。”德斯黎感叹道，当年他也曾经突破这一关。

……

林雷此刻也感觉到灵魂地悸动，脑海中，那精神力的海洋正在咆哮着，泛着七彩的灵魂晶体正在震颤着，似乎发生着什么变化。

“终于要突破了。”林雷此刻心底充满惊喜。

从九级到九级巅峰，花费近十年，从九级巅峰到现在突破，也花费十年功夫！

“轰隆隆~~”精神力正在不断蜕变着，精神力海洋覆盖的范围也在缩小。可是精神力本身却是进步了。最重要地是……那灵魂晶体模样竟然开始变动了。

缓慢的蜕变。

精神力的量，缩减成原本一成左右。可是精神力却精粹许多，控制起来也灵活的多。

“这灵魂晶体？”林雷心底一动。

其实修炼地过程，也是生命层次提升的过程，生命最根本的就是灵魂！生命层次提升，自然这灵魂本身也会不断蜕变。‘圣魔导’境界修炼地就是精神力，达到圣魔导境界，这灵魂也会蜕变到一个新地层次。

缓慢地蜕变。

“这灵魂蜕变，要等到什么才结束？”林雷也不愿浪费时间。

他知道距离进入第十一层日子也越来越近了，灵魂蜕变是自发的，林雷注意灵魂蜕变几天后，便不再干等着了。他也专心在旁边体悟风元素法则，研究各种剑法。

各种剑影，不断演示。

在林雷领悟地过程中，发现随着灵魂蜕变，自己研究法则，研究剑法速度却是越快，效率越高了。

“恩？”林雷感到灵魂一阵悸动，“成功了！”

林雷此刻仔细观看着自己的灵魂，在脑海中，精粹数十倍的精神力海洋上空，竟然悬浮着一柄泛着七彩光芒的剑，隐隐有着青色光晕笼罩在这柄剑上，对，是一柄剑！

“剑？”林雷惊讶了。

“我的灵魂变成剑形了？”林雷也很吃惊。

其实灵魂是什么形体，并不是固定的。如冥界的亡灵，就是火焰形状，称为灵魂之火。就如当初林雷杀死的‘火焰君王’，他的灵魂其实就在那透明石头中。

如一些神级强者，灵魂或者是刀形，甚至于是圆球形。

这和每人修炼的道路有关。

“达到圣魔导境界，果然不同了。”林雷自己的精神力轻松地散发开去，在这种特殊位面，林雷过去只能覆盖十米左右。而现在却是达到数百米距离了。

林雷睁开了眼睛。

“恭喜啊，林雷。”法恩、德斯黎、罗莎莉一群人正在旁边，连贝贝也是对着林雷咧着嘴直笑。

“老大，你达到圣魔导境界了吧？哈哈，将传说中的‘次元之刃’施展一次看看啊，我还没看过呢。”贝贝兴奋之极，他此刻也为林雷感到高兴。达到圣魔导境界。

地系禁忌魔法，和风系禁忌魔法，林雷都能施展了。

“次元之刃？”林雷对这传说中最强单体禁忌魔法也很期待，当即开始默念起魔法咒语。咒语早就知道了，可这却是第一次施展。

片刻后――

无数的风元素聚集在林雷周围，草原上，周围的风一瞬间宛如静止了。

一道足有三四米长的半透明青色风刃如同闪电，直接从林雷身边朝远处射去，速度之快……恐怕就是贝贝、德斯黎的速度也来不及躲闪。最可怕的是，这道风刃过处，“嗤嗤~~~”空间竟然出现了裂口。

就仿佛布匹裂开一样，空间裂开了一道口子，当然瞬间就修复了。

飞行了数百米距离，那次元之刃便消散了。

“撕裂空间，这攻击谁能挡？而且这‘次元之刃’在发出后，竟然还能通过精神力略微控制方向。”林雷一阵狂喜。

第十一集 众神墓地 第三十二章 - 血染地底

渊刀魔实力大家很清楚，一个两个不可怕，可是如果个，真正和林雷他们十一个对战，恐怕林雷一方就要死去大半了。而现在的深渊刀魔数量密密麻麻，已然是数万计。

没得选择！

逃！

“按照第二计划，从地底前进。”林雷声音响彻众人脑海。

“嗤~~”那黑甲巨蝎长长的蝎尾尖端竟然旋转了起来，轻易地刺穿了旁边的金属山壁，黑甲巨蝎以惊人的速度迅速地开辟出一条地底通道，德斯黎、罗莎莉等人也接连冲进去。

林雷、法恩、三头六目金猊、贝贝、奥利维亚则是殿后。

每一个深渊刀魔都如同闪电一般，如同无数的蝗虫一样，一下子覆盖了过来。

“杀。”林雷一手持有黑钰重剑，一手紫血软剑。

这一刻，无数的深渊刀魔冲来，无论是林雷，还是法恩、六目金、贝贝、奥利维亚都遭受到了可怕的冲击，他们中‘奥利维亚’是第一个被攻击地后退的。

奥利维亚手持那玄冰长剑，体表黑色光芒、白色光芒同时亮起，手中的玄冰长剑和杀过来的一头深渊刀魔战刀撞击，奥利维亚身形一震，目光一寒，那玄冰长剑竟然玄妙地借势一挑。

“嗤――”黑白光芒流窜的玄冰长剑直接将那深渊刀魔头颅割地飞起。

但是紧接着就有三个深渊刀魔同时朝奥利维亚劈来，奥利维亚脸色一变。飞速后退闪避，可是论速度，这深渊刀魔可是堪比法恩、贝贝的。奥利维亚只能靠玄冰长剑努力挡住一刀。

“噗！”连续两刀劈在斗气罩上。

奥利维亚体表斗气罩就直接被劈地粉碎开来，奥利维亚忍着疼痛，借着战刀劈来地冲击力迅速逃入黑甲巨蝎挖掘地洞窟中。可即使如此，他的腰部依旧被切割了近一半。

如果慢一点，他整个人就要被切成两半了。

“蓬！”紧接着被大量深渊刀魔冲击的退入洞穴中的就是法恩，法恩被四个深渊刀魔联手一击劈地抛飞起来，身体甚至于都被劈地碎裂成三份。可是法恩的头颅迅速朝洞穴中逃去。

同时法恩身体却以惊人速度恢复。

“林雷小心，撑不住快退。”法恩离去的时候灵魂传音道。

林雷已经感觉到这深渊刀魔的可怕了，只是一个照面，他一口气杀死四头深渊刀魔后。他的‘脉动防御’和‘大地守护圣铠’就被大量深渊刀魔一阵乱刀，砍地崩溃了。

龙鳞碎裂，鲜血溅出。

体内的生命源珠力量涌出，“嗤嗤~~”龙鳞伤害再次修复。林雷体表‘脉动防御’也再次形成了。

“呦~~”

贝贝化作了八个身影，疯狂地攻击着。死在它抓下地深渊刀魔已经足足有十余个了。可是深渊刀魔也很聪明，顿时有数十个深渊刀魔同时攻击‘八个分身’。每个分身都遭到三四个深渊刀魔攻击。

贝贝身体被劈地后退，它皮毛上也有一丝血迹了。

“轰。”一群深渊刀魔朝贝贝涌去。

“贝贝。退。”林雷大喝道。

“嗖。”贝贝也不拖延，也冲入了洞穴中，在逃入洞穴中的时候。贝贝已经皮毛绽开。身上满是鲜血了。林雷看到这一幕心里也是一疼。毕竟贝贝没有生命源珠！

三头六目金猊体表有着黑色战甲。他们抗的时间比贝贝还长。

“林雷，撑不住快退。”

三头六目金猊也被大量深渊刀魔劈地飞逃进洞穴中。六目金猊体表也都满是鲜血。每一个殿后的进入洞穴，这防御范围就自然缩小。

六目金猊离开，林雷立即后退至洞口处。

“杀死他。”无数地深渊刀魔咆哮着，举着那锋利的长刀朝林雷砍来。

“不好。”同时超过十几头深渊刀魔朝各个方向劈向林雷，上方、下方、正前方、两侧方向…加起来十多个深渊刀魔。每一刀速度都快如闪电，太快了！

林雷紫血软剑和黑钰重剑只来得及杀死其中两个，其他的十几刀同时劈在林雷身上！

“蓬！”已经达到‘大地脉动64’重境界的‘脉动防御溃。

“不好。”单单十几刀砍在身上那股冲击力就将林雷给劈飞了，在劈飞地同时，也将林雷身上的‘龙鳞’劈地碎裂，鲜血直流，生命源珠绿色光芒不断亮起，林雷身体以惊人速度修复。

“挡不住了，想必现在他们也逃了比较远一段距离了。”

林雷也沿着通道飞退。

“吼~~”大量的深渊刀魔咆哮着，也冲进了这地底通道中。同时，那峡谷通道外口，还有大量的深渊刀魔聚集着，也接连地涌入通道中。

“追上去。”无数地深渊刀魔怒吼着。

林雷回头看了一眼，那些深渊刀魔双眸中都有着嗜血的疯狂。

“轰隆隆~~~”顿时，疯狂的地系元素聚集，大量地巨石在林雷后方聚集，瞬间就将通道完全密封。林雷在通道中极速飞行地同时，后方也不断有大量岩石出现。

地系瞬发八级魔法――碎石之雨。

“虽然黑甲巨蝎在地底行进速度，是我们中最快地一个。可是这世界是金属世界，地底都是金属。他开辟通道速度，肯定赶不上单纯飞行速度。现在只能尽量拖延。”

林雷边飞行，边将通道完全阻塞。

“咻！”后方，大量深渊刀魔沿着通道极速飞行前进。

林雷制造的巨石堵塞通道，这些深渊刀魔根本不管，直接用头部横冲直撞。额头地利刀直接将这些巨

开来。这些深渊刀魔极速追着。

虽然他们可以轻易破开巨石。可是速度还是受到影响地。

……

林雷这个时候也赶上前方开路的众位强者了，毕竟他飞行速度，是比黑甲巨蝎开路速度快的多的。德斯黎、法恩等人都在并肩飞行着，黑甲巨蝎在最前方开路。

“现在怎么办？”林雷急问道。

此刻后方还有大量的深渊刀魔极速追着。

“看速度，如果在地底，我们速度比深渊刀魔快，我们就可以将他们甩开，等远远甩开，我们再去找神格。”德斯黎说道。这也是他和其他强者商量的决定。

直到此刻，他们都不愿意放弃。

刚才那神的尸体，他们靠近过去的时候，也用灵魂查探过了。那神体头颅早就被劈开。神格早就不在了。那只是用来引诱他们的工具！

*******

当林雷一群人在地底极速前进地时候，在地表上空，也有密密麻麻一大群深渊刀魔飞行着。为首的便是三头血红色深渊刀魔。

“差不多了。孩儿们，每十里十个人下去。出发吧。”为首的红色深渊刀魔洪声道。

随着极速飞行，十个深渊刀魔一小队，一个个深渊刀魔小队直接冲入地底，轻易地冲开那金属土地。直接朝地底深处飞去。每十里就有一个小队进入，特别深渊刀魔在高空飞行速度是远超林雷他们在地底前进速度的。

“还想从地底走？”身体瘦小地，为首的那红色深渊刀魔冷笑着道。

“哼。我们子民过百万。这万里区域已经布下天罗地网。他们怎么逃地掉？”另外一红色深渊刀魔说道。

那第三位红色深渊刀魔哈哈笑道：“回墓地第十层的通道口，我都派了一个部族过万深渊刀魔在那。他们不管逃到哪里，都是死！”

……

如果林雷知道这第十一层中深渊刀魔数量过百万，恐怕他们早就放弃了。

可他们不知道！

在那峡谷中，真正跟林雷、三头六目金猊、法恩、贝贝、奥利维亚在洞口交上手的深渊刀魔，也就一百个左右，其他大量深渊刀魔都因为太拥挤，没来及地攻击。

即使如此，林雷他们已经狼狈到极限了。

……

十一位强者正在地底极速窜行着，那黑甲巨蝎的蝎尾尖端极速旋转着，轻松地开辟道路。速度之快……比之后方深渊刀魔劈开巨石行进速度，还要快的多。

“我们看来能甩掉那些深渊刀魔。”法恩心微微定了下来。

“不好。”林雷忽然抬头，不单单林雷，德斯黎、法恩等人都抬头。

仅仅霎那――

“轰隆隆~~”上方金属直接崩溃了下来，近十道深渊刀魔身影同时冲了过来，这些深渊刀魔在发现林雷一群强者后，立即兴奋地高声嘶吼起来：“吼~~”

那嘶吼声竟然引起金属土地震动，极速传向各处，声音在金属中传递可比在空气中要快的多。

在地底中，有大量地深渊刀魔在极速窜行寻找着。

“在那。”大量的深渊刀魔几乎同时声源处飞去，有的深渊刀魔还计算着飞到林雷一群人前方位置准备截住林雷他们。

……

“蓬！”黑钰重剑劈在一深渊刀魔身体上，直接将其身体震成粉碎，可是他地腰部却是一疼，已经被一刀砍中了，林雷怒吼着反手就是一剑。体表龙鳞一次次被砍碎，一次次又恢复。

林雷咆哮着将一个个冲来地深渊刀魔击退。

此刻林雷这十一位强者，正遭到大量地深渊刀魔不断地围剿而来。而林雷一人独挡一面，即使如此，林雷他们所有强者都狼狈无比。

“蓬。”法恩、奥利维亚二人接连被劈的砸在旁边石头上。

“回第十层！”德斯黎痛苦地说道。

法恩、罗莎莉、突厉雷、那三头六目金猊包括林雷他们都是一怔，五千多年地追求，现在就要放弃吗？可是越来越多的深渊刀魔，大家已经快抗不住了。

毕竟随着战斗进行，越来越多深渊刀魔会被吸引过来。

最重要的是，除了林雷、法恩二人可以很快恢复外，其他人只能靠德斯黎来治疗，治疗的速度在这种速度战斗中，还是太慢了。

法恩反手狠狠地将一名深渊刀魔杀死，他痛苦地怒吼着：“回去！”

“回去。”突厉雷也低沉地说道。

虽然不愿意，心里不愿意！

可是越来越多的深渊刀魔，他们真的抗不住了，如果不是林雷一个人就抗住近三分之一深渊刀魔。恐怕他们早就完蛋了。即使如此……此刻的他们，就好像是海啸中的一艘小船。

随时可能倾覆！

没得选择！

“回第十层。”那黑甲巨蝎开辟通道的方向立即改变了。

“快，不能拖了，越拖，深渊刀魔越多。快抗不住了。”林雷只感到前方数道刀光亮起，林雷低吼着紫血软剑刺出、黑钰重剑劈出。可即使如此，他依旧被劈的飞退，鲜血再次染红全身，甚至于露出了白森森的骨头。

绿光环绕，林雷全身极速修复。

“你们逃不掉的。”一道冷漠声音响起，一名红色深渊刀魔忽然窜入通道。

“不好。”林雷看到这红色深渊刀魔就知道不妙。

“第一个死的，是你。”红色深渊刀魔双手持着那血色长刀，冷视着林雷。其他深渊刀魔都恭敬地避让开来，转而疯狂围攻法恩、突厉雷、三头六目金猊去了。

第十一集 众神墓地 第三十三章 - 生与死

底金属通道一次次被深渊刀魔们冲破，他们一次次向发动猛烈的攻击，鲜血飞溅，那德斯黎此刻就是一个治疗师，每一次奥利维亚、突厉雷等人受到重创，德斯黎就立即去救治。

偶尔，德斯黎还施展精神攻击。

战斗很惨烈！

……

“嗤――”

空间仿佛被划破，血色长刀化为一道血色刀芒划破长空，瞬间出现在林雷的面前。

一手持有黑钰重剑，一手持着紫血软剑的龙血战士‘林雷’怒哼一声，黑钰重剑似缓实快地轻飘飘地挥了过去，而后和那柄血色长刀撞击在一起，‘锵’的一声，林雷感到自己就好像就被一座大山狠狠砸在身体上一样。

“噗哧！”鲜血压制不住，直接从口中喷了出去。

连抓着黑钰重剑的右手也被震地龙鳞裂了开来，鲜血流淌。但是紧接着林雷的伤势以惊人的速度被治疗好了。林雷本人也没有在意这点伤。

“恩？”林雷一直注意红色深渊刀魔的反应。

自己刚才一击，可是杀死火焰君王的‘大地奥义’最强一击。

那红色深渊刀魔就仿佛震动的钢丝一样，身体也是微微一震，而后嘴角竟然逸出一丝金色的血液。

“你果然够厉害。”那红色深渊刀魔冷视着林雷。

林雷心底暗惊：“不愧是深渊刀魔首领，身体也比普通深渊刀魔强的多。受我全力一击竟然没将其震成碎块，金属生物，地确比人类身体素质要强的多。”

“吼~~”红色深渊刀魔双眸宛如如火焰燃烧，双手握着那柄血色长刀。

二人在地底通道中，同时极速飞行着，并且对峙着。

“不管如何，这一次必须杀死他。”林雷心底打定主意。

空气发出刺耳的尖啸声，林雷、红色深渊刀魔再一次冲向对方，林雷这一次却是以‘紫血软剑’主攻。只见一瞬间万千妖异的紫色剑影旋转着腾空，仿佛那母皇无数根茎射出。

空间瞬间静止，红色深渊刀魔也感到自己飞行速度骤然大减。

“哼。”林雷双眸陡然多了一丝血红色。

精粹之极的精神力直接引动‘紫血软剑’内部的煞气，这是林雷达到圣魔导境界后第一次引动‘紫血软剑’内部的煞气。这一次引动的煞气比过去更加狂暴、激烈！只见宛如实质的血色煞气直接侵袭向红色深渊刀魔。

“啊！”

红色深渊刀魔感觉，自己就好像突然面对深远位面中地顶级恶魔，那种源自心灵的颤栗令原本坚定的一刀都有些迟缓了。

“不对。”奈何，这煞气只是残存在紫血软剑中的。并不是紫血软剑原主人亲自降临。红色深渊刀魔瞬间就清醒过来了。可是待得他清醒过来，却只看见一双赤红色地双眸以及一缕紫色剑芒。

“死！”

此刻万千剑影已经凝聚成一缕紫色剑芒，受到煞气影响的深渊刀魔已经用长刀抵挡了。因为这一偻剑芒已经到了他眼前。

“噗哧！”

剑芒直接划过了这红色深渊刀魔的颈部，一颗金属头颅直接抛飞起来。那双眼眸中还有着难以置信、骇人。紧接着，红色深渊刀魔的尸体便无力坠落下去了。

红色深渊刀魔再厉害，也还没达到神级。而且他也没生命源珠。头掉了。数秒内就死了。

周围大量深渊刀魔攻势一下子停滞了。

所有深渊刀魔都难以置信看着这一幕，而狼狈地法恩、德斯黎、奥利维亚却为大量深渊刀魔突然停止袭击。感到惊讶。他们这才发现……林雷杀死那红色深渊刀魔。

“快，快走。”林雷的声音，仿佛雷声在众人脑海中响起。

法恩、德斯黎他们立即醒悟，立即飞速在地底逃窜。

******

在天空中，无数的深渊刀魔飞行着，其中为首的是两个瘦小地红色深渊刀魔，他们已经接到手下传来的消息了。

“舒勒竟然死了。”左边的一个红色深渊刀魔有些难以置信。

“是那个龙人。”右边红色深渊刀魔双眸中冷光一闪，道，“当初在峡谷中，那个龙人就最显眼。他地体内应该有生命源珠，他多次被我们地孩儿们重伤，可是却瞬间就好了。”

“主要他们在地底，比较麻烦。”左边红色深渊刀魔摇头道。

“在地底，视线完全被阻碍，而我们地孩儿们精神力最多发现数米距离。这点距离，在那种激烈交战中，根本没用。”右边深渊刀魔道，“地底通道就那么大，孩儿们能够同时和他们交手的，也只有十数个。”

虽然大量深渊刀魔能在地底前进。

可毕竟，视线阻碍，林雷一方又极速前进。能够同时围攻地深渊刀魔并不会太多。

“让一个部族的孩儿们去纠缠他们，让我们时刻掌控他们的所在。”左边深渊刀魔冷漠道，“他们不管是要取神格，还是回到第十层，都必须出地表。等一出地表……”

右边深渊刀魔双眸也有了一丝冷意。

……

“快，快。”林雷一群强者焦急非常。

在地底通道中，时而旁边通道墙壁就被穿透，大量深渊刀魔就冲出来。

“也幸亏是在地底，如果在地表……”

四面八方，无数深渊刀魔一同涌来。那种可怕场景，想想就让林雷心颤。当初在峡谷洞口，十几个深渊刀魔一起攻击来，就将林雷整个人直接给劈飞了，如果没有生命源珠，林雷恐怕早就死了。

虽然林雷他们精神力覆盖范围很小。

可是达到圣域。他们脑海中模拟能力都特强，比如林雷能够推演‘大地奥义’，而在林雷他们每一个强者脑海中，都有回到第十层通道口清晰的位置。他们脑海中也会根据飞行速度，清楚知道自己所在位置。

如此，在地底，回到那通道口并不难，即使有误差，也在千米以内。

“大家再坚持一会儿。快到通道口了。”黑甲巨蝎声音响彻众人脑海。

所有强者都精神一震，都奋力和周围不断冲出来地深远刀魔厮杀，所有强者都展示其强大实力，凡是有重伤地立即退开让德斯黎治疗。让其他强者顶上。

林雷也感觉到……

深渊刀魔攻击密度，达到比较稳定地步。大家已经都配合地非常好了。

“噗哧。”三头六目金猊也被疯狂的深远刀魔再一次砍地后退，法恩、突厉雷、贝贝立即顶上空缺，而那德斯黎立即来为六目金猊三兄弟治疗。幸亏这种治疗魔法是九级，对德斯黎而言可以瞬发，没什么难度。

“通往第十层通道口到了。”德斯黎惊喜声音在众人脑海中响起。

那黑甲巨蝎挖掘通道的方向也陡然斜着向上了，顿时攻击林雷他们的深渊刀魔也少了很多。

“估计不少深渊刀魔。还按照我们刚才前进方向拦截呢。”突厉雷也感到只有偶尔两三个深渊刀魔杀过来。

“大家别大意。”林雷立即嘱咐道。

“我们三个，和林雷、法恩先冲上去，其他强者在后面。”六目金其中一个的声音也在众人脑海中响起。显然论防御，三头六目金猊极为强。林雷和法恩都是有生命源珠的。

没有人有异议。

“嗖。”在朝上方极速飞行的过程中。林雷他们也都施展开精神力。

“上方二三十米内没有深渊刀魔。”德斯黎声音响起，他们已经离地表很近了。精神力在地底穿梭。比在空气中穿梭要难的多。覆盖范围也要小的多。

“上去。”这个时候不是迟疑时候。

林雷、法恩率先冲上去，三头六目金猊紧跟其后。其他强者分别第三梯队、第四梯队。

“噗”“噗”……

林雷他们五个一从地表冒出来，根据周围地理环境，顿时判断出了，回到第十层地通道入口位置就在两百多米外。可是林雷、法恩等一批强者虽然判断出通道位置。

可他们却感到心里发苦。

那通道位置，密密麻麻里十层、外十层，一眼扫过去绝对有好几千上万的深渊刀魔聚集在通道口。有上万深远刀魔聚集在一起，林雷他们又如何突破这么多深渊刀魔阻碍，窜入那通道口？

最要命的是……

就在他们上空，仿佛蝗虫一般，无数的深渊刀魔都悬空浮着，他们仿佛天幕一样将整个天空都遮盖了。

“多少深渊刀魔？十万？还是更多？”

不管是林雷，还是法恩、三头六目金猊都感到心脏狠狠一阵抽搐。

“嗡”

无数深渊刀魔，见到林雷他们一群强者就仿佛见到血地蚊子，同时疯狂朝下方冲了下来。近百万的深渊刀魔同时俯冲而下，这一幕场景就好像天塌下来一样，连空间都震动起来。

近百米距离罢了。

瞬间，大量深渊刀魔就冲到林雷他们面前了。

“下去，快！快！快！！！”法恩惊恐的声音在其他十位强者脑海中响起，连刚刚从地表冒头的贝贝、罗莎莉、突厉雷等人也完全被吓傻了。几乎一致地――

窜入地底！

“轰！”

近百万的深渊刀魔轰然冲入大地，或者是直线冲下，或者是斜着冲下，并且他们几乎一致地狠狠朝林雷一行人凌空劈出了一刀！

“蓬！”可怕的爆炸声，方圆数里内的地表都爆炸开来了，无数地金属土壤都被震地碎末，一瞬间，一个方圆数里，深足有数百米的大深坑就诞生了。而且这金属深坑中，还有大量各种各样的洞孔。

……

林雷、法恩、三头六目金猊最先上去，那么逃入地底则是在最后面。他们在地底逃跑速度怎么快得起来？而无数地深渊刀魔一次性地冲击，以及同时地挥刀，刀气几乎同时冲击下来，仿佛冲击波一样掀掉大地一层皮。

最后面，‘殿后’地林雷、法恩、三头六目金猊则是迎接到了最强烈地冲击。

林雷只是勉强举起手中黑钰重剑、紫血软剑阻挡。

“蓬！”

林雷整个人几乎一瞬间就被大量刀影劈在身体上，‘脉动防御’和体表的龙鳞在一瞬间直接爆裂开来，连林雷地黑钰重剑、紫血软剑都被冲击地反弹劈在林雷自己身上。

“啊！”

整个身体都仿佛被剥掉了一层，因为是头朝下飞行，林雷的双腿更是被绞成了碎块。

“逃，逃！”林雷只知道逃了。

那无数深渊刀魔俯冲的可怕场景，已经将林雷他们意志瞬间崩溃了。林雷也注意到旁边的法恩自胸口往下，连双手全部绞成碎块了。连他那柄长剑也没了。

“老二。”凄厉的声音响起。

……

逃！

逃！

疯狂朝地底窜行，不知道飞了多久，他们终于停止了，因为已经没有深渊刀魔再追杀了。

法恩此刻身体正在迅速修复，不过也只是才修复到大腿位置，他疼痛地全身抽搐着。林雷何尝没尝过这种滋味？不过和其他人，他们二人已经很幸福了。

三头六目金猊，只剩下两个了，即使剩下的两个也是重伤，满身血淋淋的。

“老二他是为了救我们。”那六目金猊老大‘克里奥’低沉道，他们三兄弟可没林雷、法恩有‘生命源珠治疗’，关键时刻，那三兄弟中的老二体积变大，为自己两兄弟保护了一霎那。

剩下的十位强者，彼此相视，眼中都有着一丝痛苦以及……茫然！

该怎么办？

第十一集 众神墓地 第三十四章　死？

众位强者脑海中还有刚才那幕‘灭世’一般场景，无数深渊刀魔俯冲而下……林雷他们都被震住了，脑子里都是空空的，惊惧、难以置信……他们有一种要发疯的感觉。

“怎么可能这么多深渊刀魔？”林雷摇头，难以接受。

突厉雷摇头低叹一声：“恐怕就是那火焰君王、母皇过去，无数深远刀魔围攻而上，都会将他们绞成碎末，太可怕了……真的太可怕了。”

“这么多深渊刀魔在第十一层，谁能得到神格？”奥利维亚脸色难看。

“或许建造这众神墓地的那位主神，就是故意戏弄人的。”六目金猊‘克里奥’此刻心中悲愤，当年的五兄弟在戈巴达位面监狱死去两个，在这里又死了一个，只剩下两个了。

“不，还是有可能成功的。”德斯黎摇头叹息道，“元素法则蕴含无数玄奥，我们领悟的大多是比较低等的。而林雷他那种杀死火焰君王的攻击，就属于比较高等的。比如有人，在光明法则中，将身法领悟到极致，速度比所有深渊刀魔都快的多。那么……估计就有希望得到神格。”

无论德斯黎，还是奥利维亚。虽然他们身法都快。

可是他们对光速身法，都没有深的研究。

“现在不要讨论这个问题，我们现在最重要的，是知道，到底该怎么办，大家有什么办法？”德斯黎环顾众位强者。

“能怎么办？能回到第十层就不错了。”罗莎莉叹息道，“这一众神墓地是最危险的一个，不是三千年一循环吗？还有另外两个大型众神墓地的，那两个众神墓地。没这么危险的。”

法恩、德斯黎、突厉雷他们都点头。

三大通道，通往不同地众神墓地，这一个众神墓地。是最危险最难的一个。

“最危险，宝物也多。”突厉雷感叹道，“在那些墓地，真正的神器，我们一个都没得到。在这里……连生命源珠都得到两颗了。我相信，这第十一层中神格应该不止一颗。”

众位强者都暗自点头。

愈是危险，一旦成功获得也会越多。

可是……

危险到没有一丝希望地时候，即使神格再多，又有什么用？

“要不，我们躲在地底。躲上几个月，等到十年期满？”那黑甲巨蝎开口道。

林雷也是眼睛一亮。

人贵有自知之明，在看到那无数深渊刀魔的时候，林雷已经对这第十一层中的神格放弃了。毕竟……那深渊刀魔太多了。

“恐怕不行。”奥利维亚摇头道，“你们耳朵贴着这金属石壁感受一下。”

林雷立即耳朵贴着金属石壁，非常细微地震动正不断传递过来。

所有强者心中都是一沉。

“应该有非常非常多的深渊刀魔。在一起朝下方前进。”六目金儿老三‘克莱沃’低沉说道，“他们速度虽然不快，却是按照统一步骤，等那么多深渊刀魔围住我们……”

“不能在这呆下去。”突厉雷开口道。

林雷看着蜷缩在自己怀中的贝贝，眼神坚毅起来，环顾众人道：“现在没得选择。在地底，我们恐怕躲不了一天，无数深渊刀魔就会将我们全部包围过来。”

“现在唯一的生路，就是回到第十层。”林雷坚定说道。

“怎么回？林雷，你不是没看到那么多深渊刀魔封住通道洞口了。”法恩立即说道。

林雷深吸一口气，道：“还有一个办法。”

所有强者都看向林雷。

“我们在地底绕一个弯，然后在在地下靠近通道入口。到时候，你们帮忙先撑着。我准备施展‘次元之刃’，将阻挡住通道入口的深渊刀魔。全部杀死。”

周围强者都看着林雷。他们不认为林雷这一招成功可能性有多大。

毕竟次元之刃能杀多少深渊刀魔？

“次元之刃，会清除出一条从我们到通道入口的路径。这条路径，会很快被周围深渊刀魔赶过来挡住，我们就是需要在他们堵塞前，从这条路径冲进第十层！”林雷说道。

所有强者都沉默了。

用次元之刃，弄出一条通道，然而在一瞬间冲入第十层。

如果慢一步，就会被周围大量深渊刀魔过来拦住，杀死！

抢时间！

“我们没得选择。”林雷环顾众位强者。

此刻周围金属石壁那震动已经变强了，显然大量深渊刀魔和他们正越来越近。

“我同意，拼一把，至少有一丝希望。”突厉雷第一个说道。

德斯黎、罗莎莉、法恩他们相视，而后都微微点头，两头六目金儿、黑甲巨蝎、奥利维亚也点头同意，至于贝贝……也没有任何异议。

“我们现在最关键的是，回到地表的时候，千万别被其他深渊刀魔发现。而且靠近地表地时候，我会默念魔法咒语，到时候我无法分神来抵挡深渊刀魔。”林雷说道。

“放心，你施展‘次元之刃’，即使有深渊刀魔来，即使拼死，也会挡住。”德斯黎说道。

所有强者目光都坚定起来。

抓住最后一丝生机！

“出发。”林雷说道。

那黑甲巨蝎当即在前面开路，这一次众位强者没敢直线上去，而是在地底绕了一个弯，然而朝地表靠近过去。不知道是不是运气好，林雷他们一群强者在飞行了大半的时候，才遇到第一个深渊刀魔。

“噗哧。”贝贝一爪子，直接将这深渊刀魔脑袋抓地碎裂，令其连声音都没来得及发出。

“大家小心，现在距离地表只有五百米左右，越是向上。这深渊刀魔就越多。”德斯黎提醒大家，此刻林雷是在众位强者保护中央，林雷正默念着魔法咒语。

“不好。”在距离地表三百米左右的时候。黑甲巨蝎停住了。

“这些深渊刀魔，将通道入口周围，挖出了一个超级大

坑。黑甲巨蝎声音在众位强者脑袋中响起，所有强者心底都是一颤，林雷听了也是脸色一变，立即停止念动魔法咒语。

“这么一个大坑，我们一旦冲出去，和通道入口有数百米距离，恐怕来不及冲入通道，就被大量深渊刀魔给杀死了。”

十位强者都感到发蒙了。

……

地表上空。众多深渊刀魔悬浮着，那两名红色深渊刀魔也悬浮在半空。在地底围剿林雷他们的，也只是近三十万的深渊刀魔罢了，大半地深渊刀魔都在地表等着。

那方圆数里地大坑，自然也包括了那通道入口。

这通往第十层的通道，原本是在地表地。因为金属大地弄出了个大坑，此刻的通道入口，就好像一扇窗户悬浮在‘大坑’的上方。隐隐黑光围绕着这通道入口。

深渊刀魔们，没有一个敢擅自进入。

其中有近万的深渊刀魔，正在这通道地周围。将这通道入口包围的是水泄不通。看起来，林雷他们根本不可能冲入这通道。

“咻！”“咻！”“咻！”……

很是突然的。连续十道身影几乎同时从大坑中冲了出来，每一个身影速度都飙到了最快。林雷他们没得选择，只能拼命，希望能抓住一丝机会，冲入第十层！

大量深渊刀魔几乎同时发现了林雷他们一群强者。

“杀！”深渊刀魔反应速度很快。

可是深渊刀魔这一点反应时间，也令林雷他们飞行了足足两三百米，此刻他们距离通道入口，只有数十米而已。可是这数十米的距离中。却充斥着大量的深渊刀魔。

默念完魔法咒语的林雷单手一伸。

狂暴地风元素迅速地以林雷为中心聚集了，方圆数里内风完全静止了。林雷表情狰狞。通过‘盘龙戒指’，林雷竭力地汲取周围大量风元素。体内魔法力消耗一空，一足足有近二十米长的可怕淡青色次元之刃出现了。

比一般次元之刃大上近十倍。

“嗤嗤”

次元之刃朝前方飞去，仿佛大地刀轮，这次元之刃过处，空间直接出现大的豁口。

“死。”林雷通过盘龙戒指，使用精神力努力地控制次元之刃经过方向，林雷此刻清晰感觉到次元之刃内部无数风在旋转，或快、或慢，形成了这‘次元之刃’。

“啊！”“啊！”……无数惊恐惨叫声响起。

这庞大次元之刃过处，所有挡在路途中地深渊刀魔直接被割裂成碎片。

林雷竭力地减缓次元之刃速度，好让次元之刃刚好挡在林雷他们前面。可是……次元之刃速度太快了。即使林雷竭力控制，当这次元之刃冲过通道入口朝远处飞去地时候，林雷他们距离通道入口，还有大概十米距离。

对，仅仅十米！

远处悬浮地通道入口，就在眼前。原本挡在洞口前地深渊刀魔都死了！

可是，毕竟还有十米距离！

因为次元之刃足有二十米长，在两旁，离林雷他们最近地深渊刀魔，也有十余米距离。这些深渊刀魔来不及阻拦。可是，大量在上方的深渊刀魔却是俯冲下来了。毕竟‘次元之刃’是平着飞行的。

许多上方的深渊刀魔离林雷他们很近。

“快！”

林雷他们每一个都拼命冲着，然而上方大量的深渊刀魔，就仿佛无尽洪水倾斜一样，要将林雷他们给覆没。林雷从距离判断出来，如果让这些深渊刀魔冲下来，只有三个能逃走。

是最前面地法恩、贝贝和德斯黎。

别的人，都来不及逃走。

突厉雷、两头六目金猊、黑甲巨蝎、奥利维亚……此刻都疯狂了，可是眼中都有着一丝绝望。差一点，来不及了！

“快走！”

法恩忽然咆哮一声，整个人化为闪电，疯狂朝上方的深渊刀魔冲去。妄图阻拦住这些深渊刀魔一刻。可是法恩却是一瞬间被大量深渊刀魔冲撞地反退下来。

“啊”奥利维亚怒吼一声。

一道黑色、白色融合的虚幻巨剑劈出，竟然一口气劈死四个深渊刀魔。而后奥利维亚脸色惨白地落地了。此刻就德斯黎和贝贝冲入通道中，其他人都来不及了。

“死了吗？”

无论奥利维亚、黑甲巨蝎、突厉雷、罗莎莉、两头六目金猊……

他们眼中都有着一丝绝望！

就在这绝望的一刻――

“快走！”一道怒吼声响彻众位强者脑海。

妖异的紫色光芒亮起，无数道紫色剑影仿佛无数条蟒蛇一样旋转着，覆盖着上空一块区域，就仿佛一块顶盖，将上方大量深渊刀魔给顶住一样，最诡异的是……

上方所有深渊刀魔仿佛发现什么惊骇的事情一样，速度竟然大减。

林雷此刻全身被淡红色煞气包裹。

他已经引动了紫血软剑内煞气。

“林雷！”

奥利维亚、突厉雷、罗莎莉、两头六目金猊等一群强者都感到震撼，可是他们见到一丝生机，都疯狂冲入通道入口中。而当奥利维亚他们刚刚逃入这通道入口地时候。

林雷还未来得及进入通道。

大量下方的、四周地深渊刀魔已经将通道入口完全堵塞了。林雷挡得了上方，却挡不住下方、四周。

洞口堵塞！

无处可逃！

“老大，老大！！！”一道黑影竟然从通道入口内往外冲，凄厉地声音也响起，“贝贝，走！”林雷怒吼声响彻贝贝脑海，贝贝只是从通道入口刚刚冒出来，就被无数刀影给直接劈下去了。

而无数的深渊刀魔，仿佛蝗虫一样将林雷给完全包裹起来，林雷地四面八方，都是深渊刀魔，连阳光都被完全挡住。

第十一集 众神墓地 第三十五章 - 逃生

“杀死他!”两大红色深渊刀魔的咆哮声从远处响起。

无数的深渊刀魔咆哮着，从各个方向仿佛闻到血腥味的苍蝇一样疯狂围杀了过来。一时间。以林雷为中心。天上地下四面八方，尽皆是无数的深渊刀魔。

已经化为实质的淡红色煞气完全将林雷包围，林雷那双已经变得血红地双眸闪烁着疯狂。

“滚开!”林雷地怒吼声响起。

同时大量地巨石凭空出现在林雷地四面八方，也出现在周围大量深渊刀魔之间地空隙间。

深远刀魔他们要极速飞行，彼此根本不可能身体相贴，每个深渊刀魔为了能够挥刀、飞行。彼此其实都是有个两三米距离的。

而现在……

林雷瞬发的无数巨石。却是将周围数百米内。所有空隙尽皆阻塞。

“那龙人呢?”无数的深渊刀魔。原本还能从人缝中看到处于中央地林雷。然而现在。无数巨石将周围所有空间阻塞，使得几乎所有深渊刀魔一下子都看不见林雷人了。

以林雷为中心，大量深渊刀魔和巨石彼此夹杂。竟然形成一个实心地大球。

“不好。”那两头红色深渊刀魔看到这一幕心底都感到不妙。

深渊刀魔精神力在固体中也就能弥漫数米罢了。数米距离，对于深渊刀魔而言根本没什么帮助，而且此刻深渊刀魔们视线都被阻碍，他们也不敢用战刀乱砍。唯恐砍刀自己的族人。

毕竟……

那‘实心大球’中，除了无数巨石，就是深渊刀魔们了，而林雷。毕竟只有一个。

“杀――”

在林雷瞬发大量巨石的一瞬间。在林雷身体周围地数十个深渊刀魔几乎同时朝林雷挥刀过去，这些最靠近林雷的深渊刀魔们。还是知道林雷地位置地。他们毫不犹豫。

数十柄战刀劈下。

“死!”

林雷眼中恍若喷火，怒吼着持着紫血软剑，宛如闪电直接朝正下方直接冲了下去。可即使速度再快，依旧有十几柄战刀在同一瞬间就劈中了林雷地身体。

“蓬!”林雷体表‘脉动防御’瞬间崩裂。

在冲入地表前就布置好地‘圣域大地守护圣铠’也是一瞬间崩裂了开来。

“嗤嗤!”近三柄战刀最后斩裂龙鳞，嵌入林雷身体。甚至于砍中林雷体内骨头，刺心地疼痛却没让林雷皱一下眉头。

“哼。”体内深青色龙血斗气爆发。直接将这三柄战刀给崩开。

“轰!”

就仿佛一陨石，林雷整个人火速朝下方直冲了下去。体表淡红色煞气萦绕。恍如魔神一般。凡是有深渊刀魔阻挡，林雷不求杀死这深渊刀魔。而是直接一剑过去。直接将其劈退开去。

奇迹般地，不到一秒钟。

林雷从那巨大‘实心大球’核心位置，直往下。一口气冲入了地底。

说来缓慢。实际上无数深渊刀魔围攻过去。林雷瞬发无数巨石再直接往下冲。加起来也不足一秒钟，短短霎那……林雷已经冲入了地底。

“可恶地龙人。”看到这一幕的红色深渊刀魔冷哼一声。

另外一红色深渊刀魔，双眸中杀机隐隐：“这个龙人，实在太可恶了，竟然在一瞬间。通过魔法……在半空中营造出‘地底’地效果。让绝大多数孩儿们根本看不到他。”

两大深渊刀魔都明白事情麻烦处。

要杀林雷。十几个深渊刀魔是做不到的。可是林雷一旦躲入地底，他们怎么办?

“只有一个办法。”为首地那位红色深渊刀魔目光凝视地底，“想要贴身攻击杀死他，地确有难度，我们所能做的就是……让超过一万地深渊刀魔同时挥出刀气攻击那龙人。”

另外一红色深渊刀魔顿时眼睛一亮：“对。不必近身。一万深渊刀魔同时挥出刀气，虽然威力只是接近战刀本体攻击的一半。可是一万深渊刀魔一次性攻过去。足以将其劈成碎粉。”

当初林雷、法恩他们第一次从地表冒头出来。

近百万深渊刀魔同时俯冲并且挥刀。那刀气劈下来。覆盖方圆数里范围。直接造就出了方圆数里地超级大坑。不但如此……连法恩自胸口以下都成碎块。林雷自大腿以下也成碎块，而那六目金猊三兄弟中地老二，更是舍身救了自己大哥、三弟。

要知道。那百万深渊刀魔俯冲，真正砍在林雷他们身上的刀气只有千分之一左右。

即使如此，都差点杀死林雷、法恩。

幸亏林雷、法恩是头朝下窜入地底的。

“咻!”“咻!”“咻!”

数十万深渊刀魔宛如利箭一样窜入地底，开始搜索林雷。吃一堑长一智，如果在有机会，这些深渊刀魔绝对不会让林雷活着逃走。

众神墓地第十层。

“别烦我!”贝贝怒吼一声。

此刻贝贝皮开肉绽，鲜血染红草地。旁边德斯黎想要为他治疗。却被贝贝喝斥开了。

德斯黎站在草地上，又看了看其他强者，无论是两头六目金猊、黑甲巨蝎，还是罗莎莉、突厉雷、奥利维亚他们，都沉默着，气氛极为地压抑。

“我这条命。是林雷救的。”突厉雷低沉说道。

刚才如果不是林雷最后时刻将上面地深渊刀魔阻碍住那么一瞬。罗莎莉、奥利维亚、突厉雷他们都会没命。

虽然说。林雷在第六层地时候杀死‘火焰君王’也算救了他们，可是这一次和上一次不同，毕竟不管如何，林雷就是为了自己也需要去杀死火焰君王。救他们。只能算是顺带。

突厉雷他们心中并不算太感激。

可这一次不同。

当时林雷本人虽然也来不及逃，可是当时林雷完全可以什么都不做。让突厉雷、奥利维亚他们一群强者和他陪葬。可林雷没有!

“老大。”贝贝双眼尽是水雾，此刻他正紧张地地感应着林雷地灵魂。

第十层和第十一层，其实算是两个小空间，贝贝无法和林雷灵魂交流。可是林雷只要没死，贝贝都能感应到林雷地存在。

“老大。你一定要活着。”贝贝心中颤抖，“坚持，坚持住……”

贝贝清楚。林雷是被无数深渊刀魔围攻地。在贝贝看来，林雷如果能活过十秒，相信林雷已经逃入地底了，一旦逃入地底，以林雷地能力，撑过剩余几个月，也是有可能的。

“林雷和光明教廷地仇怨。我知道。”罗莎莉低沉说道。林雷大婚的那一天。希塞后来是跟罗莎莉呆了一段日子地。罗莎莉从希塞那。清楚地知道了林雷地身世等详细讯息。

“林雷即使死了，这个仇。我会为他报。”

“还有我。”突厉雷也说道，“我这条命是林雷救地。灭掉光明教廷，我也能心安一点。”

“我们两兄弟也会去。”六目金猊‘克里奥’低沉说道，“那林雷。当年放我们和父亲出来，已经是大恩了。这一次……更是救了我们两兄弟。这大恩一定要报。”

林雷当年拔掉紫血软剑。放出帝林，帝林本人后来也是在贝鲁特那得知地。

“为林雷复仇，也有我一份。”奥利维亚突兀说道。

“一群混蛋。”贝贝怒声咆哮着，环顾众位强者，众位强者不由一怔看向贝贝。

贝贝愤怒地瞪着他们：“放屁。你们为老大报仇?老大他会自己报仇的!老大他一定会活着走出众神墓地的，你们一个个别在这说什么死，老大他不会死!”

“不死?”

法恩、突厉雷、克里奥一群强者虽然心底感激林雷。可是他们都知道在第十一层，林雷当时的处境

被无数深远刀魔围攻。能逃生吗?

“我和老大灵魂相连。”贝贝怒声道，“别地我贝贝不知道，可是老大他还活着。我地灵魂能够感应到他地存在，都过去好一会儿了。老大他还活着……我相信他一定能活着!”

众位强者顿时反应过来。

贝贝是林雷地魔兽。林雷是生是死，贝贝是感应到地。

“还活着?”德斯黎他们心底都感到一阵惊喜。

虽然他们不明白。林雷如何在无数深渊刀魔围杀中逃生。可是至少，林雷现在还没死。

“十年之期。只剩下最后几个月，希望林雷他撑住。”德斯黎心中暗道，此刻不单单是德斯黎，其他强者们心底都默默为林雷祝福着。

他们都知道……

在第十一层，在百万深渊刀魔围攻下，要撑几个月。

林雷。生机渺茫!

众神墓地第十一层。

那金属大地地底有着无数条通道。这是数十万深渊刀魔在地底疯狂地穿梭追杀林雷造成地。

“吼”一深渊刀魔咆哮声响起。

顿时周围大量深渊刀魔疯狂朝哪里聚集，只见淡红色人影闪电般从通道中穿过，只在通道中留下一地血迹以及一些碎裂的龙鳞，三个小时了。

整整逃窜了三个小时，自从逃入地底开始，无数的深渊刀魔就在下面追杀，一开始因为深渊刀魔不知道林雷位置，第一个小时，林雷在地底逃地还算是轻松。

可是随着自己一次次被发现。

在自己逃窜地区域。深渊刀魔越来越多。自己逃离地难度也越来越大。

第二个小时，林雷重伤流血了。

而这第三个小时。林雷已经有两次，差点丧命了。

“怎么办，怎么办?”林雷极速飞行着，远远瞥见一道影子，林雷就立即钻入其他通道，或者自己开辟一条新地通道。

“这些深渊刀魔越来越有经验了。”林雷心中很是焦急。

此刻，有大量深渊刀魔专门在地底固定的地点看守。地底虽然有大量通道，可是大量深渊刀魔站岗一样分别在固定区域看守。使得林雷大多时候。只能选择自己开辟一条通道。

可是自己开辟通道，却是一定会引起金属土地震动的。

这种震动，会令那些附近区域‘站岗’地深渊刀魔。发现林雷大概位置的。

“刚才一次。”林雷想到五分钟前那一次，竟然有超过一千深渊刀魔同时挥出刀气攻击他。幸亏林雷逃地快。攻击到林雷身上的只有数十道刀气。那数十道刀气依旧令林雷差点小命完蛋。

“越这么下去。那些围剿我地深渊刀魔就越多。不能这么下去。”林雷心中也知道不妙。

“吼”忽然一道吼声响起。

只见一深渊刀魔从另外一条通道极速飞了过来。显然发现林雷了。

“吼”“吼”“吼"……

数十道近处的吼声响起。无数地深渊刀魔疯狂朝林雷所在位置聚集。

“不好。”林雷脸色顿时煞白。这一次比五分钟前那一次，要更危险。聚集的深渊刀魔会更多!

第十一集 众神墓地 第三十六章 - 以一敌百万

刷！”

林雷宛如流光，穿行在通道中，他的速度已经飙升到了极限。可是论速度，堪比德斯黎、贝贝的深渊刀魔却是超过林雷一筹。那些深渊刀魔是越来越近。

双眸赤红如喷火，林雷口中却是在默念着魔法咒语。

“嗖！”林雷飞行方向陡然转变。

竟然转了个方向，直接斜着朝地底方向窜过去。其实在下方也是有不少深渊刀魔朝林雷追杀过来的。林雷向下，下方的深渊刀魔向上，几乎眨眼两方便要相遇了。

“吼~~”下方的深渊刀魔立即发出吼声。

还沿着林雷原先方向追的一群深渊刀魔立即也转弯朝下，而林雷则是和下方近百是深渊刀魔靠近了，那些深渊刀魔几乎同时闪电般拔出了背上的战刀，林雷双眸中却是掠过一丝寒芒。

无尽风元素猛然聚集。

“死吧。”

“嗤嗤~~”很是突兀地，一道足有四五米宽的淡青色‘次元之刃’凭空在林雷前方出现，而后直接朝下方那些冲来的深渊刀魔飞去。

见到次元之刃，那些深渊刀魔立即恐惧地要闪躲。

可是，次元之刃速度太快了。

“嗤嗤~~”金属身体直接被切割成碎片，在林雷精神力控制下，那‘次元之刃’沿着一条弧线划过，瞬间数十个深渊刀魔尽皆被切割成了碎片，其他深渊刀魔也惊恐地闪躲。

“呼！”

林雷则是趁机直冲而下。沿着‘次元之刃’造成的空挡冲向地底。

……

次元之刃这一招，也就在对付少量深远深渊刀魔地时候有效，一旦深渊刀魔有数千之多，次元之刃又能杀多少？这也是林雷选择突兀转折朝下方飞行的原因。

他突兀转弯，却也暂时和后面深渊刀魔拉开距离。

“我能够逃一时半刻，却也不能永远这么逃下去。”林雷在朝下方逃的时候，心中也在想着‘逃出生天’的方法，“如果我能瞬发‘次元之刃’，那就好了。来再多深渊刀魔，也让他们全死光光。”一瞬间，林雷心中涌出一丝妄想。

瞬发‘次元之刃’？

白日做梦罢了，林雷也知道不现实。

“恩？”在朝地底极速窜行的同时。林雷忽然心中一动，“次元之刃？”

对于形成‘次元之刃’这禁忌魔法的原理，林雷也不太清楚。他只知道，如何通过魔法力聚集元素。形成这‘次元之刃’。然而此刻林雷却回忆起施展‘次元之刃’的场景。

次元之刃，准确说，就是到极致状态的‘风刃’。

林雷使用精神力竭力控制‘次元之刃’略微转个弧度的时候，也发现次元之刃内部无数风在旋转。或快、或慢，沿着奇异规律，最后竟然能造成切割空间地可怕威力。

“或快？或慢？”

林雷过去没思考。现在却发现疑惑地地方了。“这次元之刃越快才越好。为什么内部有风好似慢？”

“不对。”林雷仔细回忆。

次元之刃内部无数风流动，其实并不慢。只是产生‘慢境界’的效果，似缓实快罢了。不同特征的风刃却结合为一体，形成‘次元之刃’。这又是什么原理？

“快境界？慢境界？次元之刃……”

林雷脑海中又浮现出‘风的律动’施展地场景，那是让紫血软剑同时不断变幻‘快’‘慢’两种境界，形成截然相反的结果，对空间产生震荡，使得紫血软剑剑刃处出现空气刃。

林雷脑海中又浮现‘万剑合一’的场景。

当时研究这一招，林雷就疑惑，为什么万千剑影以快境界施展，融合为一，最后却造成‘空间静止’的效果？快境界和慢境界，为什么会能替换？当时林雷不明白，可是却是模拟‘母皇’地招数，才创出这一招。

实际上，为何‘快境界’的万千剑影，却造就‘空间静止’的‘万剑合一’，其中的奥妙，林雷却不懂。

“次元之刃……风地律动……万剑合一……”林雷脑海中迅速地划过一幕幕场景，风元素法则中某一玄奥的迷雾，此刻在林雷面前似乎正在缓缓的消散。

林雷心中有些似懂非懂。

仿佛触摸到什么，可是又似乎什么都没明白。

林雷甚至于没注意到，后面正有两深渊刀魔和他距离越来越近。此刻地林雷完全沉浸在那特殊状态中。那两个深渊刀魔也感到疑惑，平常……他们还没靠近林雷就会想方设法逃命了。

可是这一次……

林雷竟然直线飞行，丝毫不改变方向。深渊刀魔比林雷速度快！直线飞行，自然可以追上。

“咻~~”刺耳尖啸声终于将林雷惊醒了，同时两柄战刀直接劈了过来。

林雷后背顿时吓得一阵冷汗，手中地紫血软剑立即挥出，林雷丝毫没注意到，他这一剑既不是‘风地律动’，也不是‘万剑合一’，只是看似普通的一剑。

“噗哧！”仿佛切掉豆腐一样。

林雷地紫血软剑闪电般划过两大深渊刀魔身躯，这两大深渊刀魔都直接断成了两截。

“这？”林雷吃惊了，这深渊刀魔防御虽然算不上顶峰，可是就是施展‘风的律动’，也要花费全力才能将深渊刀魔劈成两半。可是刚才……他似乎非常轻松的，将两个深渊刀魔一剑劈成两半了。

“刚才……”林雷不由回忆起刚才无意识的一剑。

“啊！”林雷眼睛一下子瞪得滚圆。

原本在脑海中还显得朦朦胧胧的风元素法则地玄奥，此刻却恍若拨开云雾见月明一般。心中一片清明。

“风的律动？万剑合一？次元之刃？”林雷竟然大笑了起来，“快境界？慢境界？快慢相反？哈哈……错了，都错了，快境

境界都一样，一样！！！”林雷身形陡然动了。

仿佛一阵风一样，好像轻飘飘的很慢，可是瞬间却到了千米之外。

“空间叠影？空间错乱？空间停滞？空间静止？”林雷笑的畅快之极。

“是那龙人。”大量深渊刀魔发现林雷了。

“杀。”随着怒吼声，大量深渊刀魔同时挥刀，凌厉地刀气劈向林雷。刀气纵横，金属土地尽皆被劈开，虽然大部分刀气没劈到林雷，可是还有部分刀气聚集向林雷。

“嗡！”刀气聚集处。金属土地化为齑粉。

“他死定了！”

“恩？”忽然深渊刀魔们震惊了。

因为原先还在数千米外的林雷，只是很随意地两闪一下就到他们面前了，他们只是看到妖异地紫色光芒闪过，他们的头颅就抛飞了起来。

“快境界。慢境界……哈哈，都误入偏道了！”林雷大笑着，随意挥剑轻松杀死深渊刀魔，他身形一闪就轻易将深渊刀魔们远远抛开。论速度，比深渊刀魔们还要快上两倍！

太快了！

即使那红色深渊刀魔过来，速度也不及此刻林雷的一半。

“当初认为快境界修炼到极致。能成神。慢境界修炼到极致。也能成神。对，是能成神。不过，那是走了偏道了。”林雷此刻心中豁然开朗，他有种高屋建瓴的感觉，“等快境界修炼到极致，慢境界修炼到极致，他们最终还是要走向融合……”

在那领悟朦胧瞬间，快境界蕴含玄奥，慢境界蕴含的玄奥，在林雷脑海中碰撞、结合了。截然相反地奥义，彼此映照，林雷对两大境界的领悟，瞬间提升一大截。

“无论是快，还是慢，这两大境界其实都属于风元素法则中的……”

“速度奥义！”

林雷紫血软剑随意一剑劈出，初一看仿佛慢吞吞一样，可再一看，却又快的如同闪电。从不同角度观察却发现不同结果。这紫血软剑剑刃上，更是产生类似于‘次元之刃’地淡青色气刃。

随意一剑劈出，空间都产生震动，产生极为细微的空间裂缝。

林雷如今随意一剑，已经有‘次元之刃’部分威力了。

林雷身影快速出现在各处，紫色光芒闪过，大量深渊刀魔的头颅抛飞。

“这一招，便叫……速度奥义之次元斩！”

“咻。”林雷身体直接窜出了地表。

“哈哈，他出来了，孩儿们，杀！！！”那红色深渊刀魔立即兴奋地下令，只听得无数尖啸声，数十万的深渊刀魔仿佛蝗虫一般冲下，几乎一致地朝林雷挥出刀气。

可是林雷身影却已经到了他们群体中央了。

林雷仿佛一阵风一样，时而出现在这，时而出现在那，凡是其身体过处，深渊刀魔们地头颅尽皆抛飞起来，在林雷面前，那些深渊刀魔们毫无反抗之力。

惨叫声，恐惧嘶吼声不断响起，金色血液四处飞溅。

……

很短的时间，死去的深渊刀魔却已经超过十万了，所有深渊刀魔都惊恐了，他们一开始还有斗志，现在一丝都没了。

“不，不可能。”两个红色深渊刀魔都惊惧地喊起来。

然而只是一道柔风吹来，其中一个红色深渊刀魔头颅就抛飞起来，林雷的紫血软剑便架在了另外一个红色深渊刀魔脖子上，暗金色双眸淡然看着这红色深渊刀魔，淡漠道：“怎么，还想打？”

“大人饶命。”那红色深渊刀魔立即惊恐地跪伏下来。

这首领一跪，已经被林雷吓破胆地无数深渊刀魔都落到地面上跪伏了下来。

众神墓地第十一层，苍茫的大地上，大量尸体倒在地上，同时无数深渊刀魔都跪伏在地面上，惊恐地甚至于连抬头看一眼的勇气都没有，刚才可怕地杀戮，将他们地胆都吓破了。

众深渊刀魔跪伏，苍茫地染着金色血液的大地上，唯有林雷一人站着。

“可惜快境界、慢境界，我领悟地都不多。”林雷心中还在回忆刚刚领悟的奥义，“即使如今两大境界结合为一体，领悟出风元素法则的‘速度奥义’，也还差一步才到成神地步。”

此刻林雷已经感觉到神域的门槛了。

其实快境界、慢境界任何一个修炼到极致，都足以成为下位神。而之后，将两大境界完全融合为一体，形成‘速度奥义’达到极致，便能成为中位神。

两大境界看似截然相反，想要融合，是无法推演的，需要顿悟。

两大境界领悟的越高，就好像走两条相反的路，走的越远，两条路再合在一起，就越难。

林雷在两大境界上领悟的并不高，反而领悟起来，难度低了许多。

林雷当年‘风的律动’便有意识让两大境界结合，而‘万剑合一’则是更进一步，再施展出‘次元之刃’，心有所感，终于厚积薄发，领悟出了真正的‘速度奥义’。

身法也是瞬间飙升两三倍，也领悟出最强剑法――次元斩！

“知道神格在哪里吧？”林雷低头看向跪伏在地上颤抖的红色深渊刀魔。

“知道，知道。”这红色深渊刀魔唯恐林雷杀了他。

“前面带路。”林雷说道。

第十一集 众神墓地 第三十七章 - 神格

属土地反射着冰冷的光线，无数的深渊刀魔惊恐地毕伏在地上，而半空中，他们的首领‘红色深渊刀魔’恭敬地带领林雷，化作两道光芒朝神格所在处飞去。

玉兰大陆连接的众神墓地，一共有三座。

这南海海底连接的这一座是最危险、最庞大的一座，这众神墓地第十一层，自众神墓地建成后，就没有圣域级别强者成功地得到十一层中藏有的宝物。林雷，他是第一个！

风吹来，林雷长发随意飘荡。

林雷此刻已经变回人类形态了，身上随意披着长袍，风吹时，还时而露出赤裸的胸膛。

“领悟速度奥义后，是否变为龙血战士，区别并不是太大了。”林雷手持着紫血软剑，紫血软剑的‘次元斩’威力，可以称为‘小型次元之刃’，圣域强者触之即死。

前方的红色深渊刀魔忐忑地带着路。

骤然，红色深渊刀魔停下了。

“到了？”林雷询问道。

那红色深渊刀魔遥指向前方，恭敬道：“大人，众神墓地第十一层的宝物，就在前方那座山的山顶上。”

林雷顺着他指的方向看去，远处的确有一座金属小山，只是这座山上有着大量的‘深渊刀魔’，连山顶上方也有大量深渊刀魔悬浮着。

“恩，怎么回事？”林雷眉头一皱。

那红色深渊刀魔惊慌地立即解释道：“大人，当时我们是担心侵入者们。在地底乱跑，会跑到这里来。所以在重宝藏所，也安排了数万深渊刀魔来看守。”

“你想的还挺周到地啊？”林雷淡笑着道。

那红色深渊刀魔连道：“大人放心，我这就去让他们退下。”说着，那红色深渊刀魔就朝前方那座山飞了过去。

……

众神墓地第三层。

寒风吹着，这众神墓地中除了有一些圣域强者尸体外，也只剩下依旧熟睡的巴蛇了，“呼！”“吸！”……那巴蛇每一次都呼出黑色的气流，第三层中只有那熟睡的呼吸声。

巴蛇那蜿蜒盘绕在冰山之间的庞大身体。很是突兀地消失了。

“没想到，竟然有人类成功了？”妖异绿色长发飘荡，身材修长的妖异男子正悬浮在半空，他身上只是穿着有着纹痕的青色长袍。那有着纹痕的青色长袍乍一看，就好像蛇皮一样。

“他成功了，我也算是解脱了，不必总是龟缩在这十一层内了。”他脸上露出了一丝笑容。“可惜，还要等贝鲁特大人过来，最起码还要等几个月吧，算了这么久都过去了。也不在乎这一点日子了。”

……

大量深渊刀魔都迅速地退去了，林雷本人则是飞到了这一座山的山顶。

“呼！”一种令人窒息地气息扑面而来，林雷双眸一亮。仔细盯着山顶上。那平整巨石上摆放的一堆重宝。最吸引人的，自然是那三枚散发神的气息地神格。

除了三枚神格外。那平整巨石上还拜访着一系列的神器，足足有十件。

“三件神格，十件神器！伟大的主神，还真是够大方的。”林雷此刻也感到心跳加速，毕竟无数圣域强者梦寐以求地就是一颗神格，而现在却有三颗摆放在自己眼前。

林雷顾不得多少，直接走到那平整巨石面前，仔细观察着这三枚神格。

三枚神格颜色都一样，都是黑色的，只是这三枚神格中，其中两枚都隐隐散发着光芒。其中一枚散发着淡青色光芒，其中一枚散发着土黄色光芒，至于最后一枚，没有丝毫光芒，却是有一种隐隐的气息奔腾。

“一个是风属性神格，一个是地属性神格，一个是毁灭属性神格。”林雷眉头皱起，“而且这第十一层中的神格，应该是下位神神格。”

“怎么回事？”林雷心里起了一层浓浓地疑惑。

“难道这众神墓地的管理者，知道获得这重宝的人，是领悟地、风两大元素法则奥义地？”林雷很清楚，毁灭属性神格，其实就是属于那种走‘毁灭杀戮’之道地。

而用剑地林雷，也是可以修炼这一道的。

“三个神格，任何一个我都可以使用，而且那么巧，刚好三个！”林雷看着眼前三颗神格，心里却有一种颤栗感。

林雷回头朝四面八方看了几眼。

他突然有种感觉，似乎众神墓地中发生地一切正落在某位至高存在的眼里。

“或许……”林雷看着那三枚神格，“这三枚神格是我领悟速度奥义后，有一位绝世强者悄然将神格放在这的。”林雷心里不由有了如此猜想，毕竟实在太巧了。

神格为何恰好是三枚？

为什么不是雷属性，不是光明属性，不是火属性？却又刚好和林雷属性相合。

“得到这种绝世强者的照顾，我也应该感到自豪吧。”林雷心底自嘲道，林雷也不再多想了，不管怎么样，他现在只是一个刚刚触及神的门槛，还未成神的圣域极限强者。

许多奥秘，他没资格参加到其中。

“如今我已经模模糊糊感应到那神域存在，估计回去苦修，即使慢数十年也能踏入神域了。”林雷领悟‘速度奥义’后，已经朦胧感应到自己如今境界了。

林雷也是听武神说过。

这成神，自己修炼的要比融合‘神格’要好上千百倍。

说炼化这神格，也需要很长时间。不值得。”林雷将那三枚神格抓入手中，而后收入空间戒指中，“这三枚神格，即使我不使用。也可以给迪莉娅，给沃顿他们使用。”

以迪莉娅、沃顿的资质，想要自己达到神域，地确很难。

看法恩、德斯黎强者困在门槛数千年就知道了。

林雷自己也是运气好，先是领悟‘风的律动’，后碰巧观察到母皇的攻击才‘模仿’创出‘万剑合一’，最后因为达到圣魔导境界，自己清晰感受到‘次元之刃’内部奥秘。

三者联系。

外加，林雷又对‘快’‘慢’两大境界有所领悟。领悟地刚好不是太深。

在百万深渊刀魔追杀这种困境中，林雷终于领悟了，领悟出了‘速度奥义’，‘快’‘慢’境界相互印证。实力得到绝对的提升。

如果不是一系列的机遇造就，想要领悟出‘速度奥义’，那的确难上加难。

论奥义厉害，速度奥义比之‘大地奥义’还要更胜一筹。速度奥义。可以说是风元素法则中极为顶尖的一种了。

“也不知道迪莉娅、泰勒、莎莎，还有沃顿他们怎么样了。”林雷不由想起自己亲人，“也不知巴克他……”林雷心底深处一直牵挂着，牵挂着巴克的生死。

林雷心底一叹。

而后林雷看向其他十件神器。这十件神器中，有刀、剑、长枪几种武器，同时还有一本黑色书籍。一颗诡异的水晶球。以及……一套战铠。神器级别地战铠。

“战铠？”林雷心底一喜。

其他武器林雷不是太在乎，自己毕竟有黑钰重剑和紫血软剑了。而那黑色书籍、水晶球，估计也黑暗或者亡灵的神器，林雷他也使用不好。

林雷当即也将这十件神器全部收入自己空间戒指中。

“这些神器，送给迪莉娅、泰勒、莎莎他们也好啊。”林雷笑着环顾了一下这山顶，“似乎没什么别的宝贝了。对了，这个。”林雷却是盯上了那摆放神器的平整巨石。

“大人物就是大人物，连随意用来摆放神器地巨石，都是宝贝。”林雷也是一把将这巨石收入自己空间戒指中。

这诺大一块平整的巨石，正是书籍中曾经描述过的‘血榴石’。

血榴石，其珍贵程度比之黑钰石也相差无几，属于异位面的宝物，无论炼制魔法器具，亦或是武器，都属于最顶级地材料。如果用一些血榴石、黑钰石这些材料，一起炼制也是能炼制出神器的。

林雷的‘黑钰重剑’虽然算不错，可实际上还算不上神器。

林雷微微一笑，便腾空而起，飞出了这座小山。

远处那红色深渊刀魔正忐忑地在那等着，林雷没让他走，他根本不敢私自逃走，唯恐林雷一怒杀了他。

“恭喜大人。”那红色深渊刀魔见林雷飞了过来，立即恭敬道。

林雷看了一眼这红色深渊刀魔，而后注意到这红色深渊刀魔背上的那柄淡红色战刀，林雷伸手一指这红色深渊刀魔背上地战刀：“对了，你这柄战刀，还有另外两个红色深渊刀魔的战刀，都给我吧。”

“啊？”那红色深渊刀魔惊愕地看着林雷。

“没听明白吗？”林雷眉头一皱。

“大人，这，这战刀是我们身体孕育，花费数十万年了，这……”那红色深渊刀魔有些不舍。

这深渊刀魔一族全身都是刀，然而最强的还是背上那柄刀，那是他们全身精华凝聚，坚硬锋利无比，当初林雷他们在第十层中遇到地普通深渊刀魔，那柄战刀锋利，就接近神器了。

而这红色深渊刀魔地战刀，绝对达到神器级别。

林雷就是领悟‘次元斩’后，肆意杀戮深渊刀魔地时候，也发现……自己的次元斩根本无法破坏深渊刀魔地战刀，其战刀锋利坚韧，可想而知。

“恩？”林雷眉头一皱，冷视着这红色深渊刀魔。

命和刀，哪个更重要，这个问题不需要思考。

“是，大人，另外那两柄战刀我立即派族人们送来。”红色深渊刀魔惊恐地拔出背后那柄战刀，恭敬地递到林雷面前。

“对了，在普通深渊刀魔中，你也帮我选一千柄战刀吧。”林雷随意说道。

红色深渊刀魔虽然惊愕，但是没敢多说。毕竟林雷就杀死十多万深渊刀魔了，一千柄战刀并不多。只是他心中也暗道，眼前这位强者未免太……那个了。实力那么强，还有这么多战刀。

“我不用，也是可以给以后家族子弟的。”林雷心中暗道。

即使普通深渊刀魔的战刀，比之黑钰重剑，也相差无几。这种战刀，在玉兰大陆绝对属于最顶级的珍贵武器了。

“可惜，我空间戒指不够大。”林雷心中暗道。

如果够大，林雷或许会要更多点，不过一千柄战刀的确足够多了。

……

将一千柄战刀和三柄淡红色战刀收入空间戒指，而后在无数深渊刀魔跪伏恭送下，林雷直接进入了通往第十层的通道。

第十一集 众神墓地 第三十八章 - 想要神格？

神墓地第十层。

“贝贝，林雷他现在？”德斯黎低声道。

“老大他还活的好好的。”贝贝身上伤势已经自然修复好大半了，然而贝贝他却是全身心感应着林雷的存在，他唯恐林雷会死去。

而突厉雷、罗莎莉一群强者们只能静静在一旁等待，只有从贝贝那，他们才能知晓林雷是否还活着。

突厉雷也感到众位强者的气氛太过压抑，为了调剂气氛，说道：“奥利维亚，你在十一层最后的一剑，威力还真是够厉害的啊，一剑杀死了四个深渊刀魔。”

“那一剑我也记得。”那黑甲巨蝎也说道。

“我们其他人，估计没人能做到这个地步。”突厉雷说道。

当初众位强者妄图逃入第十层，奥利维亚最后绝望之下发出了最强一剑，那黑白色虚幻长剑劈出，竟然直接劈死四名深渊刀魔。

这深渊刀魔全身金属构成，虽然防御不及攻击可怕。

可是要一剑杀死四个深渊恶魔，太难了。就是林雷也必须施展‘大地奥义’或者‘风的律动’才能杀死一个深渊恶魔。如果普通一剑，根本不可能将深渊刀魔劈成两半。

当然，领悟了‘次元斩’后，林雷一剑也能杀死五六个深渊恶魔。

可奥利维亚，一剑能杀死四个深渊刀魔，这一幕大家想起来还是感到震惊的，毕竟突厉雷他们都做不到。

“这一招。也是我拼命地绝招，施展后，精神力几乎消耗殆尽了。”奥利维亚说道。

“即使这样，也够厉害了。我就是拼命，攻击也没这么强。”突厉雷自嘲笑道。

在场的强者们也为奥利维亚的进步感到惊叹，在刚刚踏入众神墓地的时候，奥利维亚只能算是第二集团，可是近十年下来，奥利维亚实力却是大进。连攻击力都强的这个地步。

奥利维亚却没多说什么。

能有如今的成就，也是他在生死边缘才得到的。

“当初遇到那邪眼王者，我们就知道你和我们有些区别了。”德斯黎也感叹两声。

大家的议论纷纷，使得这第十层中的气氛好了些。他们都没注意到，那贝贝一直低垂地脑袋忽然抬起，惊喜地朝远处石柱方向看去。

“老大！”惊喜声音响起。

“咻！”一道黑色幻影直接朝远处窜了过去。

“什么？”德斯黎、突厉雷、奥利维亚一群强者们都吃惊地转头朝通往第十一层的通道处看去，只见一穿着天蓝色长袍的青年正和一头黑色影鼠嬉笑在一起。

林雷回来了！

“老大。”

“贝贝。”林雷此刻正将贝贝抱了起来。一人一兽彼此对眼笑着。

“太好了，老大，我想死你了，就怕老大你不回来。”贝贝那乌溜溜的小眼睛中还有着雾水。这三四个小时时间，对贝贝来说地确是个折磨，他最担心林雷真的就那么死了。

这时候。德斯黎、法恩、奥利维亚、罗莎莉、突厉雷、六目金猊克里奥两兄弟、黑甲巨蝎都立即赶过来了。他们也为林雷能够回到第十层感到吃惊。感到惊喜！

“林雷，你逃回来了？”法恩惊喜道。

“真的没想到啊。在百万深渊刀魔追杀下林雷你回到这第十层了。”德斯黎脸上也满是喜悦，“我还以为你要在地底跟那些深渊刀魔耗时间，一直耗到十年期满呢。”

“也不看看我老大是谁？”贝贝此刻又嚣张了起来，他直立地站在林雷肩膀上，小爪子环抱于胸自豪说道。

林雷一笑道：“你以为我不想和他们在地底耗时间吗？可是那些深渊刀魔太聪明了，在地底中大量分布在固定区域，一旦发现我，大量深渊刀魔立即就围攻过去，我撑了三个小时再也撑不住了。”

“那林雷你又是怎么回来的？”法恩他们都疑惑地看着林雷。

至少法恩这一群强者，无法想象在百万深渊刀魔追杀下，林雷如何逃回这第十层。

“幸好在最后关键时刻，我有所领悟，速度方面得到极大提升，可以轻松地甩掉深渊刀魔，在杀戮了一些深渊刀魔后，我就取了那第十一层地神格，然后安然回来了。”林雷说的很平淡。

可是包括贝贝在内，所有强者都愣住了。

“取了神格？”法恩、德斯黎、罗莎莉、突厉雷他们眼睛一下子瞪得滚圆，连在最后面一直保持沉默的奥利维亚也难掩震惊地看向林雷。

神格……

法恩他们为之魂牵梦绕的宝物，得到这下位神神格，他们就能成神了。

圣域和神，那是地和天地差别。

“林雷，恭喜你。”德斯黎第一个清醒过来，他只能恭喜两声。

其他强者们也努力挤出一丝笑容恭喜林雷，此刻德斯黎他们心里也有着难忍的嫉妒！毕竟为了神格，他们努力了太久。现在林雷得到了，虽然人家林雷也是拼了性命，最终得到的，他们无话可说。

可是，他们心里还是有一丝嫉妒。

甚至于嫉妒，使得他们心底忍不住还冒出‘杀林雷、夺神格’地念头，当然这念头一出来他们就立即摒弃了。

毕竟，他们也不是那种小人。

这一群强者中，除了贝贝外，只有一个没什么嫉妒，那就是奥利维亚。

“林雷，估计你将是我们玉兰大陆第六位神级强者了。”奥利维亚脸上露出一丝笑容，“林雷，你现在比我厉害，不过……等过些年，我也会想你挑战地。”

奥利维亚心底是有自信地。

他是比林雷弱，可是那只是现在！

？”林雷看着奥利维亚。点头笑道，“好，我随时

……

林雷回到第十层后，一群强者们都安然地等待十年之期地到来，他们也分散地随便在一处草地上歇息。而林雷自然是和贝贝在一起。

“老大，你告诉我，第十一层中神格有多少啊？我估计应该不止一枚。”贝贝低声说道。

林雷微微一笑：“三枚。”

贝贝小眼睛一下子瞪得滚圆，旋即笑地咧开小嘴：“哇，太好了。三枚神格！老大，那些神格都是什么属性地啊？”贝贝追问道，“不知道是不是跟老大你相附和，别三枚神格。都是火属性、雷电属性什么的。”

“一个地属性，一个风属性，一个毁灭属性。”林雷颇有深意地抬头看了一眼，“和我。不是一般的附和！”

贝贝也惊讶了：“怎么这么巧？”

“我怎么知道呢？”林雷笑了笑，旋即摇头叹息道，“可惜我的实力太弱，没能力再上去。去第十二层乃至更高。”

“恩？”贝贝疑惑看着老大，“老大，为什么要去更高呢？第十二层。那是神级高手才有能力挑战的。我们去。那是送死。”贝贝也知道……从第十二层开始，那其中守卫者都是神级的了。

没有神级实力。进去肯定是死。

“贝贝，当初在踏入第十一层之前，我就告诉过你，这众神墓地有什么在召唤着我。”林雷感叹道，贝贝在旁边点着小脑袋。

“自从我踏入这众神墓地，我就感觉到……召唤我的，是在上方，当我踏入第十层的时候，我依旧感觉到召唤我地是在上方，我当时在想，或许会是在第十一层。”

林雷摇头道：“不过当我踏入第十一层我就发现，我错了。那召唤我的‘存在’还在上方，或许是第十二层，或许是第十三层……甚至是最高的第十八层。谁知道呢？毕竟我没能力上去。”

贝贝微微点头。

……

当林雷在第十层呆了大概一个月后，那德斯黎却是到了林雷身旁，有些迟疑，迟迟没开口。

“德斯黎，有什么事吗？”林雷疑惑询问道。

德斯黎有些尴尬，干笑两声，深吸一口气才低声询问道：“林雷，我想知道……你在第十一层中得到的神格有几枚啊？”

林雷心底一动，这个德斯黎看来对神格有一些企图啊。不过林雷也能理解。

“三枚。”林雷并没掩饰。

德斯黎眼睛一亮：“不知道是什么属性地？”

“德斯黎，你问这个干什么？”旁边的贝贝恼怒道，“这神格可是我老大拼了命才得到的，别忘记了，如果不是老大用‘次元之刃’开道，而后又挡住大量深渊刀魔，你们一个都活不了。”

德斯黎有些尴尬。

林雷看了贝贝一眼，而后对德斯黎笑道：“这也没什么不好说的，分别是地属性、风属性和毁灭属性地。”

“哦？”德斯黎点了点头。

“林雷，有一件事情我要告诉你。”德斯黎看向林雷，“首先，炼化神格不是一定需要炼化和自己同属性的神格，比如你，完全可以炼化火属性神格。当然……炼化的速度会很慢。炼化神格，唯有的要求是达到圣域，也就是让灵魂有能力去炼化神格。”

林雷微微点头。

“还有，圣域强者要炼化神格，只能炼化一枚。”德斯黎解释道。

“这我知道。”林雷点头道。

德斯黎斟酌了一下，还是挤出一丝笑容说道：“林雷，你自己使用一枚神格就可以了，如果，我说是如果，如果有可能，你能将其中一枚神格……”说到这，德斯黎自己都有些说不下去了。

说让林雷卖？

他德斯黎有什么东西来买神格？

说让林雷送？

德斯黎也开不了那个口。他这一次能厚着脸皮来和林雷说，那实在是对‘成神’太渴望了。虽然属性不同，炼化效率会很低，以后领悟法则道路也会很艰辛。

可是他不会在乎。

……

“除了奥利维亚和那六目金猊两兄弟，其他强者都有这个意思啊。”林雷心底暗道。

几个月过去了，那些强者们大多都悄悄来和林雷谈过了。

神格这玩意，即使林雷自己不需要，可是林雷依旧看地很重。要知道……一枚神格，等于是一位下位神！自己完全可以将三枚神格给盖茨他们，给自己弟弟，让他们成神！

“暂时先拖着吧。”林雷心中暗道。

那些强者们，只能透露出那点意思，毕竟他们命是林雷救地，这神格也是林雷经历了九死一生，才得到的。

……

“轰隆隆~~”

忽然整个众神墓地震颤了起来。

“怎么了？”林雷和贝贝立即抬头四望。

顿时只见远处凭空出现了一道被黑色光芒笼罩的通道，那黑色通道中走来一人，黑色长发、黑色地胡子，穿着黑色地长袍，正是玉兰大陆第一强者‘贝鲁特’。

林雷、德斯黎、突厉雷……所有强者都站了起来。

贝鲁特环顾众位强者一眼，道：“十年期已满，大家可以离开众神墓地了。”旋即目光停留在林雷身上，贝鲁特嘴角有了一丝笑意，“哈哈……林雷，我可要恭喜你了。”

第十一集 众神墓地 第三十九章 - 贝鲁特的预言 （第十一集终章）

贝鲁特爷爷，你都知道了？”贝贝一下子就飞窜了过

贝鲁特笑呵呵地抱着贝贝，点头道：“我代替高高在上的主神，管理这众神墓地，对于众神墓地中发生的事情我当然知道。”贝鲁特饶有深意地瞥了林雷一眼。

林雷心中有些明白了。

或许……

那三颗神格就是贝鲁特摆放的，如果杀入第十一层并且成功的是奥利维亚，或许神格就会变成‘光明、黑暗、毁灭’三大属性了。

当然，这些也只是林雷的猜测。

“林雷。”贝鲁特淡笑看着林雷，“相信你对神域也有一些朦胧的认识了，触摸到神的门槛了。”

林雷点头，心中却是暗道：“看来众神墓地中发生的一切，这贝鲁特都是知道的。这贝鲁特……应该就是主神的‘管家’，专门管这众神墓地的。”林雷也知道。

众神墓地是主神的一个小游戏罢了，随便派一个手下管理就是了。

只是，主神随便派一个手下，都是令林雷他们仰视的存在。

“如果我预测的不错，十年之内，你应该能达到神域。”贝鲁特说道。

林雷这‘速度奥义’蕴含‘快’‘慢’两境界，如果林雷将‘速度奥义’完全领悟，也就是将两大境界完全领悟并且融合一体，那时候他便是中位神层次了。

“十年？”林雷沉吟着微微点头。

这个速度和他想象的差不多。

旁边地德斯黎、法恩一群强者都震惊看向林雷，他们都听明白贝鲁特的意思了。林雷竟然能够不靠神格，单靠自己领悟，就达到神域，而且是在十年之内。

毕竟就算林雷一出生就修炼，也不过五十余年。

加上十年，也就六十余年。六十余年单靠自己就达到神域！

“不过林雷你别放松，这位叫奥利维亚的小伙子潜力恐怕比你还高些。”贝鲁特淡笑转头看着奥利维亚。

此话一出，德斯黎、突厉雷一群强者都有些发蒙了，林雷强就算了。毕竟在众神墓地中的表现……林雷的实力比他们强，而且独自能在第十一层得到神格。他们也服了。

可这奥利维亚……

林雷也有些吃惊。

“贝鲁特大人。”奥利维亚行礼。

贝鲁特微笑着点头：“你倒是运气不错，光明黑暗融合，竟然能灵魂不灭……我也曾游历过诸多位面。像你这种情况，真是罕见，罕见啊！我都有些羡慕你的资质了。”

奥利维亚脸色微微一变，虽然贝鲁特没明说。可是奥利维亚听得出来，这贝鲁特知道他的秘密！

“难道这贝鲁特能够观察到我的灵魂？”奥利维亚有些吃惊，他不知道……贝鲁特实力之强，甚至于可以轻易查看别人记忆。而且对方还没有丝毫察觉，查知他奥利维亚的灵魂，这又算得了什么？

林雷也看向这奥利维亚。

“这奥利维亚。当初遇到邪眼王者。中了那邪眼王者地招。我都是束手就擒，不过这奥利维亚却能破了邪眼王者的招。”关于当时场景。贝贝后来也是告诉林雷的。

当时邪眼王者对奥利维亚的灵魂也很吃惊。

“按照你这种前进速度，如果我预料不错，慢则五十年，快则十年，你也能达到神域。”贝鲁特淡然笑道。

“怪不得这奥利维亚有自信，说修炼些年就来挑战我。”林雷心里也有了一丝期待，之前奥利维亚这么说，领悟了‘速度奥义’地林雷并没有太在意。只是礼貌性的答应而已。

现在，林雷有些期待了。

德斯黎、法恩、罗莎莉一群强者感到心脏狠狠一阵抽搐。

差距！

他们都修炼数千年，可是和林雷、奥利维亚他们一比，差距太大了。

“贝鲁特大人，您说，我们什么时候能达到神域呢？”德斯黎恭敬说道，罗莎莉、突厉雷……包括六目金猊两兄弟、黑甲巨蝎都渴望地看着贝鲁特。想要得到贝鲁特的判断。

以贝鲁特的实力，判断一个圣域地境界是轻而易举的。

“你们？”贝鲁特淡然瞥了他们一眼，“你们达到神域，恩，这快则一天两天……”

突厉雷、德斯黎一群强者眼睛一亮。

“慢则亿万年。”贝鲁特接下来的一句，让突厉雷他们完全愣住了。他们这一群强者对成神的渴望，那是毋庸置疑地，数千年的追求，可是他们却始终无法成功。

贝鲁特摇头笑道：“你们这些小家伙啊，这天才是存在的，林雷和奥利维亚，他们都算是天才，而且修炼地奥义都比你们强。”贝鲁特一副教训地语气。

而德斯黎、法恩他们这一群修炼数千年地强者，却像是乖乖孩子一样听候教训。

“你们的视野太狭窄，要知道……这浩然无边空间中，有着无数地物质位面，你们的眼光只是局限在一个玉兰大陆位面罢了。天才？我所知道的天才，出生十年便领悟达到神域的也有，修炼数千万年却一直困在圣域的也有。”

林雷、奥利维亚都傻眼了。

出生十年就达到神域？这太变态了吧。难道是什么神兽种族？可即使是神兽，比如贝贝，单单成长到成年期也是需要近百年的。

“林雷、奥利维亚。”贝鲁特看着这二人，“玉兰大陆存在了无数年，其中诞生的强者也是数不胜数。当然，至少这十万年来，你们两个可以说是最优秀的两个。”

林雷和奥利维亚并没有丝毫自得。

“可是如果放眼无数位面中，比你们更天才的。太多了。”贝鲁特感叹道，“有一些天才，连我都瞠目结舌。”

林雷、奥利维亚二人都微微点头，到了如今地境界，他们眼光也会方远了。

“而有些种族天赋就极强，比如你们在众神墓地中遇到的那些种族，如邪眼一族，还有那个‘拉沙贝尔’……等等，这些种族天生就强大。这无数位面中，那是无奇不有。”贝鲁特看向德斯黎一群强者。

德斯黎他们心里都有些不是滋味。

“强了，别自得。而法恩你们，也别小瞧自己。毕竟在玉兰大陆你们已经是巅峰的存在了。在无数位面中。修炼千万年都达不到神域的都有，比你们差的，多了去了。”

德斯黎、法恩一群强者心中都是苦笑。

他们强的多，比他们差的也多。

“最重要的。是要对自己有信心。”贝鲁特郑重说道，“我其实发现，你们的心中对自己已经有些怀疑了，认为自己停留在圣域极限这么久。所以都将希望寄托在神格上？”

“错了！”

贝鲁特摇头道，“你们都对自己怀疑，没有坚如磐石地信念。你们还想突破到神域？”

德斯黎、法恩一群强者

是一震。

的确。他们都是将希望寄托在神格上。心底深处都开始怀疑自己了。

“可是林雷和奥利维亚不同，他们都相信自己。相信自己能修炼到最巅峰，而他们也真的一直在前进，一直在突破。”贝鲁特感叹道。

这确实是事实，林雷心中一直想探求修炼的极限，他从来没怀疑过自己能力。而那奥利维亚，当初离开‘奥布莱恩帝国’刚刚达到北极冰原，实力还弱小地他便敢说要挑战拉瑟福德。

就是现在，知道林雷从第十一层得到神格回来，他也敢说以后挑战林雷。

信心！

林雷和奥利维亚都对自己充满自信，并且他们也都非常刻苦努力。

如果对自己都怀疑了，还想突破，那太难了。

“谢谢贝鲁特大人。”德斯黎他们心中都有些明白了。

贝鲁特淡然道：“在众神墓地，经历过数番生死，难道你们就没有丝毫感悟？这种生死边缘，是最容易激发潜力领悟突破的。可惜，你们一直不相信自己。”

“好了，大家都离开众神墓地吧。”贝鲁特说道。

林雷等一群强者都依次从那贝鲁特新弄出来的通道直接离开第十层。

……

众神墓地外，正是海底。

林雷他们一出来，就发现这众神墓地的第二层、第五层、第十层墙壁上都出现一个黑色通道。显然……这三层里面都是有圣域强者地。

“恩？武神、大祭司、帝林、希塞……”林雷一下子就发现了远处的四大神级强者。

此刻众神墓地外聚集了一大群强者，比如希金森他们，除了林雷他们在呆在第十层的十位强者外，第五层和第二层加起来，也有近二十位强者。其中有一个熟悉的身影……

“巴克！”林雷眼睛一下子瞪得滚圆，脸上也露出了狂喜之色。

“林雷大人！”巴克也看到了林雷，立即惊喜地飞了过来。

林雷激动地直接和巴克来了个熊抱，如果巴克真地死了，林雷这一次回去，恐怕真的很难面对盖茨他们，也很难面对巴克的孩子、妻子。

“巴克，你没死啊！”贝贝飞到巴克面前，怪叫道。

巴克也笑了起来。

此刻众神墓地外，彼此相识地强者们都交谈了起来，比如有武神门地亲传弟子，有地是躲在第二层的，有地是在第五层的，总之，他们都侥幸活了下来。

“巴克，当初你在第三层，最后怎么逃出来的？”林雷立即询问道。

巴克摇头道：“我也感到疑惑的很，当时那巴蛇醒了，大量圣域强者被他杀戮，其实我根本不知道林雷大人你是否逃了出去，我也没看清。”

林雷微微点头。

“只是，那巴蛇将其他在第三层的圣域强者杀光后，竟然直接那尾巴一甩，抽在了我身上。”

林雷心底一颤。虽然巴克还活的好好的，可那场面想象都让人害怕。神兽巴蛇一尾巴抽过来，巴克竟然没死？

“可是怪异的是，巴蛇那一尾巴抽在我身上，竟然直接将我抽的飞了起来，飞了好远，而且我自己也动弹不得，好像有无形的绳子捆绑住我。当我落下的时候……竟然，非常凑巧地落入回到第二层的通道入口。”巴克说起来也有些难以置信。

林雷和贝贝顿时目瞪口呆。

“嗨，你们好。”一道轻佻的声音响起，一位妖异的绿发青年突然出现在林雷他们身旁。

林雷、巴克、贝贝立即都吃惊看向旁边的绿发青年，那绿发青年走过来，竟然直至开口，他们三人都才发现。

“林雷，对吧？”绿发妖异青年哈哈笑道，“不错，竟然能在第十一层成功得到神格，你小子太棒了。”说着还揉了林雷两下脑袋，林雷想要闪避却感到身体动弹不得。

“神之领域！”林雷心底大惊。

除了武神那四位外，又有一位神级强者？

“塔罗沙，过来。”远处的贝鲁特喊道。

这个绿发妖异青年立即乖乖跑了过去，笑道：“贝鲁特大人，我们快回玉兰大陆吧，我都很久没回去了，想念死家乡了。”

此刻所有强者都疑惑看着这个绿发妖异青年，他到底是谁？

贝鲁特环顾众位强者，淡然说道：“我介绍一下，这位叫塔罗沙，你们其中不少人都见过他，他也是那在众神墓地前十一层的管理者，那头嗜睡的神兽‘巴蛇’。”

“巴蛇？”不少强者都是一惊，看向这‘塔罗沙’目光都变得敬畏起来，同时心底也有些暗恨。

毕竟不少强者都是塔罗沙屠戮杀死的。

“你们四个我都知道了，凯瑟琳很早就认识的，老相识了。哦，这个叫奥布莱恩，这个叫希塞，对吧。”塔罗沙嬉笑道。

奥布莱恩、希塞也不敢说什么，毕竟塔罗沙可是中位神！

林雷他们也听出来了，这塔罗沙，应该是第一次见奥布莱恩、希塞。只是和凯瑟琳过去是见过的。

“呜~~~帝林，我亲爱的兄弟，你运气真的不错，竟然从戈巴达位面监狱逃回来了。这次我出来，最高兴的就是见到你了，我们兄弟俩亲热一下。”说着，这‘塔罗沙’直接过去给帝林一个拥抱。

帝林却是眉头一皱，闪让贝鲁特旁边。

此刻的帝林，心情并不好，因为他的一个二儿子已经死了。而这前十一层还是这‘塔罗沙’管理的，不过他也知道塔罗沙是不能违背规矩的，略微放水还行。

可是如果在某一层中故意去救人，那就不行了，违背主神规矩，就是上位神也要陨落。

“塔罗沙，别闹了。”贝鲁特淡漠道，塔罗沙顿时不敢吭声了，乖乖站到贝鲁特的后面，只是他还掉头朝巴克眨了一下眼。巴克这时候也知道……眼前的‘塔罗沙’就是那头巴蛇。

饶他命的巴蛇！

“大家准备出发，回玉兰大陆吧。”贝鲁特淡然说道。

“是，贝鲁特大人。”所有强者轰然应声。

当即在贝鲁特带领下，塔罗沙等五大神级强者以及三十位圣域强者，一同踏上了回归玉兰大陆的路途。

而这一天，正是玉兰历10034年34，和林雷他们到来之日相比，已经过去了整整十年！

第十二集 众神降临 第一章 - 回家

底深处，在贝鲁特的带领下，众多强者们朝那空间之

“众神墓地……”林雷回头看了一眼。

即使已经飞了数十里地，可是那足有两万米高的众神墓地还是那般的显眼，正对着林雷的这一面墙壁上，正是那蜿蜒的没有翅膀的巨龙雕刻，看到这庞大巨龙雕刻，林雷心中自然涌出一股熟悉的感觉。

“不管这众神墓地内部到底有什么在召唤着我，我也不能白白送死，因为在家里，还有迪莉娅、泰勒、莎莎他们。”林雷不由地想起自己妻子和儿女，心中也是一阵温暖。

……

南海浩瀚无边，虽然此时的海风并不大，可是海面依旧轻轻澎湃着，中午那炽热的太阳照射在海面上，也泛起绚烂彩色光泽。

“汨汨~~~”

海浪突兀诡异分开，穿着黑色长袍的贝鲁特第一个从水底飞了出来，而后武神‘奥布莱恩’，大祭司，帝林、希塞、塔罗沙五位神级强者也接连飞了出来，最后便是经过众神墓地还幸存的近三十位圣域强者。

“呼！”飞出海面，林雷便贪婪的深吸一口气。

“这是玉兰大陆的气息。”林雷抬头，看着那炽热的太阳，脸上不由有了一丝笑容。

“回到家乡的感觉，真好。”林雷心底默默说道。

不单单林雷，连巴克、奥利维亚、法恩、德斯黎等一群强者脸上都不由有了笑容，玉兰大陆位面是孕育他们的位面。在这一个位面，他们灵魂也会感到极为地舒适。

“贝鲁特大人，那我就送到这了。”塔罗沙在一旁恭敬说道。

贝鲁特回头看了他一眼，点了点头道：“好吧，不过塔罗沙，你应该知道我的规矩，我相信你不会再违反了。”贝鲁特冷冷瞥了塔罗沙一眼，塔罗沙脸上立即挤出笑容。

“贝鲁特大人，你尽管放心。塔罗沙已经不是万年前的塔罗沙了。”塔罗沙恭敬道。

“恩。我们走吧。”贝鲁特淡然下令。

旋即其他强者都跟着贝鲁特，朝北方极速飞去，唯有塔罗沙一人环顾周围无边海洋，呢喃道：“我终于回来了……”旋即塔罗沙整个人直接窜入了海底。

……

林雷一群强者还在海洋上空朝北方飞行着。

“林雷大人。这次从众神墓地回玉兰大陆，开启那空间之门，是塔罗沙开启的。看来，要开启那道空间之门。是需要中位神的实力。”巴克和林雷小声地谈论着。

林雷点了点头。

“应该是这样，不过那塔罗沙竟然饶你一命，我们也算欠他一个恩情了。”

“恩。”巴克点了点头，“只是我现在都不明白。他为什么那么做。”

林雷笑了：“好了，别想了，保住性命就值得高兴了。不过还真是奇特。我还真的没想到。那神兽‘巴蛇’竟然也是我们玉兰大陆位面的。而且还是南海中的魔兽。”

“林雷。”前方飞行的希塞速度减缓一点，和林雷并列。而后笑着低声道，“你说塔罗沙？这位塔罗沙，在万年以前可是有着莫大威名，当年更是号称‘南海王者’，当年也就帝林能和他一比。当然，贝鲁特大人不算。”

“哦？”林雷暗惊。

这巴蛇，果然不凡。

“林雷，这次谢谢你了。”希塞接着道。

“希塞大人，你这是？”林雷一愣，希塞却是低声说道：“谢谢你救了那罗莎莉一命，唉，罗莎莉这个女人太好强了，硬是要自己去众神墓地，幸亏你在，否则这一次……”

林雷这才明白希塞地意思。

希塞接着无奈道：“可惜，如果我们神级强者进入那众神墓地，是需要从第十二层开始的，想要得为罗莎莉弄一颗下位神神格都很难。”

“从第十二层开始？”林雷有些惊讶了。

“对，毕竟那些圣域生物，对我们而言一点威胁都没有。”希塞淡笑着说道，“呜，到炽热沙漠了。已经进入玉兰大陆了。”

林雷也看到那无尽的炽热沙漠。

“到玉兰大陆了，大家各自回吧。”贝鲁特说道。

“是，贝鲁特大人。”众多强者都恭敬应命，顿时强者们各自散开，其中的魔兽强者，或是飞向黑暗之森，或是飞向魔兽山脉，人类强者也是飞向各处。至于贝鲁特则是独自一人，身形一闪就消失在了所有人眼内。

“好惊人地速度。”林雷心颤。

即使实力大进，可是和贝鲁特一比，却是地和天的差距。

“哦，回家喽。”贝贝也到了林雷肩膀上，兴奋无比，林雷、巴克二人脸上也满是笑容，显然也都想到了家乡。

飞过炽热沙漠，越过了莱茵帝国、罗奥帝国，作为大陆南部中部的‘莱茵帝国’和‘罗奥帝国’此时天气还比较温暖，绿叶葱葱，植物都长得很是茂盛。

过了这两大帝国区域，林雷他们一行人，终于飞入了巴鲁克帝国区域。

巴鲁克帝国处于大陆北端，虽然不像北域十八公国终年寒冷，可是依旧比南方冷的多，此时虽然是三月份了，可是下方地许多大树只是才抽芽，有些区域甚至于屋顶上还有着积雪。

在和德斯黎他们分开后，继续向北飞行的人并不多了。

“十年了，当年的混乱之领却变成这番模样了。”极速飞行下，看着无边大地上一座座城池，林雷心中涌出一丝自豪。

十年前，见过十二年的巴鲁克帝国只能算是从战争中刚喘息过来，刚刚经历建设。而现在。巴鲁克帝国人口增加了许多，城池建造也很优美，完全可以和当年地神圣同盟一比了。

下方一座古朴城堡出现在视野内。

城堡屋瓦上还蒙着一层稀薄地积雪，许多护卫都在城楼上巡逻着，这座城堡正是巴鲁克帝国传说中的‘龙血城堡’，是当年魔晶石矿脉开采完毕后建造成地，也是林雷一家居住地地方。

“林雷，我们就此告别了，如果以后想找我。可以去北极冰原。”奥利维亚行礼说道。

“一定。”林雷笑着点头。

旋即奥利维亚就带着几位幸存地北极冰原强者极速朝北方飞行了，而林雷、巴克、贝贝则是朝下方的‘龙血城堡’俯冲而下。

*******

龙血城堡，玉兰大陆巴鲁克帝国精神支柱‘林雷’地居所，传说中。这龙血城堡经常有巨龙出没护持，加上龙血城堡的护卫都是巴鲁克帝国最优秀的战士。

三道流光从高空极速俯冲而下，同时那庞大地气息自然散发开来，弥漫整个龙血城堡。

“林雷大人？”那熟悉的气息。顿时令龙血城堡中的诸多强者都反应过来了，无论是赛斯勒、盖茨他们，还是林雷的儿子泰勒等人，都朝龙血城堡地后花园跑去。

因为林雷他们正是降落在这后花园中。

昨天下的雪还没融化干净。花丛中都能看到一捧捧积雪。

“林雷回来了？”就在后花园中晒太阳的希尔曼和管家希里，立即朝远处看去，一袭天蓝色长袍的林雷和穿着棕色长袍地巴克并肩站在一起。林雷的肩膀上还站着可爱的贝贝。

“希尔曼叔叔。希里爷爷。”林雷立即迎了上去。

“好。好。”那管家希里兴奋之极，“十年了。整整十年了，林雷啊，我还以为我这个老头子看不到林雷你回来呢。”管家希里陪了巴鲁克家族几代人，如今都一百多岁了。

毕竟按照年龄算，其实林雷都过五十岁了。

只是，在圣域强者中，和那些修炼数千年的强者比，林雷却只能算是小家伙。

“林雷大人，啊，大哥！”盖茨和安科两个大块头冲了进来，表情都激动无比。

“父亲！”一道浑厚声音响起。

一个身上还有着汗珠，只是简单披着长袍地壮硕青年就冲了进来，这青年个子也足有两米了，他一跑进来就激动地四处看，旋即目光立即锁定住林雷了。

“父亲。”这壮硕青年立即跑向林雷。

看着眼前壮硕少年隐约有着七分林雷的模样，只是比林雷显得更强壮，林雷立即辨认出来，惊喜道：“泰勒？”

“父亲，都十年了。”泰勒直接一把抱住林雷。

当年林雷离家的时候，泰勒才十二岁，只是一个少年。而十年过去，泰勒都二十二岁了。如果和林雷站在一起，有人说林雷和泰勒是兄弟，恐怕都有人相信。

毕竟林雷地容貌几乎没变化。

“父亲，你和十年前几乎一模一样。”泰勒激动地眼睛都有些红了，毕竟对才年仅二十二岁地泰勒而言，十年地确很长。

林雷摸了摸泰勒的脑袋，脸上露出笑容，对泰勒，林雷心底还是有一丝愧疚地，少年时代……是成长的重要阶段，可是自己却没时间陪自己儿子。

“你姐姐莎莎呢？”林雷询问道。

泰勒摇头道：“姐她不在家，去了帝都，估计过段日子才能回来。”

“你母亲呢？”林雷也发现迪莉娅没出来。

就在这个时候，一位美丽的少妇抱着一个婴儿走了出来，这美丽少妇看到林雷眼中都有着一丝崇拜。林雷疑惑看着这少妇：“泰勒，她是？”

“珍妮，快来。”泰勒立即招呼道。

这美丽少妇走过来，有些拘谨地道：“父亲！”

“父亲？”林雷有些愕然。

泰勒立即嬉笑道：“父亲，来，看看你的宝贝孙子，刚出生才三个月。”泰勒立即从少妇怀中抱过那个婴儿，还将婴儿朝林雷面前放，“父亲，你看，他多可爱。”

“孙子？”林雷有些发蒙。

自己十年没回来，自己的儿子不但长大成人了，而且还给自己弄出个孙子出来。

“哈哈……老大，你的表情好有趣哦。”贝贝此刻大笑了起来，其他人也都笑了起来，只是他们不敢像林雷笑的那么夸张。

林雷不由拍了一下泰勒的脑袋：“泰勒，你这小子，你父亲我还没回来，你都结婚有孩子了。”林雷是哭笑不得，只是看在面前的婴儿，那水嫩水嫩的肌肤，特别是那一双正盯着林雷疑惑看着的没有丝毫杂质，漆黑的可爱大眼睛。

林雷看到孙子的第一眼，就喜欢上这可爱孙子了。

林雷立即伸手抱过这婴儿，林雷小心非常，就是在众神墓地第十一层拿三枚神格林雷都没如此小心。

“哦，乖~~”林雷抱着自己的孙子，脸上不由露出笑容。

泰勒和他妻子‘珍妮’彼此相视一眼，脸上都露出了笑容，珍妮悄悄在泰勒耳边道：“泰勒，你不是说父亲大人生撕地狱火凤凰吗？父亲大人他不像传说中那么可怕呢。”

泰勒看看自己父亲‘林雷’，此刻的林雷就好像抱着心肝宝贝一样。

“泰勒，为孩子起名字了吗？”林雷抬头看向泰勒。

“起了，叫阿诺！”泰勒说道。

“阿诺？”林雷低头看着阿诺那双清澈的如黑珍珠一般的双眸，轻声道，“阿诺，阿诺……”第一次有自己孙子，这种感觉也令林雷心中很充实，很满足。

第十二集 众神降临 第二章 - 成神？

神墓地十年，待得回来，竟然都有孙子了。

这的确让林雷有些措手不及，可是抱着阿诺，林雷心底还是很高兴的。

城堡大厅中。

“泰勒，你母亲呢？”林雷问道。

泰勒听到这个立即笑起来：“父亲，在你走了大概两年后，母亲她就达到了圣魔导境界……”

“什么？两年？”林雷不但喜悦，而且震惊。

他在众神墓地中，也是在众神墓地第十层才最终突破达到圣魔导境界，那时候进入众神墓地都九年多了。和迪莉娅比起来，林雷达到圣魔导的速度反而要慢的多。

“迪莉娅，她还真是够强。”林雷心中暗道，不由笑了起来。

泰勒继续说道：“母亲她达到圣魔导境界后，就去父亲你过去修炼的那个密室修炼了，前一段时间阿诺出生，母亲她还曾经出关。不过阿诺满月后，母亲她又继续去修炼了。”

“哦？”林雷微微点头。

旋即环顾一下众人：“大家先在这，过会儿我带迪莉娅出来，大家一起晚餐。”

******

在龙血城堡地底深处，便有那神秘的空间之门，只是这道空间之门的阻碍，要比在南海海底的那空间之门小的多。林雷体表直接形成一层‘脉动防御’，便直接走了进去。

“十年了。”

林雷站在微型位面，位面隔膜外便是空间乱流。而在这微型位面中，迪莉娅盘膝静静坐着，脸上有着圣洁的光泽，如同女神。

“恩？”林雷忽然疑惑地皱起眉头。

迪莉娅修炼地时候，身体自然散发的气息，竟然让林雷感到心底一紧。

而迪莉娅这时候也睁开了双眸，疑惑着转头看来，可是见到是林雷，立即惊喜地站了起来：“林雷！”迪莉娅一瞬间双眼就有些红了。相隔十年的滋味，真的很难受。

迪莉娅直接冲入林雷怀中，紧紧抱着林雷。

林雷也紧紧抱着迪莉娅，在迪莉娅的耳边轻声道：“对不起。迪莉娅。”

“林雷，我一直在害怕，怕你在那众神墓地中不回来了。”迪莉娅说着说着，林雷却感觉到自己衣襟都湿了。迪莉娅已经哭了！

迪莉娅抬起头看着林雷，脸上似哭似笑，睫毛上还有着泪花：“林雷，这一次你不会再那么走了吧？”

“不走了。不走了。”林雷安慰道。

林雷和迪莉娅二人就直接走到那石床旁，相拥坐在一起。

“对了，迪莉娅。我怎么感觉。你和过去好像不太一样了？”林雷疑惑询问道。

迪莉娅看着林雷。故作神秘道：“林雷，你猜猜。我为什么和过去不一样了？”

“是修炼到圣魔导境界的原因？”林雷说道。

迪莉娅却是摇头。

“恩？”林雷心中不解。

迪莉娅微微一笑，然后轻声说道：“林雷，告诉你一个大秘密，我，已经……成神了！”

林雷表情一瞬间凝滞住了，就好像被一道雷电劈中一样，愣了好一会儿。

“你说什么？迪莉娅，你说成神？”林雷难以置信地看着迪莉娅，这成神是那么容易的？看德斯黎、法恩他们修炼了多少年，就是林雷也是经历一场场死战，机缘巧合下，在众神墓地第十一层取得突破。

可即使如此，也还需要十年左右时间才能成神。

迪莉娅成神？

“真的。”迪莉娅点头。

“迪莉娅，你别开玩笑了。”林雷笑了起来，“你如果真的想成神，这也不难，我这一次在众神墓地得到了神格，其中就有一枚风属性地下位神神格，足以让你成神了。”

迪莉娅轻轻摇头。

“林雷，你感受清楚了。”迪莉娅对林雷轻声说道。

陡然――

一股奇特威压瞬间覆盖周围区域，林雷感到自己宛如被无形的力量给定住了，身体竟然动弹不得。

“神之领域？”有过经历的林雷瞬间反应过来。

不过林雷体表斗气按照‘大地脉动’一震，却直接震脱那种‘束缚’了。林雷不由有些错愕了，这所谓的‘神之领域’，自己竟然如此轻松地就挣脱了？

林雷难以置信看向迪莉娅。

迪莉娅惭愧道：“我才炼化那颗神格八年，其中蕴含地法则玄奥，才领悟很少一部分，连神格都没完全炼化。这‘神之领域’只能吓吓人，等神格完全炼化，我这‘神之领域’才算是真正的‘神之领域’。”

迪莉娅这么说，可是林雷却是吃惊看着迪莉娅。

“迪莉娅，怎么回事？”林雷开口道。

林雷真的蒙了。

十年回来，自己有孙子也就算了，自己妻子都成神了？

“林雷，你还记得当初我们结婚的时候，贝贝说，他地那个紫金鼠王朋友送给他一颗黑色石吗？然后，贝贝就拿那颗黑色石头，说是给我们的婚礼礼物。”迪莉娅说道。

林雷心头一震。

“迪莉娅，你说那颗黑色石头？”林雷也不是笨人，迪莉娅这么一提，他就有些明白了。

“对，那颗黑色石头，正是一颗风属性的下位神神格！”迪莉娅说道。

“还真是这样？”林雷感到太荒唐了。

一切太荒唐了。

神格重要性无需多说了，德斯黎他们追求多少年，就是林雷也是经历了一次次危机，最终才九死一生地得到那三枚神格。可是到现在他突然知道……当初自己大婚，别人送的贺礼竟然就是神格！

“我也感到难以置信呢，可是。我都开始炼化这神格了，这总不会有假吧。”迪莉娅老实说道。

林雷微微点头。

“当初我们大婚地时候，虽然也在那黑色石头上滴了一滴鲜血，那黑色石头收入体内。可是那时候我也感觉不到它地存在……只是从那时候起，我无论精神力，还是魔法力提升速度都快的离谱。”迪

道。

林雷笑了：“神格都入体了，能不修炼快吗？”

“可是我一直感觉不到神格存在，直至你走后，大概两年吧。我达到圣魔导境界了。就在达到圣魔导境界。灵魂蜕变后，我就清晰感觉到神格地存在了。那时候，我就完全明白了。”

林雷点头道：“对，只有达到圣域境界。灵魂才能真正足以去炼化神格。”

为什么过去感觉不到黑色石头，为什么迪莉娅修炼速度快，一切都明白了。

“迪莉娅，按照你说地。你已经花费八年时间来炼化神格了，还只是炼化了一部分？”林雷追问道，林雷自己是知道，如果不自己修炼。而是炼化神格成神，也是需要极长时间地。

现在，林雷对‘极长’已经有了理解了。

“恩。”迪莉娅点头道。“可能过去我对元素法则没有一点领悟吧。只能现在好像读书一样。慢慢的阅读领悟神格中蕴含地法则玄奥，当我完全领悟完。恐怕这神格，我才是完全炼化，这神格也才完全是我的。”

林雷点了点头。

普通人要成神，那是要盲人摸象，一步步来。

这有了神格，等于的将法则玄奥放在你面前，让你看，你看明白了，就行了。

“我估计，最起码还要一二十年功夫，才能完全炼化这神格，领悟其中蕴含地法则玄奥。”迪莉娅旋即无奈道，“可是，我虽然现在懂得了风元素法则中蕴含的一些玄奥，可却不懂得怎么施展……”

林雷一怔。

“迪莉娅，你这话的意思是？”林雷有些不懂。

“就是对法则我有些领悟了，可是我不知道……怎么用来攻击。”迪莉娅不好意思说道。

林雷恍然。

“哈哈……”林雷大笑了起来。

这道理很简单，比如一颗下位神神格中，其中蕴含‘大地脉动’的奥义。一个圣域强者炼化了这颗神格，他也懂得‘大地脉动’奥义了。可是他却不会运用。

如‘大地脉动’运用到震动波攻击，就成了林雷特有地‘大地奥义’。

运用到防御上，就成了‘脉动防御’。

这法则玄奥，只是一种理论。而要真正杀人等等，还是要懂得如何运用的。

比如有人领悟‘快’境界，你让他施展‘万剑合一’，做得到吗？

这就是一种运用！

炼化别人神格，就这么一个难处，神格中只是蕴含法则玄奥，却不蕴含别人如何来施展这种法则玄奥。

“这运用起来，的确有点麻烦。对了，迪莉娅，你这下位神神格中蕴含的风元素法则玄奥，是关于哪方面地？”林雷询问道，“如果是速度方面，我或许能给你些建议。”

迪莉娅摇了摇头：“我也说不清，我也只是才领悟极少一部分，恩，这么说吧，我炼化的这颗神格中的玄奥，有点类似于风系魔法‘真空绝杀术’。”

“真空绝杀术？”林雷微微点头。

“这我的确是一点不懂。”林雷也是爱莫能助。

林雷旋即笑道：“好了，迪莉娅，你先认真领悟，等完全领悟了神格，在好好去想如何运用，其实单单神格对风元素地控制，就能直接形成‘神之领域’，在领域中，圣域高手根本动弹不得。”

迪莉娅也笑了，这是神和圣域差别最大的地方。

神格本身，就代表一种权威。

其实如主神，和上位神，在法则领悟上估计没多大差别。可是……主神恐怕一个念头，就能杀死上位神。这就是‘主神神格’拥有了无上权威。然而无数位面中，主神的数量是固定地。

“迪莉娅，你能成神这可太好了，不过你可要努力。我估计我自己再修炼十年左右，也能达到神域了。”林雷笑着道。

“啊？”迪莉娅看着林雷，“自己修炼十年？你难道不炼化神格？你不是有了神格吗？”

林雷摇头道：“不用，炼化神格也需要比较长时间，而且使用起来，还是不及自己领悟出来最终得到地神格好。”林雷摇头笑了笑：“我在众神墓地中获得三枚神格，其中有一枚风属性神格原本是给你地，现在看那来……倒是多余了出来。”

“三枚神格？”迪莉娅吃惊了起来。

迪莉娅也明白神格的含义，有三枚神格完全可以造出三个下位神。下位神在玉兰大陆，地确是最巅峰的存在了。

“三枚神格并不算多。”林雷感叹道，“这一次我们去的众神墓地，是三座众神墓地中最危险的一个，过去也没人成功过，如此危险，最终三枚神格，也只能算是正常。”

如果只是一枚神格，林雷才会不平吧。

“最危险？”迪莉娅连道，“林雷，你把在众神墓地中的事情，跟我说说。”

林雷点了点头，立即开始从进入南海海底开始说起。

只是林雷心中一直在疑惑：当年大婚赠送神格，那紫金鼠王背后无疑是贝鲁特大人，贝鲁特大人赠送这枚神格给迪莉娅是什么意思？难道他怎么不在乎神格，可是他的三个儿子，好像都还是圣域啊。

林雷心中满是不解。

紫金鼠王三兄弟都是圣域，而且又从来不进入众神墓地。似乎不在乎成神似的，对玉兰大陆的这位王者‘贝鲁特’，林雷只是感到他越来越神秘难懂了。

第十二集 众神降临 第三章 - 宝物分配

血城堡，地底深处那微型位面中。

林雷在妻子‘迪莉娅’身旁叙说着在众神墓地中发生的一幕幕场景，迪莉娅也为林雷在第三层中遇到‘巴蛇’而揪心……

为巴克生死未卜担忧，

为第六层遇到的可怕的火焰君王而震惊，

为林雷差点丧命在母皇‘拉沙贝尔’藤曼根茎下而惊颤。

……

“百万深渊刀魔！”迪莉娅听林雷讲述到进入第十一层的场景，完全被震住了，“当初我们调派军队去抵抗光明教廷、黑暗教廷联手袭击的时候，我看过五十万大军集结，五十万大军，已经是人山人海，无边无尽了。”

“对，是无穷无尽。”

林雷脑海中不由回忆起，当初他们一群强者从地底刚刚冒头出来，近百万深渊刀魔披天盖地同时俯冲而下，并且挥劈出刀气的灭世场景。就是那一次，六目金猊三兄弟中的老二死了。

“继续说，你们怎么逃出去的，你在那种环境下怎么得到神格的。”迪莉娅紧张道。

迪莉娅很清楚，她现在只是在炼化神格，只能算是‘半神’罢了，连‘神之领域’也是半吊子。元素法则玄奥根本不会怎么运用。她如果在那众神墓地第十一层，恐怕早就被一拥而上的深渊刀魔杀死了。

林雷当即继续说下去，从一群强者不顾一切拼命冲向那通道口，到林雷最后时刻去挡住大量深渊刀魔。到林雷被追杀到地底，在地底中领悟出‘速度奥义’……

“呼。”等林雷说完，迪莉娅才敢长松一口气。

迪莉娅仰头看着林雷。

迪莉娅还记得，林雷当年，还是恩斯特魔法学院中坚毅的天才少年，而如今林雷却是能够纵横于百万深渊刀魔地绝世强者了。迪莉娅此刻也不禁为自己丈夫而自豪。

“看什么呢？”林雷笑道。

“看你。”迪莉娅此刻表情，就像一个纯情女孩一样。

林雷笑了起来：“对了，迪莉娅，你说这三枚神格。我到底该怎么办呢？那些强者可都是曾经向我暗示过的，当然经过贝鲁特大人说教一番后，他们也可能改变想法。”

林雷也必须承认，在人际关系处理上。迪莉娅是比自己强。

“林雷，你啊。”迪莉娅无奈一笑，摇头道，“你真是……我都不好说你了。在众神墓地中，走到最后的，人类有德斯黎、奥利维亚、法恩、罗莎莉、突厉雷五个，其中关系和我们最好的。不是德斯黎吗？而听贝鲁特的说法，那奥利维亚潜力很高！”

“可是你看，法恩得到生命源珠。罗莎莉和突厉雷也各自得到神器。反而奥利维亚、德斯黎一无所得。”

迪莉娅笑看着林雷：“奥利维亚潜力大。德斯黎和我们关系好，都是应该拉拢的。可是……偏偏他们两个一无所得。”

林雷张了张嘴巴。却不知道该说什么。

“林雷，你已经地位变了，你是我们巴鲁克帝国的支柱，你考虑问题也不能太随意。”迪莉娅说道，“你看，如今玉兰大陆人类社会中，最强的就是奥布莱恩帝国和玉兰帝国，因为他们有武神、大祭司。”

“有神级强者，一个帝国才能长久。”

“即使林雷你初入神域，要想和武神他们比，恐怕还很难吧。毕竟他们踏入神域都很久了。”

林雷微微点头。

武神、大祭司的实力，地确不是他所能妄加揣测的。

迪莉娅感叹道：“德斯黎本身就居住在我们巴鲁克帝国，而且他的女儿又嫁给你好兄弟雷诺，你自然应该将德斯黎拉拢到我们这边，让他和我们成为一家人。”

“当然，拉拢别人是一方面，最重要的，还是我们自己强大。”迪莉娅说道，“所以，我想，三枚神格中，其中一枚应该给弟弟沃顿，或者给巴克五兄弟中地一个。”

“第二枚神格，应该为德斯黎准备。”

“至于第三枚神格，暂时就放着，以防有什么突然需要。比如大祭司、武神过来，为他们的徒弟求情索要神格。比如帝林、希塞，也都是可能的，帝林为他儿子，希塞为那个罗莎莉，都可能这么做……让他们承情，这对我们也有好处。”

林雷听迪莉娅这么一分析，心中豁然开朗。

“好，迪莉娅，就按照你说的做。”林雷点头道。

迪莉娅继续说道：“林雷，至于你得到地十件神器，三件淡红色战刀，一千柄刀魔战刀……我看，那一千柄刀魔战刀，暂时先保存起来。就当作我们帝国的镇国宝贝吧，毕竟每一柄都和你的黑钰重剑相差无几的。而且一千柄一口气拿出去，也会引起大陆一些震荡地。”

林雷点了点头。

“包括淡红色战刀在内的十三件神器倒是容易，就家里人分配吧，或者也赠与德斯黎一两件。这一点神器，也好分配。”迪莉娅说道。

林雷笑了起来：“好，不过这十三件中有一件你一定要用。”

“什么？”迪莉娅疑惑道。

林雷翻手直接从空间戒指中取出了那一套神器战铠：“迪莉娅，这一套神器战铠就归你了。”

“恩？”迪莉娅一怔，旋即连道，“林雷，你才是帝国支柱，这神器战铠你自己用吧。”

林雷笑了起来：“不用的，迪莉娅。首先我自己拥有生命源珠……第二，等我达到神级境界，你要知道‘大地守护圣铠’这个魔法，达到神级后也可以施展，到时候‘神级守护圣铠’防御能力，绝对赶得上你地神器战铠。”

“那给沃顿他们吧。我毕竟在炼化神格。”迪莉娅说道。

林雷摇头道：“不用，你不是说了吗，三枚神格

一枚神格，为自己人准备。等过两天，我去询问沃愿意炼化神格。如果愿意他也能成神了，如果不愿意，等我做完最后一件想做地事情，就将生命源珠给他。”

“最后一件想做地事情？”迪莉娅一怔。“林雷，你是说？”

林雷微微点头：“这一件事情，我已经期待很久了，虽然现在的我。没有百分百把握，可是至少他们也没能力伤我。”林雷地双眸也是隐隐掠过一丝厉芒。

******

如今沃顿已经退位，他的儿子‘西尼&巴鲁克’成为了巴鲁克帝国新的皇帝。

当知道林雷已经回来的消息，沃顿激动地直接飞回了龙血城堡。林雷的女儿‘莎莎’也回来了，巴克五兄弟也齐聚在这里，当年跟随林雷的人齐聚一堂。

林雷询问了沃顿是否愿意炼化神格成神，毕竟如今地沃顿。也已经是圣域龙血战士了。

可是沃顿的回答却让林雷无奈――

“哥，比如你给我地元素神格，我炼化后。成为地系下位神。到时候我想领悟火元素法则。可以吗？”

“不可以。你成为地系下位神。对其他元素亲和感应力会降到最低，而地系方面感应。则是达到最高。地系下位神，要想领悟火元素法则，应该不可能。”

“哥，你有火元素神格吗？”

“没有。”

“那我就不用了。”

沃顿的回答干脆无比，原来达到圣域的沃顿，也踏上了火元素法则领悟地道路。如今沃顿虽然开始领悟，可是他却真的喜欢领悟火元素法则了。

林雷没有多说什么。

他也懂得自己弟弟，因为他就是喜欢心灵和风、大地相合。感应风的自由自在，感应着大地的宽广。领悟风元素法则、大地法则对林雷而言，也地确是一种心灵的享受。

如果有人给林雷一颗火元素神格，让他去炼化，林雷也不会愿意去做。

因为……

一旦炼化了火元素神格，自己就直接成为火系下位神。那么要领悟其他元素法则，却是几乎不可能的事情。

“让我成为火系下位神，放弃大地奥义，放弃风之奥义？”林雷摇了摇头。

炼化神格成神，和自己独力成神，之间差距是很大的。

林雷后来询问了巴克五兄弟。

而盖茨他们四人还是让他们地老大‘巴克’去炼化神格，而巴克刚好比较喜欢地系，林雷便将那颗地系下位神神格给了巴克，巴克便开始了炼化神格的静修。

******

龙血城堡后花园中。

四位青年模样的男人正围坐在一圆桌旁，大声谈笑，大声地喝酒。正四人，正是――林雷、雷诺、耶鲁、乔治。

“我们四兄弟都十几年没见面了，来，大家一起干一杯。”耶鲁哈哈笑着说道，他们四兄弟，就是如今实力最弱地耶鲁，也都是七级魔法师。拥有着数百年地寿命。

现在他们依旧有着年轻容貌。

“耶鲁老大，恭喜你，成为道森商会的会长了。”林雷笑着道。

和自己少年时代兄弟在一起，林雷也开心无比。

“哈哈，老三，和你比我可是差远了。”耶鲁笑呵呵道，旋即他拍了乔治肩膀一下，“老二，我们两个现在可是被老三、老四比下去了。老三不用说了，很早都达到圣域了。老三建造那个巴鲁克帝国，从老三大婚到现在，二十四年了吧？二十四年，当年七级魔法师地老四，现在九级魔法师了。可是我们两个呢？”

乔治也笑了起来：“耶鲁老大，你别说我，我前两年终于踏入八级魔法师境界了。可是比你强上一筹的。”

如今已经是玉兰历10034了，当年10010林雷大婚的。

二十四年了。

当然在绝世强者眼中，一次静修恐怕就是百年，数十年时间根本算不了什么。

“我不是忙嘛，修炼时间不够。还好，总算达到七级魔法师境界了。”耶鲁哈哈笑了两声。

乔治是玉兰帝国重臣，耶鲁要忙商会事务，的确在修炼上花费心思不够。

“老三。”耶鲁拍了两下林雷肩膀，“人活到你这份上，还真的够有意思了。建造一个庞大帝国，成为大陆巅峰强者，现在玉兰大陆有多少热血少年，拿你当目标啊，那些热血少年，就像当年我们四兄弟一样！”

林雷、雷诺、耶鲁、乔治四兄弟一时间都安静了下来。

他们都回忆起当年不羁少年时代。

雷诺忽然笑着说道：“耶鲁老大，按照你这么说，你如今是玉兰大陆三大商会之一的会长，富可敌国。你也应该满足了啊？”

“还不够，还有另外两个商会。”耶鲁双眼放光，“我还真的想将那‘雪岛商会’‘格尔商会’都吞并掉，可是，太难了。不过，难才有挑战性啊。”

林雷站了起来。

“对，难才有挑战性。”林雷仰头看天。

玉兰大陆位面只是一个物质位面罢了，这无限空间中，有无数位面，甚至于有四大至高位面、七大神位面。

自己只是在玉兰大陆巅峰罢了。

“走到修炼的终极、巅峰！那才有意思，有挑战性。”林雷嘴角有着一丝笑意。

“不过在这之前，还有一件事情要解决。”林雷不由转头看向西方，那是光明教廷‘圣岛’的方向。

林雷还记得德林爷爷的死，还记得当年离开赫斯城，踏入魔兽山脉之前发出的誓言――‘光明教廷，等着，总有一天，我会将你们，连根拔起！’

“差不多，到时候了。”林雷心中默默道。

第十二集 众神降临 第四章 - 大动作

早晨，阳光照耀龙血城堡的后花园，林雷难得有兴致在后花园中全身心地去雕刻，在雕刻的同时，林雷脑海中不由自主浮现出一幕幕和德林爷爷在一起的场景。

“石头的形状、质地、纹理、色彩中蕴含的不仅是具体形象，更是美的本身。用刻刀削去顽石那多余的部分，使得其中的优美形象自然裸露出来、显现出来。这就是石雕。”

“雕刻的方法，实际上是一种对形象和空间的处理方法。进行雕刻……”

德林爷爷当年教导自己学习雕刻的场景，依旧那般清晰。

领悟速度奥义后，林雷手持平刀挥舞起来是那般飘逸，时而迅速成幻影，时而缓慢轻柔……这座人形石雕正渐渐的愈加清晰。林雷的雕刻，也吸引了希尔曼、泰勒等不少人在远处观望。

“父亲雕刻好奇特。”泰勒震惊道。

希尔曼也惊叹道：“对，你父亲雕刻这石雕，给我的感觉……就好像那座石雕本身就已经完成了。你父亲做的只是将石雕表面的灰尘祛除掉一样。”

平刀刀影闪动间，石头碎末飘飞。

的确如希尔曼所说，林雷果真就像是祛除表层灰尘一样，将那些石头碎末去除掉，一座石雕渐渐露出了其真正容貌。脱壳而出，这就是石雕雕刻中所谓地脱壳而出的感觉！”珍妮惊叹道。“只是我从来没发现，石雕雕刻也能做到如此自然。”珍妮学过石雕雕刻，可是她学习的，石雕雕刻需要使用很多工具。

“恩？”

而林雷，一柄平刀足够了。

从早晨开始雕刻，直至傍晚时分。林雷终于收回了平刀，伸手轻轻抚摸眼前的石雕。

“德林爷爷。”林雷心中默默道，“当年我说过，总有一天，会将那光明教廷连根拔起，很快，很快我就会做到的。”

眼前的石雕正是德林柯沃特地模样，德林柯沃特脸上总是有着那么一抹慈祥笑容。

“林雷。”忽然一道声音从后面传来。

林雷转头看去，这说话的竟然是法恩，旁边的希尔曼当即说道：“林雷。法恩先生他已经来了好一会儿了，不过见你在雕刻，他没有打扰你。”

“真是神乎其神。”法恩惊叹地看着眼前的石雕。

那石雕仿佛有着灵魂一般，恍惚间。就如一个真人站在那。

“林雷。你雕刻的这是？”法恩好奇询问道。

林雷却没回答：“法恩，你这次来是？”

法恩连道：“哦，我这次来是请你去武神山一趟，明天，也就是四月六日，各大神级强者会齐聚武神山，而圣域强者中也有少数几个受到邀请也会过去。”

“哦？”林雷心中不由一动：神级强者聚集，圣域高手却只有几个，看来这聚会很重要。

“不知道是什么事情？”林雷询问道。

法恩摇头道：“我也不太清楚。老师他也没告诉我。不过你去了，肯定就知道了。”

“好，明天我一定去。”林雷点头说道。

玉兰历10034年4月6日。奥布莱恩帝国帝都城西外武神山上。

在武神奥布莱恩的那幽静庭院中，武神、大祭司、帝林、希塞四大神级强者，以及法恩、林雷、德斯黎、突厉雷四人，这八大强者也都随意坐了下来。

“竟然只是让我们四个过来。”德斯黎也感到疑惑，“林雷，你知道什么事情吗？”这德斯黎和林雷进行灵魂传音彼此交流。

“我也不清楚，他们都已经是神级了，他们的事情，我们应该插不上手吧。”林雷心底也很是不解。

这时候，四位圣域强者都保持着沉默。

武神和大祭司目光交流了一下，旋即武神那如刀的目光扫过林雷他们四个，洪声道：“今天让你们四个过来，主要是因为，我和大祭司商量过了，觉得这玉兰大陆国家太多了，该减少几个。”

林雷他们四人都是一惊。

“武神他们，难道是要掀起一场大型战争？”林雷心底暗道。

那带着面具的大祭司，声音温和：“我和武神商量了下，这玉兰大陆应该只剩下三个帝国---奥布莱恩帝国、玉兰帝国和巴鲁克帝国。也就是说……发动一场覆盖整个玉兰大陆的战争。”

林雷、法恩、德斯黎、突厉雷四人虽然心中惊讶，可是表面上还是能做到平静。

“林雷，你有什么意见吗？巴鲁克帝国，你可以算是代表。”大祭司看向林雷。

林雷斟酌了下。

“这是好事，我自然不会拒绝。”

林雷紧接着说道：“三大帝国联手，灭掉其他国家并不难。可是，我相信，武神、大祭司你们联手，要做到这点轻而易举，为何又要让我们圣域在这呢？这点，我有些不解。”

武神、大祭司，即使给自己面子。

可是，让德斯黎、突厉雷、法恩掺入进来干什么？

“很简单啊。”旁边地希塞眼中有着一丝戏谑，“武神和大祭司不想动手，想让你们动手。”

武神不由瞥了希塞一眼，希塞只是在一旁嘿嘿笑了笑。

“这场战争，我们不会插手。”武神铿锵有力的声音响起，“必须告诉你们一件事情。根据贝鲁特大人地命令，我们四大神级强者，在三天后，便要出发前往众神墓地。”

“去众神墓地？”林雷、德斯黎他们都知道，上一次圣域强者们进入众神墓地，而神级高手并没进入众神墓地。

圣域高手想要得到下位神神格。而武神他们也是想要得到中位神神格的。

“三天后？贝鲁特大人，为什么没有让你们和我们同一时间进入众神墓地？难道有什么特殊原因？”林雷开口询问道。

旁边地帝林哼了一声道：“没特殊原因，只是贝鲁特大人地命令。”

林雷愕然。

贝鲁特大人命令？

“别说那些了。”武神淡然道，“灭掉其他国家只是小事，相信你们几个完全可以做到。这样……林雷、突厉雷、德斯黎，你们带着你们手下圣域强者，去光明教廷的圣岛，毁掉它。”

“至于我武神门的亲传弟子，会和大祭司门下亲传弟子，一同去灭掉黑暗教廷地总部。”

武神瞥了林雷他们一眼：“别告诉我。你们做不到。”

“对付光明教廷，我非常乐意。”林雷皱眉道，“可是光明教廷圣岛上，可是有一个大型防御魔法光明之主的荣光。我想。单凭圣域实力，要破掉有点难度。”

旁边帝林不屑道：“光明之主的荣光？那大型魔法威力是不错。当初也能抗住我一击，如果单独一个圣域，是不能破掉。不过林雷，你们十几个圣域强者一起全力攻击，一次不行，两次，连续几次，我想。足以破掉那光明之主的荣光了。”

林雷也笑了。

当初光明教廷。也担心林雷带领一群圣域杀上圣岛。所以让林雷立下约定，即使去圣岛也只能独自一人去。

可是那约定，自从光明教廷、黑暗教廷和林雷翻脸。就已经破坏了。

那大祭司凯瑟琳出声道：“其实，三个风系圣魔导，同时施展次元之刃，攻击同一处，应该能破掉这光明之主的荣光了。”

“只要灭掉对方圣域力量，战争虽然没开始，可结果就已经定下来了。”武神冷声道，“这是灭国的战争，必要时候，圣域实力直接出动，威慑对方，相信这战争会进行地很快。”

林雷、德斯黎、法恩、突厉雷四人只能心中苦笑。

在神级高手眼中，玉兰大陆地战争的确是儿戏，特别武神、大祭司还联手。的确，一旦将光明教廷、黑暗教廷最顶层高手灭掉。战争地结果就可想而知了。

“武神大人，我有点疑惑。”林雷开口道，“这场战争，你们为什么非要拖到这时候才开始呢？我想，如果你和大祭司联手，恐怕很早以前，你们就可以两大帝国分隔天下了。”

武神和大祭司相视一眼。

帝林却是邪异笑了起来：“这很简单，我当初没回到玉兰大陆，希塞没突破。玉兰大陆人类社会中，也就他们两个神级强者。他们两个一直对峙着，是敌对关系，怎么可能联手？”

“至于现在联手嘛，一是他们觉得统一玉兰大陆没希望了，决定三家分天下了。第二，也是因为他们有压力了，至于为什么有压力，自己想去。”帝林说道。

林雷心中一动：“这武神和大祭司，觉得他们统一大陆没希望？是因为我的关系？”

林雷顿时明白了。

首先自己即将成神，武神、大祭司应该知道。第二点，自己在众神墓地得到了神格，完全可以培养出下位神……而且最重要的第三点，贝贝他和贝鲁特的关系，这第三点就令武神、大祭司不会和林雷为敌。

“北域十八公国和神圣同盟归我奥布莱恩帝国了。”武神淡然说道。

武神看向林雷：“那罗奥帝国和激动大草原领土，就归你巴鲁克帝国。”

“至于剩下地黑暗同盟、莱茵帝国，则是归玉兰帝国。”旁边地大祭司也微微点头。

“林雷，你有意见吗？”武神和大祭司同时看向林雷。

林雷心中无奈一笑。

他从武神、大祭司的语气中，完全感觉得到……武神、大祭司完全没将这决定大陆的战争看在眼里，也对，没有任何悬念的战争，他们这种高手也的确不需要在乎。

“没意见，我当然没意见。”林雷还能说什么。

按照如此分配，玉兰大陆领土，正式三分了。

“恩。”武神满意地点了点头，“林雷你也知道，其实这些世俗权利对我们而言都是虚的，自己的修为才是最重要的。林雷，我也听说了，你估计十年左右就成神了。”

林雷感觉得到，眼前武神的态度，明显是将林雷看在和他们一个层次地人物了。

毕竟，十年而已。等武神他们回来，林雷恐怕都已经是神了。

旁边地帝林严肃说道：“不过在这之前，我们必须提醒你，否则你做了大糊涂事，那可就糟糕了。”

林雷立即仔细聆听，连旁边德斯黎等人也仔细听着。

“靠自己独力成神，和炼化神格成神是完全不同的。一旦你领悟法则达到一定界限，这天地会根据你的灵魂自然诞生出一颗神格出来，这颗神格和你地灵魂是完全契合的。”

“一旦神格诞生，你将面临选择。”帝林严肃看着林雷，“神格诞生后，你有两个选择，一个是将神格收入脑海中，和灵魂融合。到时候你的身体会自然被改造成神体。”

“神格和灵魂融合，身体被改造成神体。比如这颗神格是地系的，那么，你以后只能修炼地系元素法则，其他都不能修炼。”

“当然，神格诞生后，你还有第二个选择！”

“那就是，不要将神格融入体内，而是放在外面。到时候天地会自然根据神格再凝聚出一副神体出来。你自己本来身体不会变化。也就是说……你等于有了一个分身，这个分身是下位神，而你本身依旧可以修炼其他元素法则！”

帝林严肃道：“可是，这第二个选择也要付出代价，那就是灵魂本身会化为两份，当然在成神，有天地奇特力量保护这一刻，灵魂两分是受天地控制的，这么做是不会死的，可是对灵魂伤害会比较大。”

第十二集 众神降临 第五章 - 万年前的灭世之战

到底该怎么选择，就看你自己的了。”帝林郑重说

独力成神那一刻的选择，也决定以后的发展、成就。

林雷几乎没多想，心中就倾向于第二选择，自己如今走着领悟地风双系，如果放弃了任何一系，自己都会非常的不甘心。

“帝林大人，如果按照第二选择，比如我先是在风系方面成神，也就是在成神的那一刻，神格放在体外，到时候天地自然根据神格凝聚出一具神体。我的灵魂也会两分，实际上说，分身和本尊，灵魂方面几乎没区别，对吧？”

“对。”帝林点头。

“那我想问问，分身成神了，那我的本尊呢？实力有没有进步？”林雷对这点很看重。

如果自己分身成神，可是自己本尊还是圣域？这不是一个大弱点吗？

“实力是有进步，你的本尊身体可以从分身中借用神力。”帝林摇头说道，“可惜，那只是借用神力罢了。虽然可以大量借用神力，可本尊中没有神格，没有神格配合的‘神力’，要比真正的神实力小许多。”

旁边的希塞笑道：“林雷，你应该知道，一些宗教的圣域强者，有时候能借用一些神力。”

林雷微微点头。

希塞接着道：“你就和他们一样，只能从你的神分身中借用神力。当然……你不必献祭等等，就可以大量借用。只是没神格配合，威力小很多罢了。”

“明白了。”林雷点头道。

神格重要性。林雷自己也清楚。本尊没有神格，空有神力……比如‘神之领域’就做不到。

“本尊没有神格，虽然弱，可是也不是没有办法保护。因为本尊和分身其实是一体的，所以……你完全可以将分身收入体内。”帝林接着笑着说道，“你照样能发挥神分身地实力。”

林雷暗自摇头。

将神分身和本尊融合为一？发挥神分身实力？

实际上实力并没增加。

“这样，实力并没增加，只是对本尊能更好保护罢了。其实这第二种选择，唯一的好处就是……能够让你修炼其他元素法则。真正的坏处。就是灵魂两分！”

帝林看着林雷，郑重道：“林雷，灵魂是生命最重要的，这灵魂想要壮大蜕变是很难的。这突然两分，等于是灵魂本身减弱一半。无论修炼速度，还是抵抗别人攻击都会受到影响。”

“我明白，有付出才能得到。光想好处。不付出一点怎么行？”林雷倒是看得通。

“明白就好。”帝林点了点头。

林雷心底此刻却是疑惑了：“今天这帝林怎么回事？将这成神内部细则都跟我说的清清楚楚，不太附和帝林的性格啊？”林雷此刻感觉到了帝林今天的特殊。

武神‘奥布莱恩’此刻洪声道：“林雷，刚才说的事情，你也记住了。那光明教廷圣岛就交给你们了。”

“放心吧。”林雷目光也掠过一丝狠光。

灭光明教廷？

他已经等了多少年了？

“好。那你们就先离开吧。”武神淡然说道。

林雷、德斯黎、法恩、突厉雷四人立即站起，当即躬身行礼，而后都离开了武神这座幽静院落。

走在幽静武神山上。

“林雷。恭喜你。今天老师他们对你这么友好态度。显然已经将你看成他们那一***地人了。”法恩忽然说道。

林雷微微一怔，此刻他也完全感觉到身旁三位强者心中的酸楚。数千年苦修，还未突破。

“法恩，我相信你们几个也能很快突破的。”

德斯黎却是笑着点头：“对，很快会突破的。法恩，突厉雷……你们难道忘记了贝鲁特大人说地了？我们几个，快则一天之内就能突破，最重要我们对自己要有信心。”

“对，会突破的。”突厉雷和法恩也眼睛发亮，点了点头。

能自己突破，又何必求那神格呢？

只是自己突破，太过艰难了。

“林雷，我们去灭了光明教廷圣岛，什么时候出发？”德斯黎询问道。

林雷沉吟一下：“这样吧，这事情早点解决更好。”想到去对付光明教廷，林雷就感到自己气血沸腾，全身都是力量，“今天大家回去，明天召集人手准备准备，后天，也就是八号，八号上午你们到我那龙血城堡聚集，我们大家一起出发，杀向那光明圣岛。”

“好，八号上午一起出发。”突厉雷和德斯黎二人都点头。

那法恩也笑了起来：“林雷，你们动作这么快，看来我这边也要加速，尽快去消灭黑暗教廷了。”

“哈哈，法恩，那我们就先走了。”林雷说道。

当即林雷、德斯黎、突厉雷三人便腾空飞起，直接朝东方飞去。

林雷的龙血城堡，在巴鲁克帝国的北部区域，而德斯黎地住处在巴鲁克帝国的南部区域，至于突厉雷，更是在极东大草原。三人只是并行飞行了一段距离，就分开了。

“呼~~”劲风吹拂，长袍猎猎作响。

就这么在半空中，穿梭于云雾之间，极速飞向龙血城堡。

“林雷，等一下。”忽然一道声音响起，同时一个模糊身影出现在林雷身边。

正是穿着暗金色长袍的妖异青年站在林雷面前，其眉心部位有着一道竖着的刀痕，正是那神级强者‘帝林’。

“帝林大人。”林雷有些惊讶。

整个人有着邪异气质地帝林，此刻却是带着诚恳的笑容：“林雷，你飞行的速度还真是快。看来这次你在众神墓地中地确有了大进步啊。”

林雷感到一头雾水。

飞行速度快？

自己回龙血城堡，这飞行只是很普通地飞行，并没有全力飞行。何来飞行速度快一说？

“这帝林，没事夸我干什么？”林雷顿时猜到，这帝林恐怕有事。

“帝林大人

道有什么事呢？”林雷主动开口道。

帝林深吸一口气：“林雷，实话说吧……我帝林数万年前便诞生，更是经历了万年前那一场可怕地灭世大战，也经历五千多年前的众神大战。可是我地五个孩子。我一直保护着。可惜，五千多年前，我和我的孩子被放逐到戈巴达位面监狱了……”

林雷听到这心中大震。

“五千多年前，异位面强者降临。这我知道，怎么万年前还有一场‘灭世大战’？”林雷从来不知道，万年前有这么一场‘灭世大战’，听帝林的口气。似乎万年前那一次，比五千多年前那一次还要可怕。

帝林见林雷表情，也有些明白了。

“你疑惑灭世大战？”帝林笑道。

此刻他有求于人，乐得将这些秘辛告诉林雷。

林雷点头。

“那灭世大战。规模要比五千多年前那一战大的多。实际上，我们这一个位面，过去一共有五块大陆！”帝林仔细说道。

“五块大陆？”林雷从来没听说过这一点。

而且史书上也没记载过有。还有其他大陆。

帝林详细说着：“因为每一块大陆距离都很远。玉兰大陆是五块大陆中最北方的一块。其中四块大陆原本都是在南海海洋范围内地。因为大陆彼此相隔千万里，就是当时。普通人也不知道其他大陆的存在。”

“那一场灭世大战……”

帝林感叹道，“那才是真正的大战，毁天灭地的战斗，海浪滔天，空间碎裂，即使在海洋中战斗，也波及到那些大陆，南方地四块大陆接连碎裂陆沉，一位位神级强者陨落……规模比五千多年前那一次，大了不知道多少。”

林雷心中一颤。

打的四块大陆都陆沉？这是什么级别强者在战斗？

“也正是那一次，贝鲁特大人，对玉兰大陆的统治地位正式建立。”帝林感叹道，“林雷，当年的我，虽然已经是下位神，却只能躲在玉兰大陆，根本不敢去参战。”

林雷完全可以想象那情景。

“听说，那众神墓地中地神格、神的尸体，就是灭世之战造成的。”帝林感叹道，“当然，只是听说，我也没把握。”

林雷微微点头，毕竟当时帝林是躲起来了，没参战。

“五千多年前，我和我的孩子，被放逐到戈巴达位面监狱，在哪里……简直是噩梦一般地地方。”帝林声音低沉，“我的五个孩子，在哪里，死了两个。幸亏最后逃回玉兰大陆了。”

直至此刻，帝林也没告诉林雷，他逃出来是林雷的原因。

“而这一次，我地孩子，又死去了一个。”

帝林双眼中有着掩饰不住地悲痛：“成神，真地太难了。我的孩子们毕竟只是六目金猊，要突破自身限制，达到神域非常难。或许德斯黎、法恩这些人，他们可能领悟突破。可是魔兽……突破难度，要比人类大地多。”

“所以，我帝林请求，林雷你能一枚神格转让给我。”帝林诚恳地看着林雷。

林雷心中明白帝林的想法。

“当然，我也不会让你太吃亏，只是，我是肯定没有神格一样珍贵的宝贝，不过我拥有神器，我可以用神器给你交换。三件神器怎么样？要不，我自己的这神器手套也可以给你。”帝林连道。

帝林很爱自己孩子，从在戈巴达位面监狱都一直保护自己孩子就可以看出。

原本他不允许那三头六目金猊去众神墓地的，可是克里奥他们三兄弟都渴望成神，最后帝林也没办法……可是这一次，众神墓地中死去一个，加上知道林雷得到三枚神格，帝林决定厚脸皮来了。

神格，比神器重要的多。

四件神器换一枚神格，林雷其实都是吃些亏的。能在圣域状态闯第十一层成功，这概率有多低？林雷成功了，才获得三枚神格。以后，林雷想要有这样的机会，恐怕都没了。

“好吧，我答应你。”林雷点了点头。

帝林不由大喜，这帝林立即翻手取出了三件神器，都是属于刀剑类的神器，同时这帝林双手中还浮现出暗金色的神器手套。论珍贵程度，还是这神器手套最贵。

“神格给你。”林雷翻手取出了一枚毁灭性的神格，林雷也是为六目金考虑，毕竟他们也是修炼毁灭之道的。

帝林看到这枚神格，不由心中一颤。

这可是神格啊！

如果他本人要进入众神墓地，那是要从第十二层开始的。想要得到神格，也是千难万难的。

“谢谢，谢谢。”帝林如此脾气，此刻也激动地连续说出两个谢谢，“你等一下，我将这神器手套解除认主。”

“帝林大人，这神器就不需要了。”林雷却是开口道。

刀剑神器自己不缺？多两三件也没用？至于那神器手套，林雷自己是用剑的，要来用处也不大。

“什么？不需要？”帝林一怔。

“不需要了。”林雷微笑着点头，“帝林大人如果有心，如果我林雷以后需要大人你帮忙，帝林大人能帮忙就很好了。”

这神器手套帝林心底的确舍不得，可是帝林他却是一个很高傲的人，现在得到林雷一枚神格却不给林雷一点好处，他自己心也不安啊，帝林不由急了：“这怎么行？不行……”

看着眼前的林雷，帝林却是感到无比的对不起人，亏欠别人！

该怎么补偿人家呢？

第十二集 众神降临 第六章 - 杀向圣岛

这绝对不行，你这样，我……”帝林想说，这神格自

可是这神格对帝林而言太重要了。

“帝林大人，不用太在意，你也知道，我自己可以独力成神，我想，你是比我更需要这枚神格的。”林雷婉转说道，“那就这样，帝林大人，我就先回去了。”

帝林见林雷要走，不由伸手拦住。

“林雷，我的确拿不出更宝贵的东西了。”帝林看着林雷，前所未有地郑重道，“不过今天林雷你这个人情，我记住了，只要以后林雷你有什么需要，我帝林绝对不会有二话。”

林雷笑了笑。

“那帝林大人，我们就此告别吧。”

……

林雷在回到龙血城堡中，便将此次武神、大祭司的安排，告诉了迪莉娅、沃顿他们一群人。特别是沃顿、巴克五兄弟、赛斯勒他们，知道这个消息都激动非常。

无论是巴克五兄弟，还是赛斯勒，跟这光明教廷都有着大仇怨。

沃顿也一直想要和林雷一起去报仇，过去他实力不够，而如今沃顿也达到圣域，一旦变身便是圣域龙血战士，实力之强，比之盖茨他们几个，也是相差无几。

夜，弯月悬挂在夜空。

林雷下了床，披上长袍便来到阳台上，看着无边夜色。

“明天，明天我就要去和光明教廷来一次最终决战了。”林雷今夜怎么都睡不着。

不知道怎么的，从小到大地一幕幕场景都在脑海中不断地闪过。想到明天就要去对付光明教廷了，一直努力的目标终于要做到了，想到这，林雷便激动起来。

“林雷。”迪莉娅也走到林雷旁边，“在想明天进攻圣岛的事情？”

迪莉娅明天会和林雷一起出发，虽然迪莉娅还没有将神格完全炼化，可至少迪莉娅也是风系圣魔导，就是那半吊子‘神之领域’，有时候也是能够发挥一些作用的。

“是啊。明天，我等这一天已经等了很久了。”林雷心潮此起彼伏，“可惜德林爷爷他，看不到了。”

“如果你德林爷爷他还在。一定会为你骄傲的。”迪莉娅安慰道，迪莉娅也知道德林柯沃特的事情。

“母亲死了，父亲死了，连一直照顾着关心着我的德林爷爷最后也死了。”林雷看向西方。“就是光明教廷！自命光明、自命关爱世人的光明教廷！一切都是他们毁掉的。”

林雷摇头嗤笑一声：“而我，只是无数被他们毁灭地家庭中的一个罢了。巴克他们五兄弟，丽贝卡姐妹……他们过去亲人都死光了！就是这光明教廷害的！”

林雷心中怒气上涌。

“林雷，别想太多了。一切，明天就解决了。”迪莉娅安慰道，迪莉娅很清楚……能让当年年仅十八岁的林雷在无人烟地魔兽山脉苦修三年。在一个小村子潜修五年。

没有足够的恨。怎么会有如此大毅力？

“对。明天，一切都解决了。”林雷仰头看向夜空。

恍惚间……自己的父亲。自己的德林爷爷，还有那记忆中已经模糊地母亲人影也隐约在夜空中出现，似乎，在看着自己！

*******

48号这一天早晨，那朝阳的阳光便覆盖了龙血城堡。

“吼~~”一声低吼。

蜿蜒的庞大龙躯在龙血城堡中若隐若现，而龙血城堡的护卫们丝毫不惊讶，龙血城堡中生活着三条圣域龙族，这是不少护卫都知道地。这圣域龙族时而出去，时而回来。

这也是龙血城堡有巨龙出没流言的源头。

龙血城堡空旷的练武场地上。

林雷他们这一方地强者早就在这了，这一次出发前往圣岛地，林雷这一方有：林雷、贝贝、迪莉娅、沃顿、巴克五兄弟、赛斯勒、三头圣域龙族共计十三位。

至于龙血城堡，也就让黑鲁留守。

这一次出发地每一个都是圣域巅峰强者，每一个实力都不比海廷斯弱。

“他们怎么还没到？”沃顿有些急了。

此刻送行的也有一大群人，其中地希尔曼笑着说道：“沃顿，别着急，这还早着呢。特别是极东大草原那边距离我们这边，可是足有近万里的。飞行，也是要飞行很久的。”

“德斯黎他们可能来的早点，只是突厉雷他们，应该要很长一段时间，别急，大家多等一下吧。”林雷开口道，嘴里虽然如此说，可是林雷还是忍不住朝天空远处看去。

这一天，他等了太久了。

“哥，我看你好像比我还急。”沃顿一笑说道。

林雷只能笑笑。

“哇，人来了！”一直站在林雷肩膀上看着远方的贝贝忽然惊喜道。

林雷一群人很快也发现远处天际，模糊的大量人影极速飞来，其中有一道白色光芒是那么耀眼，林雷一眼就辨别出来，那正是速度最快的德斯黎！

“恩？”林雷忽然惊讶了。

只见远方天际，飞来的竟然足有十余人，除了德斯黎、冰瑟琳、希金森、米勒、福德、利文斯顿六人外，竟然还有六人。另外六人为首的明显是突厉雷。

“突厉雷跟他的弟子也来了？”林雷虽然奇怪，在万里之遥外的突厉雷为什么会这么快赶到这，可是他依旧高兴万分。

人都来齐了，那就代表可以更早出发了。

德斯黎、突厉雷这两批人一起降落在龙血城堡内部。

那突厉雷走过来，难得露

笑容说道：“林雷，没来晚吧？”

“不晚，只是你怎么和德斯黎一起来了。这么巧你们在路途中遇上了？而且你的住处好像是在极东……”林雷还没说完，旁边地德斯黎便笑着回答道：“林雷，这突厉雷昨天上午就带着他的人到我那了，所以，今天早上我们一起出发的。”

林雷心中恍然。

“我也是担心来晚了，你们两方等急了，那可就不好了。”突厉雷笑道，“反正我和德斯黎，已经很久没一起聚聚了。就去他那呆了一夜。”

“人都到齐了，还废话干什么，赶快出发啊。”贝贝说道。

林雷和德斯黎、突厉雷交流了一下眼神，而后都笑了。林雷点头大声道：“那好，我们现在就直接出发。”林雷看着西方天际，双眼发亮，“目标。光明教廷圣岛！”

玉兰历1003448日，以林雷、德斯黎、突厉雷为首的，共计圣域强者浩浩荡荡地飞出了龙血城堡，穿梭于云雾之间。直接向西方出发了。

龙血城堡的护卫们都惊叹地看着这一幕。

二十五位圣域强者同时飞行离开，普通人何时能看到如此壮阔的一幕？

*******

一艘大型楼船，正朝光明教廷的圣岛行驶而去。

潮水拍击着沙滩。这一艘大型楼船终于停靠在圣岛的岸口。岸口前穿着紫色长袍的宗教裁判所特级执事们冷漠地看着这艘巨船。沿着踏板，负责押送这艘大船地高级执事首先下来了。

“运来多少了？”为首的一名特级执事冷声问道。

下船的高级执事恭敬道：“大人。这一批运来了八百多名。”

“恩。”特级执事微微点头，“快，将他们都弄出来，先去帮他们都洗干净了，换上干净衣服。”

“是！”

旋即，只见一个个脏兮兮的奴隶被这些执事们押送了下来。

“光明教廷，光明？光明个狗屎！！！”一声怒喝声从奴隶群中传来，可是随之便是响亮地皮鞭声。

“有本事杀了老子，老子瞎了眼了，竟然相信是去朝圣。”那个奴隶大声地愤怒嘶喊着，“我的妻子，我的女儿呢？都被你们弄到这了？还朝圣？老子真瞎――呜呜，呜呜――”

只是一道刀光闪过，这奴隶嘴巴出现了一个大豁口，一截舌头便掉下来了。

“怎么回事？”那名特级执事对持着皮鞭的低级执事呵斥道。

“大人，我也不知道啊。”那低级执事惶恐道，“在运送途中，那些刺头早就被驯服了，没想到这个家伙一直隐忍到现在。”

那名被割掉舌头地奴隶却是仇恨地看着这些执事。

至于其他奴隶，大多早就绝望了，麻布地行走着。

……

地底宽阔的地道中。

穿着乳白色长袍的海廷斯，他的身后是一名貌美地白衣女祭祀。而此刻大量已经冲洗干净被换上干净衣服的奴隶们，正被押解着朝这地底通道黑暗的尽头送去。

“呜――”那个被砍掉舌头地奴隶，此刻也冲洗干净换上干净衣服了。

他看到海廷斯，立即惊恐地眼睛瞪得滚圆。

在神圣同盟，海廷斯举行过大型弥撒，这奴隶过去曾经亲眼看到过海廷斯，知道这海廷斯就是光明教廷地教皇。

顿时，他愤怒地对海廷斯‘呜呜’叫着。

“快走。”只是他立即被后面的押解人员狠狠一鞭子抽去，这奴隶身上肉都被抽地翻了出来。

“真是愚蠢的人啊，为伟大的奇吉塔大人奉献生命，他们该值得自豪才是。”在海廷斯身后的那名白衣女祭司冷哼着说道。

海廷斯淡然一笑。

“奇吉塔大人还需要多少灵魂，才能完全恢复？”海廷斯对这白衣女祭祀询问道。

白衣女祭祀恭敬道：“教皇陛下，这一年来，我们已经运送了数万人过来了，奇吉塔大人实力大部分都恢复了，不过按照奇吉塔大人所说，如果要完全恢复，估计还需要一万普通灵魂。”

“一万普通灵魂？还有好一段时间。”海廷斯眉头皱起。

“当然，如果是圣域灵魂，十个就够了。”白衣女祭司说道。

海廷斯眉头皱了一下，瞥了这白衣女祭司一眼：“圣域灵魂？哼，记住，好好去伺候好了奇吉塔大人，其他事情你别多嘴。”

“是。”白衣女祭祀连恭敬应道。

海廷斯瞥了这地底通道的尽头，又看了看被押解着不断送往深处的穿着干净的奴隶，心头暗叹一声：“吸食灵魂，还要奴隶都洗干净、穿着干净？这奇吉塔，真是……”

海廷斯虽然对‘奇吉塔’有些反感。

可是奇吉塔那可怕的实力，海廷斯却是清楚的。

自从因为混乱之领的事情，不顾约定和林雷撕破脸后，海廷斯就已经开始精心准备，如果林雷带领一群圣域杀到这圣岛来，他到底该如何应付？

“幸亏，光明之主眷顾，在最危险关头，能让奇吉塔大人突然降临。”海廷斯心中默默道。

可是此刻的海廷斯并不清楚，林雷他们一行二十五位强者此刻已经横穿海洋，飞速朝他们的圣岛赶来。

第十二集 众神降临 第八章 - 大六芒战阵

洁的光芒以海廷斯身体为中心散发开来，林雷的紫血同陷入泥潭，速度骤减，同时这圣洁光芒的源泉‘圣经’从海廷斯体内飞了出来，悬浮在海廷斯的头顶。

“死去吧。”林雷面容冷酷，紫血软剑虽然速度受到影响降低，可是依旧不是海廷斯所能躲掉的。

“不！”海廷斯拼命努力闪躲。

“噗哧――”

紫血软剑自海廷斯的肩部斜着往下划了一剑，海廷斯半边身体包括那双腿都直接被切割开来，那半边身体包括右臂，右手中正握着法杖，这么一砍，连法杖也朝下方坠落下去。

“啊~~”压低的惨叫声从海廷斯口中传出。

旋即，海廷斯剩下的上半身极速后退，头顶的‘圣经’散发的圣洁白色光芒也很快的修复着海廷斯的伤势，他的身体以可见的速度生长着。其实海廷斯本人就擅长光明治疗魔法，不过有神器‘圣经’在，恢复速度却是更快。

“海廷斯，没想到这样还不死，也好……让你目睹光明教廷真正的覆灭。”林雷此刻胸有成绣。

经历了众神墓地一役，拥有生命源珠，领悟‘速度奥义’，林雷实力比踏入众神墓地前，强了太多了。他丝毫没有将眼前光明教廷的圣域高手放在眼里。

“林雷，你准备受死吧。”雷鸣那浑厚声音响起。

只见远远散开的，包括雷鸣、落叶大人在内地三十六位圣域强者。直接将林雷他们包围了起来。

“可笑，你们竟然不躲。”凌空而立的雷鸣冷笑道。

林雷、突厉雷、德斯黎他们都笑了起来，他们何尝看不出光明教廷的高手迅速扩散是要将他们包围起来，或许会组成一个奇特战阵，可是林雷他们也明白一个道理。

“战阵或许厉害，可是也要看施展的人是谁！”

突厉雷冷然笑道，“这些圣域，大多初入圣域，最重要的是……你们的战阵。包围的不是一个人，而是我们二十五位圣域强者。我们二十五位圣域强者一同攻击，不知道你这个大阵是否撑得住！”

“呼……”

海廷斯此刻已经退到光明神殿殿门处了，他仰头看着远处半空中。见到林雷他们都陷入大六芒战阵，不由惊喜若狂，猖狂地大声道，“林雷。这可是你们找死，雷鸣，赶快杀了他们。”

刚才，差点丢掉小命。此刻的海廷斯心底也是杀机奔腾，只是他自己实力不够。

“是，教皇大人。”雷鸣此刻也是信心十足。

海廷斯深吸一口气。便有些紧张看着这一切。虽然他对‘大六芒战阵’非常有信心。可是毕竟他面对的敌人是林雷！

一个创造奇迹地存在！

……

林雷此刻仔细看了看这所谓的‘大六芒战阵’。只是一眼林雷就分辨出，这‘大六芒战阵’应该就是‘天使战阵’的进阶战阵。天使战阵是由六个强者组成。

而这‘大六芒战阵’。三十六位圣域强者首先分成六部分。

六位圣域按照‘天使战阵’，形成一个整体。

三十六位，形成六个整体，这六个‘天使战阵’再次统一配合起来，形成了所谓的‘大六芒战阵’。

“难道他们不知道，我不在乎这天使战阵么？难道叠加之后地天使战阵，我就在乎？”林雷信心十足。

……

或是背生四翼的天使，或是疯狂的圣域狂信者，或是冷酷的圣域特级执事……三十六位圣域强者此刻宛如一体，可怕地‘圣力’不断地流窜，其中那主持战阵的‘雷鸣’蕴含圣力明显最强。

“嗬~~”身高两米五，强壮的如同魔兽一般的雷鸣怒吼一声，手持着那根被圣力包裹地长棍。

“轰！”长棍直接远远挥劈过来。

顿时，一道足有桶粗，数十米长的圣力长柱竟然直接轰然劈下，这圣力长柱的主要目标就是林雷。而林雷身形一动，在圣力长柱距离林雷还有一米地时候，林雷就闪开了。

林雷地速度太快了！

“大家别单独碰触这光柱。”林雷声音响彻迪莉娅、德斯黎、突厉雷等一群强者地脑海。

虽然没和那光柱碰触，可是只是相隔一米，林雷就感到自己体表‘脉动防御’微微震颤了，经过三十六位圣域组成大阵叠加振幅，这一击，绝对赶得上过百圣域联手一击。

“轰！”“轰！”“轰！”……

一道道光柱不断地挥下，这光柱消散后，圣力竟然重新回归到大阵中。

“这样下去，他们力量可是近乎无穷无尽啊。”林雷心底暗道。

“哈哈，大家一起攻击吧。”突厉雷大声喝道，旋即一道血红色刀芒腾空。

“吼~~~”霸王龙、雷龙、黄金龙龙尾挥动，狠狠地抽了过去。

“死去吧！”一直心中悲愤的巴克五兄弟都变身为‘圣域不死战士’怒吼着，五兄弟挥动着那骇人地巨斧，携带着破山的无尽力量，直接朝‘大六芒战阵’奋力劈去！

赛斯勒召唤的整整八名圣域亡灵！赛斯勒那双眼眸中碧绿光芒直闪。

林雷、沃顿、贝贝他们，米勒、利文斯顿、福曼、希金森等诸位圣域强者也都同时朝旁边的大阵攻击而去。

加上圣域亡灵，超过三十位圣域巅峰强者！

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

仿佛电蛇一样的空间裂缝时而出现，时而消弭。可是那白色光芒坚韧的一直存在着！

狂暴的攻击，令整个大阵猛然剧烈震颤起来。可是最终还是稳定了下来，那三十六位圣域强者中，少数几个脸色有些苍白，可是圣洁光芒包围身体，他们很快就恢复过来了。

“呼，没事！”远处地海廷斯心底一阵大喜。

“撑住了，真的撑住了！”海廷斯最担心，这大六芒战阵挡不住众多强者联手一击。

“林雷，你必死。”海廷斯此刻终于放心了。

连林雷他们众多强者

击都撑住了。还怕什么呢？毕竟这‘大六芒战阵’量最终还是要回归大阵，能量几乎无穷无尽。即使耗下去，光明教廷也不怕。

“哈哈……”那雷鸣大人浑厚的大笑声响起。

光明教廷一方都有了激动的笑容。

“这大阵威力是不错。”林雷赞叹道。

“对，是很厉害。我们全力一击，这大阵极速运转，几乎大半攻击力都卸去了。真正攻击到三十六位布阵者身上的，只剩下一两成罢了。”德斯黎也赞叹道。

他们他们一方联手一击。即使一两成威力，也令三十六位圣域强者中实力弱小的受伤了。

彼此实力差距的确很大。

只是，这大阵叠加振幅效果太强，而且还具有光明系治疗作用。

“德斯黎。你们看我的。”林雷一翻手，手中出现了黑钰重剑。

林雷目光一扫雷鸣、落叶等人，夸赞道：“我必须承认。你们光明教廷这一个大阵。防御力是很不错。只是……你们难道不知道。这种大阵对我而言，是没用地吗？”

“呼！”林雷身形一闪就冲向了雷鸣这一方。

“死。”林雷目光陡然凌厉了起来。

手中的黑钰重剑轻飘飘的。宛如落叶一样飘过来，可是速度却如闪电一般迅猛，只是瞬间就落在了那白色光芒之上，一股可怕的震动波几乎无视圣力，轻易穿透，攻击向雷鸣。

大地奥义――大地脉动64重！

“恩？”林雷突然眉头一皱。

林雷清楚感觉到，那一道震动波只是波及到雷鸣地臂膀，雷鸣的臂膀直接被震地碎裂开来，可是在圣力的修复下，以可见的速度迅速修复了起来。

“不好！”林雷瞬间就意识到，这大六芒战阵，和天使战阵真正地区别。

天使战阵的六个部分，是六个人。

林雷攻击其中一个一部分，黑钰重剑是实实劈在一人身上，震动波自然可以有把握地攻击到其体内。那天使战阵中的布阵强者，根本无法躲避！

可是‘大六芒战阵’不同，它的六个部分，实际上是六个人组成地一个整体。

林雷的黑钰重剑，这一次并没有和任何一人兵器接触，准确说来，林雷一剑其实是攻击向六个人这一个整体，震动波只是按照直线方向，攻击到谁是谁！

这种直线攻击，特别雷鸣他们感应得到奇特力量穿透过‘圣力’，自然会选择躲避开这个方向。

震动波虽然速度快，也就伤了雷鸣而已。

“林雷，这就是你那一招传说中的大地奥义？”雷鸣双眼发亮，大笑道，“哈哈……如果这是天使战阵，你还真地可以成功，可是你认为我光明教廷会重蹈覆辙？哈哈……”

那落叶大人面容上也有了一丝笑容：“大六芒战阵地组成部分就是六人一体，你地大地奥义刚刚穿透圣力，他们就可以感应到，可以立即移动位置，避过要害，你可没那么轻易杀死其中一人的。”

“林雷，你刚才不是很自信吗？”布阵地其中一个圣域特级执事冷声道。

林雷却是笑了起来。

迪莉娅、突厉雷、德斯黎一群人都笑了起来。

“老大，你丢脸了呀。”贝贝笑道。

林雷笑了笑：“我还真的小看了这天使战阵了。”

光明教廷一方都有些恼怒了，因为林雷他们一方竟然彼此谈笑，似乎一点都没将这大阵放在眼里。但是同样，雷鸣、落叶他们心中也有些不安起来，对方如此自信，难道有所依仗？

“他们有什么办法破这大阵？”雷鸣心底担忧。

“雷鸣，缩小大阵范围，密集攻击，杀死他们。”海廷斯的声音从远处传来。

“好。”雷鸣也不再多想。

光明教廷一方三十六位圣域强者瞬间收拢，缩小这‘大六芒战阵’的范围。

“林雷，别跟他们玩了。”德斯黎传音道。

林雷微微点头：“迪莉娅，动手吧。”林雷的声音响彻迪莉娅脑海，迪莉娅微微一笑，随后单独一人极速朝雷鸣这一方极速飞了过去，雷鸣丝毫不在意迪莉娅。

“还敢靠近，找死。”雷鸣心底冷笑。

如果林雷靠近，他雷鸣或许还担心几分，可来人是迪莉娅，他岂会在乎？

可是当迪莉娅离雷鸣还有十米左右距离的时候，迪莉娅身上气势陡然变了。

“嗡~~~”

方圆数十米内空间完全受到影响，最靠近迪莉娅的雷鸣他们六人瞬间动弹不得，连原本流窜的圣力也被压迫的停止了，因为雷鸣六人动弹不得、体内圣力被截断压迫，整个大六芒战阵顿时破开了。

“她，她是神级强者？”雷鸣眼中尽是震骇，可是他动弹不得。

其他三十位圣域强者，心底都茫然之极。

“雷鸣，你们怎么？”他们不懂得，为什么雷鸣他们停止运转战阵，圣力也停止了。

“蓬！”贝贝直接一爪子将一圣域强者脑袋拍成烂泥，“哈哈，想不通了吧！”

“这神之领域，虽然只是半吊子，可是也是能一瞬间压迫对方行动的。”林雷和迪莉娅对视一眼，夫妻二人都笑了。

神之领域，这绝对是‘神’高高在上，俯视圣域强者最强的‘依仗’。即使是半吊子‘神之领域’，迪莉娅的‘神之领域’也能令对方在一两秒内动弹不得，毕竟连林雷中招，都要有一两秒的停滞。

在圣域战斗中，这一两秒，却决定了生死！

第十二集 众神降临 第九章 - 降临

为神之领域的出现，原本运转顺畅的‘大六芒战阵’环出问题，整个‘大六芒战阵’顿时溃散，贝贝更是在大阵破掉的第一刻就立即杀死了一名圣域强者。

“哈哈，尽情地杀戮吧。”

修炼毁灭之道的‘突厉雷’大喝道，手中的血色弯刀每一次亮起，便有一名圣域强者被劈死。

“杀！”巴克他们五兄弟，五大圣域不死战士面容狰狞，怒吼着挥舞着那巨斧朝旁边的圣域杀去。

而亡灵圣魔导‘赛斯勒’则是阴笑着，一边施展灵魂攻击，一边命令八大圣域亡灵围攻光明教廷一方可怜的圣域强者：“死吧，死吧……你们不是一直杀异教徒吗？都去死吧。”

众人中速度最快的，无疑是林雷。

身形一动，林雷就窜向了落叶大人，如果说光明教廷中谁的实力最强，林雷认为是这位苦修者的精神领袖。消瘦的落叶大人看到林雷飞来，不由惊怒地立即飞退。

“落叶大人，不用逃了。”林雷的声音在落叶的脑海中响起。

“咻！”妖异的紫光亮起。

紫光边缘甚至于带着一丝淡青色光芒，凡是这紫色剑光过处，空间顿时裂开一道小细缝。落叶大人体表射出的无数白色光线欲要缠绕住这柄紫血软剑，可是碰触到空间细小裂缝，这些白色光线顿时崩溃。

“噗哧！”

林雷的紫血软剑直接劈中落叶地脑袋，落叶的脑袋额头仿佛有一条细线。剑过脑袋，脑袋竟然没分开，只是额头中央的血线流淌。

“林，林雷……”落叶大人看着林雷，在死亡这一刻，他却是回忆起当年吉尔默带着林雷前去向他拜师的场景。

当时落叶大人拒绝了林雷――

“我只会教导心底善良，灵魂纯净的人。而你……杀意太重，我不会教你。”

回忆起当年那一幕，落叶心底苦涩。

杀意太重？

谁想。如今他却是死在林雷手上了。

旋即，落叶意识泯灭，消散！

……

在林雷一方诸多强者，在屠杀光明教廷一方圣域强者的时候。在光明神殿殿门处的海廷斯震惊地全身微微发颤，旋即立即对身后的一名白衣女祭司灵魂传音喝斥道：“快，快去将奇吉塔大人请来，快！！！”

“是。教皇大人。”那在光明神殿内的白衣女祭司立即飞快地朝光明神殿地底跑去。

教皇‘海廷斯’手捧着圣经，看着眼前这一幕，他地心都在颤抖：“死了，一个个都死了！”海廷斯的心在疼啊。这些死去的圣域强者，可是光明教廷立足玉兰大陆最大的凭仗啊。

这些圣域强者，或许有一些。以后就能顶替他地位置。成为新的教皇。

“晚了。一切都晚了！”海廷斯心中悲愤万分。

“不过，还有希望！”海廷斯一咬牙。“只要杀死了这林雷，我光明教廷经过数百年休养，一定会再次强大起来。”

海廷斯脸色忽然变了，惊呼道：“落叶！”

正是此刻，落叶大人尸体从半空坠落下来。

就在落叶大人死亡的这一刻，光明教廷一方原本三十六位圣域强者，已经有二十八位陨落。

只剩下八位！

死亡速度之快，让在光明神殿中看到这一切的教廷人员惊恐。

“这林雷……”海廷斯惊骇地发现，林雷竟然又冲向了雷鸣，此刻雷鸣他们几个终于脱离了迪莉娅的‘神之领域’，毕竟这神之领域并不是完整的，只能压制他们一两秒罢了。

“林雷！”雷鸣只能怒吼着，奋力一棍砸向林雷。

长棍过处，空间出现了波纹。

“死吧。”林雷淡漠道。

一道妖异紫光掠过了那根长棍，长棍顿时断裂成两半，，这妖异紫光过处，空间裂缝一闪而逝，空间裂缝竟然穿过雷鸣身体，雷鸣那强壮高大的身体直接割裂成两半。

次元斩！

剑影一阵颤动，雷鸣地脑袋便爆裂开来。

林雷此刻转头看向远处的海廷斯。

“海廷斯，现在轮到你了。”林雷的声音，宛如响雷一样在天地间回荡。

雷鸣、落叶二人一死，光明教廷其他圣域强者实力大多都是圣域初阶、中阶，在突厉雷、德斯黎、贝贝他们这一群超级圣域强者面前，连反抗地力量都没有。

数秒钟，光明教廷一方三十六位圣域强者，全部身死，连逃都逃不掉。

“海廷斯，怎么，你现在只敢躲在光明神殿内，躲在‘光明之主地荣光’防御阵法下？”站于半空，手持滴血地紫血软剑，林雷俯视着下方那位有些惊恐的光明教皇‘海廷斯’。

曾几何时……

在芬莱城，少年时代地林雷欲要杀芬莱王国国王‘克莱德’报仇，当时的教皇‘海廷斯’也是站于半空，将林雷轻易玩于手掌之间。

……

光明神殿内此刻也有数百名教廷人员，可是他们现在连逃跑都不能！

残存圣岛周围是海洋，想要逃跑，必须飞过无边海洋。可是他们根本没有飞行的能力，即使其中有风系魔导师，可是那点飞行速度，想要在林雷这一方包括圣域亡灵在内，三十余位圣域强者眼皮下逃跑，根本不可能！

只能躲在光明神殿。

这光明神殿，是他们最后的依仗了。

“怎么办，怎么办？”海廷斯心底焦急万分，“这光明神殿，绝对挡不了

。”

光明教廷最大的依仗是‘大六芒战阵’，这‘光明之主荣光’只是靠光明神殿内蕴藏地魔晶石来支持。这防御力量绝对承受不了林雷他们超过三十位圣域强者连续的攻击。

“奇吉塔大人怎么还没来？”海廷斯心底焦急。

“快，你也去地底看一下，快请奇吉塔大人过来。”海廷斯对着身后的一名苦修者传音喝斥道。

“是，教皇陛下。”那苦修者此刻也担忧万分。

教皇‘海廷斯’看着悬浮在半空的林雷他们一群人，顿时脸色变了，因为他注意到林雷、迪莉娅他们都沉默起来，同时也没和其他人说话，似乎注意力在其他方面。

“他们在念动魔法咒语！”海廷斯瞬间判断出来。

“他们有好几位圣魔导，同时发动禁忌魔法攻击。如果再配合他们全体一起来攻击，光明神殿绝对挡不住。”海廷斯仿佛锅盖上的蚂蚁一样，心焦的很。

他回头看了看：“奇吉塔大人怎么还不来？怎么回事？”

被海廷斯寄予重望的‘奇吉塔大人’，此刻却迟迟没出现。

“嗤嗤~~~”

一道足有二十米长的庞大淡青色‘次元之刃’从林雷身前飞出。带着毁天灭地气势劈向眼前的光明神殿。而迪莉娅身前，也有一道足有五六米长地次元之刃飞出。

两道次元之刃，一大一小，同时飞出！

“这次元之刃。怎么这么大？”包括海廷斯在内的，在光明神殿内透过窗户看到这一幕的大量教廷人员都呆了。

次元之刃一般三四米长，有五六米长，就说明这圣魔导是全力了。

二十米？

可是他们怎么会想到。会有盘龙戒指这种变态辅助神器。

“嗤嗤~~”次元之刃劈在光明神殿墙壁表面，光明神殿表面立即亮起，耀眼的圣洁光芒散发开来。拼命地抵挡住这次元之刃。可是林雷那一道次元之刃实在太大了。

“咔嚓！”

整个光明神殿都是一震。包括海廷斯在内地许多人，都发现这光明神殿墙壁已经出现了裂缝。

“这光明神殿已经不行了。大家一起上，直接破掉他。”沃顿怒吼着说道，随即他持着战刀‘屠戮’立即冲了过去，顿时三条圣域龙族，贝贝、巴克五兄弟……一群强者都冲杀了过去。

迪莉娅却发现此刻林雷的变化。

“林雷，怎么了？”迪莉娅轻声道。

林雷看着前方已经有了裂痕的光明神殿，心里很是复杂，覆灭光明神殿，这一天等了多久？

“没事。”林雷笑了笑，“恩，那海廷斯在干什么？”

……

海廷斯在看到大量圣域强者一起冲来，顿时一咬牙，当即跪伏下去，原本双手中的圣经也直接漂浮了起来，漂浮在海廷斯身前，海廷斯直起腰，低着头。

海廷斯全身亮起刺眼地光芒。

丝丝鲜血从海廷斯体表开始冒出来，染红了白色长袍，海廷斯陡然抬头，双目中射出了两道刺眼的金色光芒，这两道金色光芒直接射在那一本圣经上。

“主啊，让你的荣光降临，消灭这些亵渎者吧！”

海廷斯声音苍老无比。

“轰！”此刻的光明神殿终于被超过三十位圣域强者联手一次重击，给击打地防御魔法阵崩溃了。高九层的光明神殿直接倒塌下来，大量教廷人员都惨叫了起来。

可是同时，那圣经发出了刺眼无比的金色光芒，金色光芒在海廷斯地上方，形成了一朵金色花朵模样。

这一‘金色花朵’缓缓开放。

林雷、贝贝、突厉雷、德斯黎、迪莉娅等所有强者都小心警惕地看着这一幕，只见这金色花朵中，站着一名光着脚，穿着麻布衣地银色短发强壮男人，他地手中有着一柄标枪。

可怕的气息，从这穿着麻布衣、赤脚地银色短发男人身上传了出来。

“是你，在召唤我？”这持着标枪的强壮男人低头看着海廷斯，“亵渎者，在哪？”

海廷斯此刻眼睛也亮了起来，他立即指向林雷他们一群人：“伟大的存在，眼前这一群圣域强者，他们都是亵渎者。”

持着标枪的强壮男人脚踏虚空，迈开两步到了神殿之外，目视着前方的林雷他们一群人。

持着标枪的强壮男人全身散发的气息，林雷、德斯黎他们都很熟悉。

这是神的气息！

“林雷，这是光明神界中的神，在玉兰大陆的位面影射分身。神的影射分身，只是能量聚集体，不会拥有神格。能量的极限，只是圣域极限，不可能达到下位神级别。”德斯黎的声音在林雷脑海中响起。

林雷心中大定。

“不过小心点，影射分身虽然受位面影响，力量只是圣域极限，可是他的法则领悟，却是和本体一样的。他的本体如果是上位神，便会拥有上位神的法则领悟！”德斯黎面色严肃。

同样圣域极限力量，可是配合上位神的法则领悟，连下位神恐怕都能轻易诛杀。

这持着标枪的强壮男子目光扫过林雷他们一群人：“吾，普雷奎尔大人座下第三巡守者‘巴尔塞泽’，亵渎者，受死吧！”那强壮男子手中的标枪瞬间穿过空间，已然抵达林雷身前。

第十二集 众神降临 第十章 - 奇吉塔大人！

噗哧！”

即使林雷全速闪躲，可是这柄标枪依旧刺穿了林雷的喉咙，旋即标枪又回到了这巴尔塞泽的手中。

“好快。”林雷心中惊颤，隐隐绿色光芒包容伤口，而他喉咙处的伤口瞬间就修复起来。

巴尔塞泽惊讶地看了林雷一眼，赞叹一声：“没想到，你还有生命源珠，看来这一群亵渎者中，你应该是首领吧。”虽然发现林雷拥有生命源珠，可这巴尔塞泽依旧自信万分。

巴尔塞泽这一出手，林雷一方所有强者心底都是一颤。

“上一次只是刺中喉咙，这一次，我刺你灵魂，我看你怎么躲？”巴尔塞泽动了，整个人直接化为了一道光线，瞬间划过长空，而林雷自然也运用‘速度奥义’立即飞退。

林雷速度快，可是巴尔塞泽速度更快！

林雷手中紫血软剑带着一抹淡青色，直接劈向巴尔塞泽头颅。

巴尔塞泽不屑的一笑，反而后退躲过紫血软剑一剑，他手中的标枪宛如光芒一样，一下子射穿长空，刺向林雷头颅。这标枪射击速度太快了，林雷根本来不及躲闪。

“锵！”

紫血软剑宛如瞬移一般，直接劈在这标枪枪杆上，标枪一震，枪头从林雷耳边擦过。

“有点次元之刃的意思，速度也不错。”巴尔塞泽手持着那标枪，淡笑看着林雷，“即使放眼无数物质位面。在圣域强者当中，你也应该算得上是顶尖的那一类了。可惜啊……”

巴尔塞泽表情严肃起来，直接一挥手。

“轰！”

一股淡白色光芒直接覆盖向林雷，林雷从一开始就紧张万分，当这淡白色光芒射来，林雷想也不想就立即飞退。

“嗤嗤~~~”凡是被这淡白色光芒覆盖地身体部位，竟然直接焚化成灰烬，

“呼。”终于勉强逃出白色光芒覆盖范围，林雷暗松一口气。

他此刻额头都是冷汗。完全焚化成灰烬的双腿正在迅速地生长着，林雷有些惊怒地看着远处的巴尔塞泽：“他的速度比快上好几倍，而且好像没尽全力，随后一击。都如此可怕。”

林雷和巴尔塞泽，在能量上其实相差无几。

只是法则领悟上……

二者差距太大了！

“老大！”贝贝的声音在林雷脑海中响起，“挡不住就逃吧。”贝贝也急了，现在德斯黎他们一群人也是飞的远远的。在远处观望着。他们自认……实力远不如林雷。

林雷如果斗不过，他们也没用。

“嗤嗤~~”陡然一道次元之刃极速朝巴尔塞泽射去，正是迪莉娅发出来的。

“次元之刃。”包括林雷在内一群强者心底都是有了一丝希望。

巴尔塞泽看着这道次元之刃，竟然不闪不避。待得次元之刃飞到身前，巴尔塞泽才极速后退。

次元之刃向前，巴尔塞泽后退。

“什么！”

包括林雷在内的所有人都惊恐了。因为他们清晰看到……这‘次元之刃’地速度。竟然不及巴尔塞泽。巴尔塞泽面带着微笑。轻松保持着和次元之刃的距离。

待得次元之刃消散，巴尔塞泽才停下。

“次元之刃？我已经很久没有感受过了。真怀恋啊。”巴尔塞泽感叹着说道。

林雷脸色变了。

没希望！

没有一丝希望！

“退，大家快撤退，快，快走！！！”林雷的声音陡然响彻德斯黎、突厉雷等所有人脑海。

突厉雷他们这些强者毫不迟疑，同时朝各个方向极速逃离了开去。

“逃？”巴尔塞泽脸色一变，“哼！”

巴尔塞泽速度陡然飙到极限，近乎只是一闪就到了林雷前方，林雷立即飞退。

可是此刻，巴尔塞泽身形陡然静止住了，他的眼中也出现了一丝惊怒：“神？”林雷顿时发现了在不远处地迪莉娅，连忙灵魂传音焦急催促道：“迪莉娅，快走。”

迪莉娅，此刻正是施展‘神之领域’。

可是，巴尔塞泽只是位面影射分身，是一个能量聚集体，也没有灵魂，只有一丝意识，如果是真正的‘神之领域’或许还能发挥一些作用，而这半吊子‘神之领域’对其根本没用。

巴尔塞泽的身体只是静止霎那，他却转头看向迪莉娅，目光一冷：“还没完全炼化神格成功，就敢用？”

“嗖！”标枪立即射了出去，目标――迪莉娅！

“迪莉娅。”林雷心底大惊。

“锵！”

金铁交击声音响起，那柄标枪竟然无功而返，巴尔塞泽吃惊地看着迪莉娅：“神器铠甲？你竟然有神器级别铠甲？”

“迪莉娅，快走，我吸引住他。快。”林雷焦急灵魂传音道。

林雷清楚，以巴尔塞泽的速度，如果追他们其中任何一个人，肯定能追上杀死。

“不。”迪莉娅却不走，盯着林雷，水雾在眼眸中，“要死，我陪你一起死。”

“迪莉娅……”林雷心中一瞬间复杂万分。

他没有想到这光明教皇‘海廷斯’竟然还有这么一招，召唤出了神地影射分身，而且这影射分身实力还是如此可怕。

“我大意了，太大意了，如果谨慎一点，第一时间杀死那海廷斯！不给他召唤这神的影射分身机会，就不会这样了。”林雷心头悔恨万分，然而此刻那巴尔塞泽竟然又杀向了迪莉娅。

此刻的巴尔塞泽，反而将迪莉娅当成了主要猎杀目标。

“一颗神格，一套神器铠甲……”巴尔塞泽极速飞了过去。“没想到，这物质位面，竟然会遇到如此愚蠢的人物，如果她炼化了神格，我要杀她还真地难了。可是现在嘛……”

巴尔塞泽双眸中，掠过一丝寒光。

“迪莉娅，快走。”林雷焦急万分，不顾一切极速朝巴尔塞泽飞了过去。

可是林雷在巴尔塞泽后面，速度又不如人。怎么可能追的上巴尔塞泽？

“呦~~~”

这一刻，一道响彻天际的刺耳声音响起，一道黑影从迪莉娅身后窜出，暴怒地不顾一切直接朝巴尔塞泽冲去。瞬间一个化成八个影子，那冰冷地利爪、锋利地獠牙都露了出来，正是贝贝！

林雷一下子愣住了。

“贝贝，快逃！！！”林雷快疯了。

贝贝挡巴尔塞泽？怎么可能挡得住！

“小老鼠！”巴尔塞泽眼中掠过一丝轻蔑。眼前魔

速度还不及林雷，又岂会放在这巴尔塞泽眼里，至于术，巴尔塞泽一眼就能看出贝贝真身所在。

巴尔塞泽手中标枪一动。

“噗哧！”标枪直接刺入贝贝地身体内。直到此刻，贝贝还张开獠牙，想要咬向巴尔塞泽。双眸中还有这一丝疯狂。

“老大。快逃。快逃啊！！！”贝贝的声音响彻林雷脑海。

贝贝双眸努力看向林雷。

似乎在这生命最后一刻，要再看林雷一眼。

“老大。快逃！”贝贝那清澈地一双小眼睛中满是不舍泪水。

“贝贝！”林雷感到脑袋一阵轰鸣，看着那标枪下的贝贝，林雷眼泪完全不受控制地流了下来，他感到了无力，他想要救贝贝，可是他没有一点能力！林雷痛苦地全身颤抖。

……

“恩？”巴尔塞泽忽然惊怒地瞪大眼睛。

他的标枪刺入贝贝身体部分后，竟然无法再刺入下去，而同时一股黑色光芒瞬间从贝贝体内射入巴尔塞泽的脑海，打散了巴尔塞泽的那一丝意识，一道冰冷声音也传递了过去：“巴尔塞泽，你好大胆子，我有时间，会去亲自拜访你家主人普雷奎尔地！”

*******

普雷奎尔的身体直接消散了。

“老大，老大！”贝贝一下子窜向了林雷。

迪莉娅也惊喜地飞了过来，林雷本人则是愣愣站在半空中，怎么回事？

刚刚还处于绝望、悔恨中的林雷，却发现那强大之极的普雷奎尔竟然就这么消散了，贝贝也没死。

“贝贝没死！”林雷眼睛一下子亮了起来。

“贝贝。”林雷一下子就将贝贝抱住，紧紧抱住。

“老大。”贝贝用小脑袋舒服地摩擦摩擦林雷胸口。

“迪莉娅。”林雷此刻也拥抱住迪莉娅，前一刻，他还在噩梦中，然而现在……他却感觉到了什么叫做幸福。

……

破败地光明神殿中，其中一个房间中，一名背部有着鹅毛般双翼，同时脸上有着三只眼睛的高大男子透过窗户，看到了这一场大战的从头到尾发展：“连巴尔塞泽大人影射分身都被消灭了，怎么可能？这个叫林雷的，实力和我相差无几，可是也不可能灭掉巴尔塞泽大人地影射分身啊。”

这个三只眼男子思考了一下。

“还是走为上，那个海廷斯，任他自生自灭吧。”

从光明神殿另一窗户中，这高大男子一下子就窜了出去，那覆盖着鹅毛的双翼一震，直接一道光线亮起，这高大男子就消失在了天际。速度之快，比之林雷也相差无几。

……

海廷斯面容苍老，眼神暗淡。

施展光明教廷历代只有教皇才懂得的‘神降’，对海廷斯伤害太大了，不单单魔法力、精神力消耗一空，连他地灵魂也受到了重创，没有百年时间，不可能恢复。

“输了？”他看到巴尔塞泽身体消散，很是难以置信。

“教皇大人，我们怎么办？”后面大量地教廷人员惊恐道，刚才他们已经欢呼胜利了，可是现在……

海廷斯站了起来，猛然掉头怒喝道：“奇吉塔大人呢？奇吉塔大人怎么还没来？快去找！！！”到了这个时候，唯一一丝希望，也只有那位奇吉塔大人了，奇吉塔大人地实力，海廷斯见识过。

对付林雷，那应该是有把握的。

“海廷斯，你在喊什么？”

海廷斯转头看去，此刻林雷抱着贝贝，牵着迪莉娅地手步入了光明神殿的大殿。

“林雷……”海廷斯施展完‘神降’后已经没有丝毫反抗能力的，“林雷，你别得意，光明教廷永远不会覆灭，主的荣光，永远会照耀这无边大地。”海廷斯怒吼着。

就在这时候，一名白衣女祭司跑了过来。

海廷斯注意到这白衣女祭祀，这正是他安排去找奇吉塔大人的白衣女祭祀，海廷斯心底燃起一丝希望：“奇吉塔大人呢？”

那白衣女祭祀惊慌地哭泣道：“教皇大人，奇吉塔大人他不在了，他走了，我找不到了，我找遍了地底所有地方，都找不到！”这个白衣女祭祀也感到此刻的状况。

“不在。”海廷斯仿佛被雷电劈中一般，怔住了。

海廷斯瞬间便明白了，这一次战斗动静多大？如果奇吉塔真的要出手早就出手了，现在不在……很明显，这奇吉塔不想出手，肯定是逃之夭夭了。

“啊！！！”海廷斯不甘地怒吼。

看着此刻装若疯狂的海廷斯，和周围那些惊恐的教廷高层人员，林雷此刻心却平静的很，开口道：“光明教廷，从此不会再有了。”

第十二集 众神降临 请假

11月份请假第一天。

一个月休息三天，今天就是第一天吧。

抱歉啊。

不过一个月就三天，请一天少一天啊，本月假日只剩下两天。番茄以后会用更新来回馈支持番茄的兄弟们的。

昨天书评区，番茄看到了大家的支持，很感动，真的很感动！

番茄谢谢大家！

第十二集 众神降临 第十一章 - 一夜

“聂!”

那残存的圣岛剧烈震荡了起来，仿佛这残存圣岛地底有着无数巨兽在拱动，残存的圣岛裂开一条条大的鸿沟，无尽的海水汹涌着沿着鸿沟贯穿整个残存的圣岛。

原本已经倒塌地光明神殿。没有‘光明之主的荣光’保护，和普通倒塌建筑也没区别，在这剧烈震荡中，倒塌的光明神殿再次分崩离析，在残存圣岛上方。依旧有着大量地陨石仿佛雨点一般落下。少量活着地光明教廷成员争先恐后地跳入海洋中，想要逃避这无数巨石砸在身上。

禁忌魔法――天崩地裂!

在半空中，林雷肩膀上站在贝贝，同时牵着迪莉娅的手，远远看着那残存地圣岛崩塌陆沉。最终整个圣岛完全消失无踪。原本圣岛所在位置，只是涛浪滚滚，偶尔有一些尸体、断木漂浮。

林雷静静看着这一幕。

迪莉娅乖巧在一旁也不出声，许久后……

“走吧。”林雷长叹一声说道。

迪莉娅牵着地林雷地手。微笑着道：“在想什么呢?”

“在想过去。”林雷说道。

“老大，想过去。有什么大地感想啊?”贝贝在林雷肩膀上嬉笑着说道。

林雷笑瞥了贝贝一眼：“能有什么感想?好了。我们回家!”“恩，回家!”

迪莉娅、贝贝心中都有一丝波动。刚才他们三个差点都死了，可是现在却可以安然回家。这种剧烈变化心中自然有些感触。

海风羽。在无边大海地上空。林雷、迪莉娅、贝贝就这么朝东方极速飞行而去。

看着东方无限天空。

林雷却似乎看到了过去自己半生所经历的一切。

“父亲。母亲，光明教廷现在已经覆灭了!”林雷脸上浮现了一丝笑容。

“父亲，你还记得当年对我说地吗?你生平所愿，就是想要让家族传承之宝屠戮战刀回来。也奢望家族能够重新崛起。”

“现在屠戮战刀回来了。巴鲁克帝国威立了。我巴鲁克家族也成为玉兰大陆巅峰的家族。”

“德林爷爷。我小时候是为了实现父亲、实现家族的目标。我也承载着家族地期望。原本单靠我自己，实现这一切是很难地，因为德林爷爷你。改变了我。修炼魔法，平刀流雕刻……在你的帮助下、指导下。我一步步的成功了，是你，一直在帮助我。”

“你死了，我也立誓要将这祸根‘光明教廷’拔除。多少年了，我心里一直没敢忘记。”

“现在。成功了。”

“德林爷爷，我现在好轻松，真地心里一片轻松，我现在牵着我最心爱地女人的手，旁边更是有着和我一起生死与共地贝贝。德林爷爷。如果你还活着，一定也会为我感到高兴吧。”

“不管我林雷到了什么时候，依旧是当年那个在你指导下的少年。德林爷爷，谢谢你……”

横渡大海。面对东方，林雷地双眼是那么地亮!

从少年时代一直到如今。林雷一直背负着包裹心里一直有着压力。而今天，林雷才是真正地轻松了!

他终于可以活地更自由，更痛快。更精彩!

教皇‘海廷斯’、雷鸣、落叶尽皆战死。其他三十余位教廷圣域强者也陨落。连圣岛、光明神殿也化为灰烬消失在茫茫大海，虽然在神圣同盟中还有着大量教廷人员。

可是没有圣域强者做根基，光明教廷注定不可能兴起。

龙血城堡中。

因为将光明教廷的圣岛完全毁灭掉，特别林雷他们还死里逃生。还有林雷本人心里也没有了包袱。自然开心。一群圣域强者便在这龙血城堡开始了一场大地欢庆宴会。

这一场欢庆宴会。甚至于连巴鲁克帝国地皇帝‘西尼＆巴鲁克’也赶过来了。

“哥。我真的担心……还好。哥你回来了，来，哥。我敬你一杯。”沃顿此刻心情复杂地很。

“好。干杯。”林雷当即笑吟吟举杯。

“沃顿、德斯黎他们啊。”

这一场宴会下来。林雷心中感慨不已，“沃顿、巴克他们五兄弟。他们这一群人，虽然在光明教廷圣岛一战中。最后遇到‘巴尔塞泽’。他们逃了，可是我真的没怪他们。”

林雷很明白此刻沃顿、巴克五兄弟等一群人地心情。

当时遇到巴尔塞泽，林雷让他们都逃跑。德斯黎、突厉雷他们，包括当过皇帝地沃顿。都知道那时候继续留下来不明智。

他们都立即逃了。

虽然，理智上说。他们这样做没错。反而迪莉娅、贝贝留下。很可能会死地没有价值。

可是从感情上讲。德斯黎、沃顿他们心底都有一丝愧疚。

自然，这一场欢庆宴会他们也是努力表现地高兴，努力地和林雷谈笑喝酒。想让林雷更开心一点，其实林雷并没生气。只是德斯黎、沃顿他们心里自己有些疙瘩而已。

“西尼，等宴会结束，你去我书房一趟。我有事情和你谈。”林雷对着西尼说道。

“是，大伯。”西尼恭敬道。

西尼看起来很儒雅清秀。很难想象沃顿竟然会有这样一个儿子，如今已经二十四岁地西尼。担任帝国皇帝也有数年，无论是个人实力，还是在治理国家方面林雷也都很满意。

宴会过后。已然是深夜。

龙血城堡，属于林雷的那一套专用书房，虽然这书房。林雷使用次数很少，可是每天都会有人来打扫，自然很干净。而今天，林雷却是难得进入了这书房中。

“大伯他让我到底要干什么呢?”西尼看着不远处地那宁静书房心底疑惑。

书房中亮着灯。在黑夜中。这灯光很显眼。

西尼。如今可是巴鲁克帝国地皇帝，地位很是尊贵。可是西尼到了这龙血城堡。却丝毫不敢摆皇帝架子，因为在龙血城堡中地大量强者。都是巴鲁克帝国地顶粱柱。

特别是他大伯!

林雷于巴鲁克帝国，就如武神于奥布莱恩帝国。大祭司于玉兰帝国。

一个帝国可以没有皇帝。却不能没有他们。

“砰!”“砰!”“砰!”西尼有些紧张地敲响了书房地房门。从小到大。西尼也没见过林雷几次面。对林雷。西尼心中有地只是敬畏以及崇拜。

“进来吧。”

深吸一口气，西尼推开了这房门。他一眼就看到了正坐在书桌前，阅读著书籍地林雷。

“西尼啊，来。坐。”林雷笑地很亲切。指着不远处的椅子说道。

“是。大伯。”西尼当即关闭上房门，而后便坐了下来。

林雷看着西尼，不由笑了起来：“西尼啊，说来奇怪，你父亲小时候可是虎头虎脑地。你从小就乖巧听话。我看你啊。反而和你母亲尼娜很像。”对于西尼。林雷还是很喜欢的。

“男孩比较像母亲嘛。”西尼也笑着道。

“也对，泰勒虎头虎脑地。迪莉娅少年时候也是非常厉害地那种。”林雷停顿了下，便直入话题，“西尼，我这次找你来，是想要告诉你一件事情，你可要仔细听着。”林雷笑吟吟说着。

西尼当即凝神。

“玉兰帝国地大祭司，和奥布莱恩帝国地‘武神’他们都跟我说了。他们两大帝国以及我们巴鲁克帝国。三大帝国联手，一同统一整个玉兰大陆。三大帝国。分天下!”林雷很是随意地说道。

西尼却是听地愣住了。

作为一个帝国皇帝。这个消息对他太震撼了。

“大伯，这，这分天下?”西尼有些不敢相信。“要灭掉罗奥帝国、莱茵帝国、极东大草原、黑暗同盟、光明同盟……这没有数十年上百年，恐怕做不到。”

林雷摇了摇头。

“西尼。宴会上你应该知道了，这一次我们去将光明教廷地圣岛给灭了。”林雷说道。

“是。”西尼点头，旋即他眼睛一亮。吃惊道，“大伯，你的意思是……”西尼心中豁然开朗。

“不单单光明教廷地总部，就是黑暗教廷地总部。这两天也估计要被灭掉了，战争一旦真的开始。你说对方没有圣域强者，我们派出圣域强者……你说这战争。还用耗费那么长时间吗?”

西尼感到喉咙发干。后背都冒汗心中震颤：“大伯他们太可怕了吧。直接灭掉人家所有圣域强者。这战争，对方没办法打啊。”

连光明教皇等人都死掉了。

等于神圣同盟没有了首脑。一旦面临战争。恐怕神圣同盟地一些王国、公国甚至于会直接投降。

“我也只是告诉你一声。”林雷对这战争也没在意过。

毕竟对自己而言，领土多少。统治民众多少，那都是虚的，自己最重要的还是踏上法则领悟道路，尽早的成神!

神!

一旦成神，那可是生命层次地完全蜕变。拥有神格，拥有神之领域。并且能够享受信仰之力。那完全超越世俗之上了。

“大伯，这三家分天下，怎么分?”西尼追问道。他对这个最关心。

“哦，差点忘记说了。”林雷笑了笑。“是这样的，其中神圣同盟和北域十八公国地领土，会属于奥布莱恩帝国，莱茵帝国、黑暗同盟会属于玉兰帝国，至于罗奥帝国和极东大草原，便属于我们巴鲁克帝国。”

西尼眼睛顿时亮了。

罗奥帝国，和巴鲁克帝国领土相差无几。最重要地是……极东大草原!

这极东大草原实际上领土范围非常大，甚至于接近奥布莱恩帝国，只是因为是草原。地广人稀，导致才有三个王国罢了。可是千万别小看这三个王国，单单极东大草原三个王国。能够和罗奥帝国、莱茵帝国两大帝国抗街这么多年。可以看出其实力。

毕竟马背上的民族。民风本来就彪悍。

“好了，西尼。现在也不早了。你回去休息吧。”林雷说道。

“是。大伯。”西尼恭敬退下。

待得西尼离去，林雷转头看向书房一边的椅子处。刚才西尼坐地位置上。此刻竟然坐着一名中年人。宽松的长袍。懒散的笑容。正是那位神级强者，杀手之王―_希塞。

“希塞大人。你们明天就要出发去众神墓地了吧。怎么今夜还到我这?”林雷不由笑着询问道。

听到林雷这么一说，希塞一怔。旋即撇嘴无奈道：“是啊，明天就要去众神墓地了。其实。我这次是不想去众神墓地的，可是那几个家伙，非逼迫我一起去。真是地!”

“众神墓地还可以逼迫去。不是自愿去的吗?”林雷疑惑皱眉。

“别说了。想起来就不爽。”

希塞站了起来，走到林雷的书桌前凝视着林雷：“林雷，我今天来是拜托你一件事情。”

第十二集 众神降临 第十二章 - 变数

拜托我事情？

林雷疑惑看着希塞：“希塞大人请说！”

这希塞毕竟是四大杀手组织之一‘军刀’的元老级大人物，世俗的事情让军刀组织去做就行了。求自己帮忙的事情，肯定不是小事。

“林雷，前不久，那奥布莱恩和凯瑟琳那两个贪婪的家伙，不是跟你说，要统一大陆分天下吗？”希塞说道。

“是有这么一回事。”林雷点头。

希塞点头道：“是否分天下，跟我没关系。可是你也知道，我和罗莎莉之间呢，有一些特殊关系。”希塞笑了笑，“我很清楚罗莎莉的脾气，她一直呆在冰雪女神殿，那是真的很看重那冰雪女神殿。”

林雷点头。

罗莎莉修炼数千年，依旧呆在神殿。便可以看出其对冰雪女神殿的看重。

看看光明教廷、黑暗教廷，内部又有几个修炼数千年的强者，还呆在教廷的？毕竟对那些修炼数千年的强者而言，他们的目标是成神！走上成神之路，又为何还要信仰别的神灵呢？

神，是让别人信仰的。

罗莎莉继续呆在冰雪女神殿，自然不是如何信仰冰雪女神，而是对冰雪女神殿有感情了。

“奥布莱恩他那天也说了，要让那北域十八公国归奥布莱恩帝国。”希塞摇头无奈道，“其实归他也没什么，只是你也知道，奥布莱恩帝国内早有规定，只能信奉武神‘奥布莱恩’，其他宗教一律不得存在。”

林雷点了点头。

连光明教廷、黑暗教廷。在奥布莱恩帝国都只能布置一些情报人马，不敢大肆宣扬。

“北语十八公国一旦被征服了，以武神‘奥布莱恩’的铁腕政策，肯定不会让冰雪女神殿继续存在。”希塞皱眉道，“我担心，罗莎莉会头脑发热。会和奥布莱恩帝国对立上。”

林雷明白希塞的担忧了。

“希塞大人，这点你担心什么，你在，我相信武神不会太过分地。”林雷笑着道。

希塞点头道：“对，我活着是这样，可是如果……这次我在众神墓地中死了呢？那武神，还会那么客气对待冰雪女神殿吗？”希塞眉宇间也有着一丝烦恼。

“这……”

林雷沉吟片刻，“希塞大人，你怎么这么没信心呢？”

“不是。”希塞摇头道，“林雷。你不知道，虽然我们四个都是下位神，可是下位神和下位神之间，差距也是很大的。就好像，同是圣域，你说，你和一个初入圣域的人比，实力相当吗？”

初入圣域？

连百万深渊刀魔在林雷面前，都要任凭被杀戮。这差距那根本是天和地。

“同是下位神。可是我实力，却是四个中最弱的一个，比如帝林，他都是下位神巅峰了，据说差不多要突破到中位神了。”希塞摇头说道。

希塞，毕竟是初入神域。

其他人，比如武神是五千多年前成神的，而大祭司是万年前成神的。至于帝林。早在万年以前也成神了。

“在众神墓地中。要说谁最可能死，其实就是我。”希塞说道。

“那希塞大人。你还去众神墓地？”林雷反问道。

“一是不得不去。二是……”希塞眼睛也亮了起来，“一直太逍遥安逸地生活。过久了也会无聊。我也想，感受一下生死之间的激情，当年和阿曼达一起，行走在生死边缘。还有那刺杀的生涯，真的很惊心动魄，也很让人怀恋。”

希塞，依旧有一颗战士的心。

林雷心里也明白。

如他们这种战士强者，是不可能永远沉浸在安逸中的。他们需要的，是战斗，是热血，是突破，是踏上一个又一个的巅峰！

“林雷，罗莎莉的事情，你是否愿意帮忙？”希塞立即说道。

“当然愿意，希塞大人，你说我敢不愿意吗？”林雷揶揄笑道。

“你这小子。”希塞也笑了起来。

林雷十年内也会成神，最重要的是……林雷和贝贝、贝鲁特地关系。这才是如今希塞来请林雷帮忙的原因，只要林雷掺入到其中，武神即使从众神墓地归来，也不会对付罗莎莉。

“林雷、奥布莱恩、凯瑟琳！”

一道苍老的声音忽然响彻林雷的脑海，不单单是林雷，就是在武神山的武神，在玉兰帝国帝都的大祭司，脑海中都想起了这一道声音。

林雷脸色一变。

贝鲁特大人！

“我知道你们想要掀起大陆战争，不管玉兰大陆其他地方打成什么样，我都不会管，可是有两点你们必须谨记，第一点，你们不得破坏黑暗之森的平静，第二点，你们的军队绝对不允许进入北域十八公国，不得在北域十八公国肆意杀戮。明白了吗？”

“是，贝鲁特大人。”

武神、大祭司、林雷，三人几乎同时在脑海中回答。

贝鲁特的命令，谁敢违抗？

贝鲁特大人神识传令后便收回了神识。

“真是够可怕地，神识一瞬间覆盖近半个玉兰大陆。”林雷赞叹不已，“这贝鲁特大人的实力，实在太强横了，远超武神他们。”

“怎么了，林雷？”希塞见林雷走神，不由疑惑道。

林雷一看希塞，心中明白，刚才贝鲁特大人只是神识传令给林雷、武神、大祭司三人罢了。其他强者都不知晓。

“希塞大人，你不是担心罗莎莉吗？”林雷笑道。

希塞点了点头，疑惑看着林雷。

“现在不用担心了。”林雷说道。

希塞有些发蒙：“怎么回事？”

“刚才贝鲁特大人已经传令给我、武神和大祭司，这北域十八公国，不允许有任何军队侵入。也不允许在那里肆意杀戮。”林雷笑看着希塞，“希塞大人，你这该放心了吧。”

希塞长松一口气，也笑了。

“不过我就不懂了，这贝鲁特大人怎么？难道他是为我考虑，我想。我还没那么大面子。”希塞很是不解。

“想不通就别想了，反正这是好事，不是吗？”林雷笑道。

希塞也笑了起来，“哈

哈，对，好事。恩，林雷，那我也不打扰了。”说着希塞身影凭空消失在书房中，以林雷的实力，也只是勉强察觉到一道模糊的影子一幻消失罢了。

“这化影术。练到影子几乎看不见地地步，还真是够可怕的。”林雷心里赞叹。

……

这一夜，注定是不平凡的一夜。

当希塞走了才一会儿，又有一人出现在了林雷的书房中，这人到来后，林雷竟然丝毫没察觉，继续在那边看着书籍，只是而后翻阅书籍地时候，眼角余光才注意到有人到了。

林雷顿时吓得心猛地一跳。

“贝鲁特大人。”林雷立即站了起来。

来人依旧穿着那黑色长袍。黑发、黑色胡须，脸上也是有着一丝笑容。正是玉兰大陆地王者――贝鲁特。贝鲁特淡笑着道：“林雷，等一下，等贝贝来，我们再谈。”

“贝贝？”林雷心底疑惑。

“嗖！”只是数秒钟，一道黑影便从外面窜了进来，贝贝直接跳跃到贝鲁特身上：“贝鲁特爷爷，你怎么来了？”

贝鲁特一看到贝贝。笑地眼睛都眯了起来。拥有着悠久生命地贝鲁特，他所有子孙中。也只有贝贝才是‘噬神鼠’。可以说……这贝贝等于是贝鲁特地命根子。

“我今天来，是要将贝贝带回黑暗之森。”贝鲁特开口道。同时还慈祥看着贝贝。

“回黑暗之森？为什么去那啊，我觉得这很好的。”贝贝有些不愿意。

林雷心底一动。

贝鲁特大人绝对不会无缘无故这样做，肯定有什么特殊原因。

“贝鲁特大人，不知道你这么做，是为了？”林雷看着贝鲁特。

贝鲁特宠溺地摸了摸贝贝：“贝贝他作为神级魔兽‘噬神鼠’，也到了成长期地最后阶段，很快便会步入成年期。步入成年期，贝贝他就会自然达到神级。而这一阶段，是非常重要的。”

“我要成神了？”贝贝惊喜道。

“估计还有十几年时间，这十几年，是贝贝你最重要的十几年。”贝鲁特郑重说道。

林雷心中明白，这贝鲁特本体可就是‘噬神鼠’，这无数位面中，对噬神鼠最了解的自然就是这位贝鲁特大人了。林雷心里也关心贝贝，也希望贝贝成长的更好，以后实力更强：“贝贝，你就去黑暗之森吧。毕竟过段时间我也是要闭关修炼的，估计也要十年左右时间。”

贝贝沉吟片刻，而后和林雷对视了一会儿，最后点了点头：“那好吧，不过老大，如果你有时间，跟我灵魂交流聊天啊。”

“行。”林雷笑道。

贝鲁特脸上也有了笑容，他对林雷地表现很满意。

“林雷，我有一件事情要提醒你。”贝鲁特说道。

林雷心中一紧，立即恭敬道：“贝鲁特大人请说。”贝鲁特点了点头，旋即说道：“我知道，你们是准备要攻击其他帝国，准备要统一这个玉兰大陆。如果这事情在几十年前做，几百年前做，都没问题。可是现在……”

贝鲁特摇了摇头。

林雷不由一惊，贝鲁特说的话，绝对不会无的放矢。可是按照武神他们商量的计划，看起来应该没任何问题啊。消灭对方圣域，然后出动大军，圣域来威慑，必要时候，施展毁灭魔法等等来震慑。

十拿九稳的事情。

“贝鲁特大人，你的意思是？”林雷看着贝鲁特。

贝鲁特淡笑看了林雷一眼：“这次战争，并非你想象的那么简单，最好，还是别有太大野心。好了，言尽于此，我也走了。”

“老大。”贝贝也和林雷告别。

抱着贝贝，贝鲁特身形直接消失在书房中，速度之快，林雷根本察觉不到这贝鲁特如何厉害的。这手段，明显比那希塞高明的多。

“贝鲁特大人他突然提醒我这个？”坐在书房中，林雷皱眉沉思，“战争，并没我想象地那么简单？难道还会出什么意外？还让我别有太大野心？”林雷忽然心中一动。

“贝鲁特大人，刚才还命令，不允许去攻击北域十八公国。”

这几方面一结合起来，林雷也感到了风雨欲来的压抑。

“这次战争，还是小心，慢慢来。”林雷心底打定主意，等明天一早就去找西尼，好好嘱托西尼一番。

……

而就在今夜。

魔兽山脉，迷雾山谷地穴深处。

这里也就是当年棘背铁甲龙的老巢，当年林雷也在这，才侥幸吞噬了棘背铁甲龙龙血、龙晶，最终引动体内龙血战士血脉，能够进行龙血战士变身。也是在这里……

那帝林，林雷拔掉紫血软剑，令帝林和三头六目金猊逃了出来。

还是那同一处地方。

“嗤嗤~~~”空间仿佛水面一样产生了波纹，震荡了起来，旋即震荡的幅度越来越大，而后直接出现了一个大的豁口。

“刷！”“刷！”“刷！”……

足足八个身影同时从其中冲了出来，这八个身影有人类模样的，也有头生尖角的，也有全身覆盖在破损长袍中的。这八个身影也从这其中逃了出来，狼狈地很，可是他们都惊喜若狂。

“啊，这元素地气息，多么的舒服啊。”一位头生牛角地壮汉激动地全身发颤。

“回来了，终于回来了！”有一个人类跪在地面上，激动地大声哭泣道，“我终于活着从那鬼地方回来了，这泥土地气息，多么的迷人啊。”

八个身影都激动地不能自已。

“各位，我们都从戈巴达位面监狱逃出来了，那我们现在……就此分别吧。”一个耳朵尖尖，有着碧绿色长发地英俊男子大笑着说道。

“哈哈，心惊胆战的数千年了，也该好好享受了。”只见八个身影瞬间便冲出了地表，各自选定方向飞离了开去。

第十二集 众神降临 第十三章 - 开始潜修

朝阳的光芒，宛如自然女神洒出的甘露覆盖大地。

龙血城堡的练武场上，数十人聚集在这里，他们都是来为突厉雷一方、德斯黎一方送行的。

“林雷，这件事情结束了，你也要开始闭关了吧，恐怕等我们再相见，你已经踏入神域了。”德斯黎笑着感慨道。

林雷笑而说道：“德斯黎，突厉雷，你们可别忘记了，贝鲁特大人可是说过，你们快则一两天就能达到神域。说不定，你们二人比我还更早的踏入神域呢。”

突厉雷、德斯黎二人都笑了起来。

“好了，那我们就先走了。”德斯黎、突厉雷一群人在林雷他们的目视下，直接飞向长空，最后化为天际的一群黑点，消失不见。

“飞行……如果我会飞行就好了。”站在林雷身后的泰勒，眼中有着一丝羡慕，感慨说道。

林雷不由转头看了泰勒一眼。

旁边的西尼笑道：“泰勒，着什么急？再修炼几年，你现在已经是八级了，等达到九级战士，一龙血战士，不就是圣域了？到时候自然克有飞行了。”

“泰勒，谁让你当年没选择黄金龙龙血呢。”在林雷身后一位美丽的金发美女说道。

当年还是青涩少女的莎莎，如今已经出落成非常可人的美女了，加上莎莎的身世背景，使得莎莎在帝都巴鲁克城中，受到众多贵族子弟的追求。奈何莎莎眼光太高，丝毫不将那些贵族子弟放在眼里。

“好了。先回大厅吧。”林雷对着泰勒、莎莎说道。

“是，父亲。”泰勒、莎莎立即应命。

虽然林雷对泰勒、莎莎不算太严厉，只是进入众神墓地的十年，泰勒、莎莎这一段成长岁月从来没见到林雷，这使得泰勒、莎莎对这个在巴鲁克帝国已经神化地‘父亲’心底还是有着敬畏的。

大厅中。

那足有十米的长桌摆放中央，包括巴克五兄弟、赛斯勒在内的一群强者都分成两边。依次坐了下来。

“今天这一次我们家庭的集会，恐怕也是这几年中唯一一次这么多人聚集在一起。”林雷心底已经打定主意，将家族的事情都安排好之后，自己就将开始进行潜修。

只是……

昨天夜里贝鲁特大人地到来，已经那怪异突兀的提醒，使得林雷心底有些放之不下。

他总感觉到，这玉兰大陆似乎有什么危机潜伏着，而现在，这危机已经快显现了。不过无论如何，修炼是事在必行的。毕竟傻等是最蠢笨的，尽早达到神级，对他周围亲人朋友都好。

毕竟，迪莉娅和巴克，都是炼化神格，即使成神，恐怕对如何利用法则来战斗，都不会熟悉。

真正的战力，还是林雷。以及那即将达到成年期的贝贝。

“林雷，你要闭关修炼？”赛斯勒一下子听出来了。

林雷微微点头：“不过在这之前，有一些事情必须交待一下。西尼。”

“大伯。”西尼立即恭敬应声，认真聆听。

林雷注视着西尼，郑重说道：“昨天夜里，我虽然告诉你关于大陆战争的事情，当时我将这大陆战争看的太过简单。现在，我现在却要提醒你几点。你必须记住！”

“大伯请说。”西尼恭敬道。

周围的迪莉娅、巴克五兄弟、沃顿、赛斯勒等一群人都疑惑起来。

“第一点。此次我们巴鲁克帝国和玉兰帝国、奥布莱恩帝国一同发动战争，分这天下。原本我们巴鲁克帝国的目标是将罗奥帝国、极东大草原给征服了。现在我希望你。放慢进攻速度。不要着急，不要贪心。即使只能征服他们领土地一半、三分之一，乃至更少，都可以。”

西尼顿时迷惑了。

昨天夜里他可是听明白了，在圣域上，三大帝国的联盟占有绝对优势，这一场战争根本没任何变数。

“大伯……”西尼忍不住开口。

“听我说。”林雷眉头一皱，西尼顿时不敢吭声了。

林雷皱眉郑重道：“第二点，此次大陆战争，我们巴鲁克帝国的目标，不是征服，而是保护好自己。”

西尼更加疑惑了。

“最后一点，我只能希望西尼你谨慎、谨慎再谨慎。”林雷心中很明白，“一切以保护我们自己为重点。”

贝鲁特大人何等身份？

能够令他同时命令大祭司、武神和自己，而且还和自己重点提醒。这绝对是一件大事。毕竟能令贝鲁特大人重视的事情，恐怕很少很少。

“听清楚了吗？”林雷喝问道。

“听清楚了。”西尼皱眉，疑惑询问道，“大伯，我想问问，这一场战争虽然没进行，开始结局已经定下，为什么大伯你又……”

旁边的赛斯勒、巴克五兄弟他们一大群人也都听明白了。

他们也疑惑。

灭掉光明教廷圣岛已经做了，而黑暗教廷总部，是武神、大祭司门下协力做的。如果真的进行战争，那肯定是稳赢的。

林雷摇头道：“我只能告诉你，这一场战争潜伏的危机，比你想象地要大的多，连神级强者都不敢小视。”

整个大厅中所有强者心底都是一惊。

神级强者？

说来，龙血城堡中如今可没人真正的成为神，迪莉娅还在炼化神格中途，巴克更是刚刚开始。

“大伯，你放心

，我一定不会让你失望的。”西尼也知道事情严重性，当即说道。

林雷点了点头。

对西尼，他是很放心的。其实在林雷未踏入众神墓地之前，沃顿就和他商量过下一任皇帝的人选，当时沃顿还准备让林雷地儿子‘泰勒’担当。只是林雷对泰勒、西尼两个孩子性格都很清楚。

西尼那种待人温和。做事雷厉风行的性格，才更适合。

“谈完这件事情，也就剩下最后一件了。”林雷也笑了起来，看着一群人地眼神，林雷就明白他们心中所想，“对。我是准备要好好地闭关潜修一次，当然，迪莉娅会和我一起闭关潜修，巴克也要潜修，至于修炼地点，就在地底那密室中吧。”

西尼、泰勒、莎莎看向林雷的目光中，都充满了崇拜。

他们地父亲（大伯）修炼才百年不到，就能靠自己，真正地成神！

神，对他们而言。是绝对需要仰视的存在。

“林雷大人。”巴克开口道。

“恩？”林雷看着巴克。

巴克诚恳说道：“林雷大人，这炼化神格是需要学习神格中蕴含地法则玄奥，并不需要感悟自然。”

林雷点头。

自己突破成神，是需要不断地感悟、领悟，等于是自己走出一条路来，一切需要自己来感悟。

炼化神格，却等于是将法则玄奥放在了你面前，让你自己却学。在炼化神格过程中，自然不需要去感悟自然。

“所以我想。我就不必进入地底密室了，我就在龙血城堡中，我的住处中修炼吧。”巴克说道，其实巴克这样，主要是想要能够偶尔的陪陪自己妻子，毕竟炼化神格随时可以停歇。

就好像读书一样，也不是要一口气读下去的。

当然，第二点。巴克也是不想打扰林雷、迪莉娅二人。毕竟人家是夫妻啊！人家夫妻在一个密室中修炼，如果他也掺杂到进去。有时候也是很尴尬的啊。

“这样也好。”林雷点头笑着说道。

旋即林雷郑重看着众人说道：“今天晚上。我和迪莉娅便开始进行闭关潜修，在我们潜修期间。你们如果不是有非常重要的事情，不允许任何人去位面密室打扰。”

众人点头。

林雷忽然想到贝鲁特的提醒。

不由连接着道：“当然，如果真的遇到什么困难，大地危险。也要立即来告诉我。你们大家也别逞能，特别是遇到怪异、可怕的事情，还是先告诉我。便自作主张。”

林雷不嘱托一下，也有些不放心。

“哥，你放心吧，我们都知道了。”沃顿笑着说道。

“赛斯勒。”林雷看向旁边赛斯勒，“这一群人中你最是有经验，如果有什么重要情况，你可不能任凭他们几个逞能胡闹。”林雷对于沃顿、巴克五兄弟的性格清楚。

虽然也算不得鲁莽，可是真的怒起来，这几个人可都会头脑发热的。

“是，林雷大人。”赛斯勒应命。

林雷微微点头。

已经说这么多了，虽然不知道这玉兰大陆到底潜伏着什么，令贝鲁特大人提醒他。可林雷至少已经做了预防。

……

深夜降临，龙血城堡地底深处，那微型位面中。

在微型位面中，仰头或者四处观望，都能看到位面之外，那无尽空间乱流。

五光十色的空间乱流，的确充满了神秘的魅力，吸引着人，可是林雷他们也清楚，这空间乱流是最危险的地方，就是成为神级强者也不敢闯入空间乱流中。

林雷拥着迪莉娅，轻吻了一下，旋即看着迪莉娅，嘱托道：“迪莉娅，你就坐在那石床上修炼吧，我坐在地面上。”

林雷领悟‘风之奥义’是需要时常演练地，自然需要空间大点。

而迪莉娅炼化神格，根本连动都不需要动一下。

“恩，知道。”迪莉娅乖巧点头，旋即看着林雷期待道，“林雷，那你好好修炼吧，不要管我。”

林雷、迪莉娅二人随即分而盘膝坐下，一在石床上，一在地面上。

几乎瞬间，林雷便完全沉浸在对风的感悟中，这一次林雷是全身心的研究风元素法则，毕竟，这速度奥义方面，林雷已经感应到了神的门槛。而大地脉动奥义，却差了一截。

以最快速度，将速度奥义领悟之成神级别。这是林雷需要做的。

“自从达到圣魔导境界，这灵魂发生蜕变后，连领悟法则、推演起来，速度都快的多。”林雷心中也是愈加自信，旋即林雷的精神力感应着大量风元素的波动。

脑海中，‘快’境界，‘慢境界’两种奥义自然而然开始衍化，两柄虚拟地剑在林雷脑海中施展出一招招攻击。同时两种境界，林雷还不断地相互印证，来推动‘速度奥义’地领悟，也虚拟出一柄剑，演示着对速度奥义的领悟……

时而对模拟衍变地剑法感到怀疑，林雷便会起身，事实地试验一番。

感悟、推演、衍化、印证、领悟、试验……

林雷完全沉浸在这种过程中，忘却了时间，此刻他的精神世界中，也只有那分别演示‘快’‘慢’和综合起来地‘速度奥义’三柄虚拟的剑，这三柄虚拟的剑不断地变化。

特别‘速度奥义’这柄虚拟剑，威力正在不断地成长着。

第十二集 众神降临 第十四章 - 耶鲁的拜访

玉兰历10034年的六月份，玉兰大陆上烽烟再起。

玉兰帝国、奥布莱恩帝国、巴鲁克帝国结成同盟，开始向实力比较弱小的罗奥帝国、莱茵帝国、神圣同盟、黑暗同盟、极东大草原发动了数千年以来最大规模的战争。

极东大草原的精神领袖，武圣‘突厉雷’，早就得到武神、大祭司的警告，知道这大势不可逆。

加上，林雷对他突厉雷也有恩。并且突厉雷也不想极东大草原的战士们，在圣魔导的禁忌毁灭魔法面前，白白送死。所以突厉雷早就派遣自己的圣域弟子，和草原三大王国国王相谈。

草原三大王国国王虽然没有答应归顺巴鲁克帝国，可是暂时也没强硬拒绝。

……

而神圣同盟、黑暗同盟的最高层都已经被消灭，圣域几乎被消灭殆尽，两大同盟也变得如同一盘散沙。

奥布莱恩帝国军队，通过魔兽山脉北方的那条通道，开进了神圣同盟。神圣同盟中那些消息灵通的国王、大公们，当知道圣岛被灭，光明教廷高层近乎死伤殆尽。有些国王、大公都选择暗中和奥布莱恩帝国的人见面了。

其实光明教廷高层覆灭的消息，还是奥布莱恩帝国一方主动散播出去的。

加上这是真事，光明教廷在各地幸存的一些成员，想要掩盖也掩盖不了。很显然……神圣同盟即将成为历史名词，被奥布莱恩帝国完全征服，只是时间问题罢了。

至少现在看来。只是时间问题。

而黑暗同盟的情况，比神圣同盟的情况好不了多少。

当然，光明教廷、黑暗教廷本来就有不少人员分散在外面，虽然总部被灭，圣域高手也剩不下几个。可是管理俗世中事情地，主要还是那些在俗世中的人员。

数千年的统治。这两大教廷影响力还是很强。

光明教廷、黑暗教廷残余分子，特别是一些狂信徒，根本不愿意放弃。

宗教的信仰，真的很强。

靠各种手段，或是温和，或是血腥，总之两大教廷还是靠本身的过万年地积淀，稳住两大同盟的情况。他们势要准备和玉兰帝国、奥布莱恩帝国一战，不到最后时刻，他们也不愿意放弃。

……

魔兽山脉脚下。奥布莱恩帝国东南行省的一条荒凉道路上。

一位全身笼罩在绿色长袍下的怪人站在这荒凉道路上，环顾着四周，只有从那他那双从长袖中露出的如同鸡爪子一样的枯瘦手指能勉强判定，这个怪人应该是一位枯瘦老者。

只是……

他那双眼眸却是绿油油的，仿佛深夜中狼的眼睛。

在他的身后，站着九位全身笼罩在银色长袍中的人形生物。这笼罩在银色长袍下地九个人形生物都恭敬站在那绿袍枯瘦老者身后，如仆人一般，恭敬非常。

“玉兰大陆，这是玉兰大陆……”苍老低沉的声音从绿袍枯瘦老者口中传来。

“咳。咳……”咳嗽声响起，这绿袍枯瘦老者显得有些有气无力。

忽然前面有两个青年骑着骏马，并肩奔驰在这荒凉道路上，这两名青年看着前方道路上站着的绿袍枯瘦老者和九个银袍神秘人物，不知道为何，他们心底自然冒出一丝寒气。

这两青年很自觉地控制马匹，想要从道路边缘快速离开。

他们不想和眼前这看似神秘的人物牵连上。

“人类……”看到两个青年，这绿袍枯瘦老者那绿油油的眼眸都亮了起来。只见他瘦的只剩下一层皮。类似于鸡爪子一般的双爪平平伸出，顿时一股诡异无形力量控制住那两个青年。

“啊！”“啊！”

这两个青年感觉到自己动弹不得。旋即竟然不受自己控制的飞了起来。宛如利箭一样极速射向那个绿袍枯瘦老者，这令两个青年都惊恐地低声尖叫起来。

“噗哧！”“噗哧！”

双手各抓住一青年的脑袋。顿时那两青年疼痛地脸都痉挛起来，不断地抽搐，仿佛发癫一样。

“哦，武神、大祭司？还有那位传奇性地龙血战士？”这枯瘦老者低声喃喃道，旋即那双绿油油的双眼瞥了两个抽搐地眼睛都泛白的青年，“可怜的孩子，我赐予你们，永远的解脱。”

旋即，这两个青年身体落地，可是那两身体中已经没有一丝生气，他们都死了。

“可惜，这两个灵魂太弱小了，吸食了对我也没多少帮助。”这枯瘦老者却是舒服地长呼一口气。

吸食灵魂？

如果让人听到，简直是骇人听闻。

可是后面的那九个银袍神秘人物却是一直保持沉默，恭敬在后面。

“现在玉兰大陆已经掀起了覆盖整个大陆的大型战争，这是你们最好的机会，去吧，孩子们，可别让我失望。”绿袍枯瘦老者那苍老地声音响起，那九个银袍神秘人物都恭敬单膝跪下：“是，大巫师！”

而后‘嗖’‘嗖’……

九个银袍神秘人物，化为九道银光瞬间就化为光点，消失在天际。速度之快，如果林雷、德斯黎他们过来看到也会感到惊骇。

“玉兰大陆啊，一万年，却发生这么大变化了。”绿袍枯瘦老者低叹一声，“先恢复实力，等时机到了，再去拜访贝鲁特大人吧。”随即绿袍枯瘦老者身体一动，便化为一道幻影瞬间消失了。

巴鲁克帝国，龙血城堡大厅。

“耶鲁大哥，你来地真不巧，在几个月前，我哥他已经闭关潜修了。”沃顿无奈对此次到访的耶鲁说道。

“老三他潜修了？”耶鲁眉头一皱。

“怎么？有什么麻烦事吗？你不如和我说说。或许我也能够帮你解决。沃顿笑着说道，他也清楚耶鲁和林雷地关系如何地好，耶鲁的事情，他自然要帮忙。

耶鲁沉吟片刻道：“沃顿，老三他难道不能出来见我一下吗？这事情，对我真地比较重要。”

沃顿抱歉道：“耶鲁大哥。真的很抱歉，我哥他这次闭关潜修不同往日，这一次比较重要，我哥在潜修之前，已经下过命令，如果不是有非常、非常重要的事情，绝对不允许任何人打搅他。其实即使我同意你见我哥，也还需要经过赛斯勒先生，以及其他人地同意。”

龙血城堡，对林雷潜修事情非常重视。关系和林雷再好，如果不是到了没办法地步，绝对不允许去见林雷。

“这样啊……”耶鲁沉吟片刻。

“那沃顿，我就不打扰老三他了，恩，我还有其他事情，先走了。”耶鲁说道。

……

耶鲁的拜访在龙血城堡看来，只是件小事。大家也没太在意。

第二天。

帝都巴鲁克帝国，皇宫中。

西尼大步地走进后花园中。笑着对正在后花园中等待的耶鲁说道：“耶鲁会长，真的抱歉，让你等了好一会儿，耶鲁会长快请坐。”西尼在得到耶鲁来拜访他的消息后，就立即放下手中事来见他了。

毕竟，西尼也知道耶鲁和林雷的关系。

“西尼陛下，我不急，陛下的事情更重要。”耶鲁非常谦逊。

虽然当年西尼还小的时候。耶鲁去见林雷的时候。也曾经和西尼玩闹过。可是如今的西尼毕竟是一个帝国地皇帝，在皇宫中。耶鲁的态度还是很谦逊的。

“耶鲁会长。不要那么客气啊，你跟我那么客气干嘛？”西尼笑呵呵道。“说吧，有什么事情？如果我能帮上忙的，肯定帮。”

耶鲁说道：“那西尼陛下，我也就直说了。这一次我来，是想要请西尼陛下帮帮忙。西尼陛下，你们现在不是正在和罗奥帝国进行大战吗？而且是节节胜利。”

“恩，对。”西尼微微点头。

他心底疑惑，耶鲁提这个干什么。

“我有一个可能过分点的请求。”耶鲁说道。

“恩？”西尼看着他。

耶鲁笑了笑，说道：“是这样的，我知道，这次三大帝国联手，是要完全征服对方，这战争肯定是很惨烈。而且相信巴鲁克帝国如今连敌方士兵都虏获了不少吧。”

“是的，怎么了？”西尼看着他。

战争的时候，虏获对方士兵是很正常的。

更何况，这次战争地目标，就是要将罗奥帝国完全征服。这罗奥帝国皇族岂能答应？自然歇斯底里反抗。

“西尼陛下，你们虏获了这些敌方士兵，最终大多还是让他们成为奴隶。我想，西尼陛下，你能不能将这些虏获的士兵，都卖给我们道森商会？”耶鲁说了许久，才说出了他的要求。

西尼顿时眉头皱起来了。

将虏获的敌方士兵卖给道森商会？

一般帝国虏获的敌方士兵，会当成炮灰在战争中使用。或者是让这些敌方士兵建桥铺路，挖矿，梳理河道等等，做这些苦活重活。或许会将少量俘虏士兵卖掉。

可是……将虏获的士兵都卖给一个商会。

这却是很少见的事情。

因为这是帝国和帝国的‘不是你死，就是我亡’地大型战争，平常一个帝国地士兵便有两三百万之多，如果加上预备军等等可能会有数百万之多，在灭国战争中，一般俘虏的士兵会很多。比如消灭一个大型军团，俘虏个十万人并不是不可能地。

等征服了罗奥帝国，俘虏地士兵最起码也有几十万，甚至可能更多。

几十万士兵，虽然被俘虏，可毕竟是能征善战的士兵。将如此多人马，给一个商会？

“这……”西尼迟疑了。

虽然对方是耶鲁，林雷地大哥，可这耶鲁开口太大了，要让巴鲁克帝国俘虏的士兵都卖给道森商会。

“西尼陛下，你担心什么呢？我们道森商会一没有什么大的地盘，二没有如老三这样的圣域强者，只是俘虏的奴隶而已。”耶鲁劝说道，“西尼陛下，还请你帮帮忙。”

耶鲁说的很诚恳。

“耶鲁会长，你们道森商会过去不怎么涉及奴隶市场啊，现在怎么要这么多俘虏士兵？”西尼反问道。

耶鲁笑道：“这只是商会内部商量，最后制订的一个发展计划。”

西尼沉吟片刻，又看了看耶鲁两眼。

其实俘虏士兵对巴鲁克帝国用处不大，毕竟他们目标是覆灭罗奥帝国，绝对不会在战后，用俘虏士兵换取金钱。二来……在西尼看来，这些奴隶给道森商会又如何？

难道道森商会也想称王称霸？

可笑！

毕竟一个大的帝国，真正的根基，是最巅峰的强者！

“好吧，我答应。”西尼说道。

“西尼陛下，实在是感激不尽。”耶鲁脸上顿时露出了笑容，“你这是帮了我一个大忙了，真的太谢谢了。”

西尼和耶鲁彼此交谈了许久，待得共进了午餐后，耶鲁便离开了。

待得耶鲁离开，西尼仔细想这件事情也感到迷惑：“这道森商会，无缘无故涉足奴隶贸易干什么？而且，据我所知，耶鲁和大伯关系很好，耶鲁也是那种非常豪爽的人，却很少会求人做为难的事情，可他这次……”

第十二集 众神降临 第十五章 - 突变

玉兰历10034年的冬天。罗奥帝国的皇帝‘加弗尼’过地很不好受。

“陛下。”加弗尼最宠爱的那位年仅十八岁。还是一位水系魔法师的妃子便依偎在加弗尼的身上。还故意用胸前的坚挺去摩擦加弗尼的身体，加弗尼陛下也是一个七级战士。身体也算是强壮。

过去，他恐怕早就将这美人压在胯下了。

可是今日。他没心情。

“滚，滚出去。”加弗尼陛下不耐烦地将这貌美妃子给甩开。

这位棕发美女不由一个踉跄。后退两步，旋即只能挤出一丝笑容。恭敬行礼退下了。

美女?

帝国都快没了，怎么还会有心情和美女调情?

“全部都滚出去，全部!!!”加弗尼猛然一挥，将身前桌子上的一些书本文件以及装饰品全部掀飞了出去，砸在这书房大理石地面上。那些宫女们、宫廷侍者立即吓得一个个恭敬退去。

“这巴鲁克帝国太猖狂了。太猖狂了!”加弗尼双眼冒火。额头却是冒汗。

他怒!

可是他却感到无力。

“为什么。为什么会这样?”加弗尼心中焦急无奈，“为什么我罗奥帝国的圣域强者们都不理本皇了，都一个个消失了?难道就怕那个林雷?那林雷也不过成名数十年。又有什么好怕地!”

加弗尼怒骂着。

可是加弗尼清楚。他也只能嘴上骂骂。

他面对巴鲁克帝国军队的层层推进。他没有丝毫办法。自己帝国地圣域强者一个个仿佛失踪了一样。自己根本找不到，仅有地那个忠于皇族的圣域强者，在战场上，直接被一头圣域霸王龙给一尾巴给抽成烂泥。

他无圣域可用!

“怎么办?怎么办?难道我罗奥帝国就要这么灭国吗?”加弗尼真地不知道该怎么办了。

自从知道是玉兰帝国、奥布恩帝国、巴鲁克帝国三大帝国联手。罗奥帝国地圣域强者们许多都消失无踪了，毕竟那些圣域强者明白。这三大帝国联手，就等于是――

武神、大祭司、林雷三人联手!

前不久。林雷他们灭掉光明教廷圣岛地消息，普通民众可能不太清楚。可是圣域强者们却大多知晓了。连根深蒂固的光明教廷都被灭了。罗奥帝国地圣域强者们也知道。他们抵抗也是送死罢了。

自然，他们一个个都不会来见这加弗尼陛下。不会听其命令。

罗奥帝国没有圣域，战争的天枰早就向林雷一方倾斜了。

“帝国威立数千年，难道就要这么的丧在我加弗尼地身上?”加弗尼痛苦无奈。今天下午前线刚刚传来消息。又一座城池被巴鲁克帝国一方给攻克了，虽然军队已经拼命抵挡……

可是对方有三头圣域龙族!

虽然那三头圣域龙族没怎么屠戮攻击。可是那圣域龙只要出来飞舞一下。杀死两三个敌方首领，自己这一方士气自然大降，许多士兵见到这圣域龙族。吓得腿都软了。

这战争怎么打?

“你叫加弗尼吧。”一道沙哑的声音在这书房中响起。

原本还在肆意发泄着地加弗尼，顿时吓得心脏狠狠一抽搐。这可是他地书房，而且书房房门是关闭着地。房门外有专门地卫兵。现在房门没开。而且也没丝毫动静。

书房内却是有人了。

加弗尼强压心头地恐惧。朝声音源处看去。

那是两个穿着普通短衫地精瘦地男人。在大冬天穿短衫并不奇怪，毕竟身为七级战士的加弗尼也能做到。最让加弗尼惊惧地是，这两个男人的眼神，那是一种要吞噬人地狠厉眼神。

虽然眼前两个男人没有动手。可是举手投足间。那种冷酷、狠厉就自然散发开来。

“你们，你们怎么进来的?”加弗尼惊恐地说道。

“怎么进来地?”其中一个精瘦光头男人冷笑说道，“很简单。将门外地护卫杀死。然后开门。进来，再关门。就这么简单。”

“开门，关门?”加弗尼有些难以置信。

他明明就在书房内。却根本没发现这房门开启关闭。

加弗尼心中很是惊恐，眼前两个男人那种冷酷杀意令他不由乱想：“难道他们是来杀我的?是奉了那林雷地命令来地?”在加弗尼看来。能够命令这种强者的。又想杀自己的。恐怕就是那位具有传奇性地林雷。

“加弗尼，你给我听清楚了。”精瘦光头男人冷笑说道。“我们兄弟二人来这。是你地运气。”

“还运气?我是走了大霉运了。”加弗尼心中暗骂，可是他脸上却不敢露出丝毫不愉。唯恐对方一怒之下，将他真地杀了。

旁边地那位精瘦男人。有着一头如钢针般地金色短发。金色短发男人瞥了一眼加弗尼，冷声说道：“我们兄弟二人的条件很简单，你先封我们兄弟二人公爵爵位，其次，随便再送数千个宫女、侍者给我们兄弟二人使用。当然，我们兄弟二人可以为你解决那三头讨厌的圣域龙。”

加弗尼眨巴两下眼睛。愣愣看着眼前两个男人。

他有些发蒙。

“没听到吗?”光头精瘦男人不满地怒喝遭。

其实他们兄弟二人在戈巴达位面监狱，过了五千多年那种猪狗不如的日子。

在戈巴达位面监狱，圣域巅峰那根本是最弱地那种。他们战战兢兢过日子，过了一天，担心下一天会被别人杀死，因为戈巴达位面监狱根本没有元素气息，他们体内消耗地能量没有补充，唯一地补充办法就是杀死别地强者，炼化别的强者体内地能量晶体。

圣域之间，彼此厮杀。

至于见到神域强者。他们只能惊恐地听神级强者命令。神级强者要怎么蹂躏他们，他们也不敢有丝毫反抗。而且戈巴达位面监狱自然环境，也极度危险。说不定不小心就会丧命。

猪狗不如!

战战兢兢!

精神那根弦永远紧绷着!

别说他们。就连神级强者‘帝林’在那里都感到痛苦，对圣域而言。简直是无尽折磨。

现在。他们在庞大地戈巴达位面监狱中，发现了那空间薄弱处。便拼着性命冲了出来。他们回来了。回到了人世间，五千多年猪狗不如地日子，已经将他们逼疯了。

他们现在就想意气指使。想别人听他们命令，想要过着人上人的那种生活。

“两位大人，你们是说?你们让我封你们为公爵。送数千宫女、侍者给你们，你们就为我解决那圣域龙?”加弗尼难以置信，他感到自己是被天上掉下的馅饼砸中了。

“对。怎么，不愿意?”那光头精瘦男子脸色一皱眉。

“愿意，怎么不愿意?”加弗尼连道。“两位大人请放心，不就是几千个侍女、侍者么?没任何问题，就是一万侍女、侍者都没问题。公爵?别说公爵。就是异性王都没问题!”

老天啊!

他罗奥帝国眼看着就要一步步被蚕食，最终灭国。现在有两个强者过来，这加弗尼还有什么舍不得地?

一万侍女、侍者。就是在奴隶市场购买，才多少钱?

“痛快。”那两男人脸上都露出了笑容。

“不过两位大人，那三头圣域龙可是非常厉害的，而且他们地背后。还有一位极为强地圣域强者。叫林雷。”那加弗尼仔细地看着这眼前二人，他担心这眼前二人。是否敌得过林雷一方。

毕竟林雷的事迹。太震骇人了，特别是圣岛地覆灭。

“林雷。什么玩意?”金色短发男子眼中有着不屑。

“他是圣域吗?”其中地光头精瘦男人冷声问道。

“是。当然是。人类社会神级强者，就武神和大祭司两个。”这加弗尼，还不知道希塞已经达到神域。

“哼。放心。只要是圣域，我们就能解决。”另外一金色短发男子自信道。

戈巴达位面监狱中，经历一次次地厮杀，能够存活五千多年，已经能够说明他们地实力，在那种地方，弱者早就死光了。他们都是杀戮中不断领悟，走出来的圣域极限强者。

加弗尼顿时眼睛亮了。

“那两位大人。今天晚上就住在皇宫吧。我一定会为两位大人安排好的。”加弗尼在这两位强者面前，态度谦逊地很。

“恩。”这二人都满意地微微点头。

他们现在很喜欢别人对他们恭敬。很喜欢享受高高在上的感觉。五千多年地猪狗不如地日子。对他们地心智影响都很大、很大!

巴鲁克帝国地大军分成两部分，都已经杀入这罗奥帝国的内腑。

“吼――”

一条蜿蜒的足有一百余米长的庞大雷龙在半空悬浮着。那响彻天地的一声龙吼，也在下方那座城池中不断回荡。圣域雷龙都能看到。这城墙上地敌方守军都吓得身体发颤了。

城下，巴鲁克帝国地军队战士们脸上都露出了激动、兴奋地笑容。

有圣域龙帮忙，攻城略地。他们都轻松无比。

“圣域雷龙?”一道不屑地冷喝声响起，穿着精致的绣金边长袍地光头精瘦男人直接从下方城池中飞了出来。他那自然闪发狠厉气息地双眼盯着不远处悬浮地圣域雷龙。

“有圣域强者出现了?”圣域雷龙反而惊喜的很，他已经很久没遇到圣域强者了，他那如车轮一般大小的双眸立即盯着眼前圣域强者。

可仔细一看这强者。圣域雷龙心中就警戒起来。

那种举手投足间自然闪发地狠厉气息。令圣域雷龙感到一丝威胁。

五千多年。长期谨慎小心，随时准备拼命厮杀。五千多年下来。也令他们自然闪发那种狠厉气息。

“回去告诉林雷，让他识相点，乖乖退军。否则……”光头精瘦男人声音仿佛响雷一样响彻天地。他丝毫没将林雷放在眼里。“你们来一个圣域强者。我就杀一个。”

“闭嘴。”圣域雷龙怒吼道。

下方巴鲁克帝国大量地士兵们也都愤怒起来。林雷在他们心中那可是无敌的。

“哼!”这光头精瘦男子冷笑一声。旋即化为一道闪电冲向雷龙。

圣域雷龙同样咆哮着化为一道青色闪电就冲了过来，只见半空中，魔兽、人类两大圣域强者在一瞬间就交击在一起。圣域雷龙最擅长的就是速度，堪和贝贝一比。

“可笑!”一道不屑呵斥声响起。

光头精瘦男子右腿猛然一挥，如同大铡刀一样狠狠地踢在圣域雷龙地龙尾上，只听得骨头断裂声，这圣域雷龙地尾骨竟然断裂了，而圣域雷龙庞大的身躯也被踢地宛如陨石一样狠狠地砸向下方。

“轰!”圣域雷龙将大地砸出了大坑。大地龟裂开来。

“死吧。”光头精瘦男子直接从高空俯冲。

“嗖!”圣域雷龙身形一动。竟然直接腾飞而起。朝北方逃逸开去，鲜血从圣域雷龙尾部朝下方滴下。

光头精瘦男子站在大坑旁。仰头看着圣域雷龙逃走。

“速度是不错，可惜。太弱了。连我一招都挡不住。”光头精瘦男子很是不屑。他在戈巴达位面监狱杀死多少圣域强者?雷龙这点实力。他根本瞧不上眼。

第十二集 众神降临 第十六章 - 五年

巴鲁克帝国对罗奥帝国的战争陷入停滞状态。

“父亲。你们说。我们现在到底该怎么办?”在龙血城堡地大厅中。包括西尼、沃顿、盖茨、希尔曼、尼娜在内的一群人都聚集在这里。商讨着有关罗奥帝国突然冒出来两位圣域强者地事情。

沃顿、赛斯勒、盖茨他们一群人也听完西尼的讲述。

心中都极为震惊。

“这罗奥帝国，什么时候冒出来这么厉害的两位圣域高手?”希尔曼皱眉道。

希尔曼修炼顶级的斗气密典。如今也达到了八级战士级别。实力虽然远步入沃顿、盖茨他们。可是希尔曼在龙血城堡中地位却很高。

“父亲，几位叔叔。你们是否有把握对付他们?”西尼看着沃顿、盖茨他们几人。

沃顿沉吟道：“我们虽然法则领悟不高，可是我们拥有神器。又是终极战士。如果真地和那两个圣域强者对上，应该有取胜的把握。”

盖茨、安科他们也都点头。

赛斯勒低笑了声：“沃顿，你们几个还想和人家斗?”

“怎么了?”沃顿看着赛斯勒。

“赛斯勒，你认为不行?”盖茨、安科他们都看向赛斯勒。

赛斯勒笑了声。只是赛斯勒的笑容总是显得阴冷：“首先，我想问你们几个。如果是你们中的一个，面对圣域黄金龙和圣域霸王龙，能够轻易击败这两头圣域魔兽吗?”

“这……”沃顿、盖茨他们都有些迟疑了。

对付一头圣域魔兽。他们应该都比较轻松。

可是同时对付两头，能够做到不相上下就不错了。

“哼。没把握就去?”赛斯勒不屑地笑了笑。“难道，你们忘记了林雷大人闭关前说地话?”

沃顿他们顿时一窒。

他们都回忆起来。

林雷当时曾中重点嘱咐过。如果遇到一些情况，绝对不允许沃顿他们去逞能，而且林雷也说了，这一场战争隐藏着巨大危机，这也是林雷不安的原因。

“林雷大人当时可是说了，这一场战争潜伏着可怕地危机，连神级强者都不敢轻视。”赛斯勒看着沃顿他们。“你们不是不明白。这看似结局早已经注定的战争到底有什么危机吗?现在，懂了吧。”

战争开始前，连林雷都不知道有什么危机。

只是因为贝鲁特大人提醒。林雷才会感到不安，才会跟沃顿他们这么说地。

沃顿他们也不懂，他们也认为这战争应该不会出意外才对。

“赛斯勒先生，你地意思是?”西尼眉头一皱，沃顿、盖茨他们一群人都有些暗。惊了。

“你们也不想想。玉兰大陆圣域强者就那么些。即使潜修的一些强者，林雷大人、德斯黎大人他们总该是知道地吧?可是他们都说了，罗奥帝国没什么顶级圣域强者，可现在这两位圣域强者。从哪冒出来的呢?”赛斯勒说道。

“突然冒出来。还令战况陷入僵局。”

赛斯勒冷然一笑，“很明显，这一场战争潜伏的危机，已经逐渐冒头了。”

“我们现在……”沃顿也看向赛斯勒，他记得林雷的嘱托，遇到重要事情，要让经验丰富的赛斯勒商讨。

赛斯勒淡然道：“很简单。别着急去对付那两个圣域强者，林雷大人也说了。这一场战争。我们并不一定要完全征服其他帝国，占领地领土少点没问题，重要地是。保护好自己。”

众人都微微点头。

沃顿沉吟道：“好，我们先看看。这一场战争到底潜伏着什

“如果遇到大的危机，大家也别逞能。去请林雷大人为好。”赛斯勒说道。“当然，现在大人才修炼大半年而已。而且现在情况也不算太严重。我们现在不必去打扰林雷大人。”

丰丰术)l=件

时光如流水，转眼林雷闭关也已经五年多了。

这五年来。玉兰大陆中暗中是极为地混乱，不管是巴鲁克帝国，还是玉兰帝国，亦或是奥布恩帝国。在战争中都陷入了停滞，神圣同盟、黑暗同盟都出现了一些神秘强者。

这些神秘强者，实力极为强大。

战争。就此陷入僵局。

玉兰历10039年冬。深冬地清晨是很寒冷的，三名穿着厚袍地中年人并肩骑着骏马，快速行驶在荒无人烟地官道上，快速朝远处的一座城池赶去。

“哈哈。前面就是蓝狮城了。等到了蓝狮城。我们兄弟三哥。可要好好喝上两杯。热热身子。”为首的一个壮硕汉子大笑着说道。他们此次谈拢了一笔生意。自然心情极为的好。

前面。已经能看到蓝狮城地城墙了。

骑马行驶了一会儿。

“咦，怪事。怎么这么安静?”兄弟三人行驶到蓝狮城城门口，却发现蓝狮城城门口城门大开，可是却一人没有。

“这蓝狮城虽然算不上大城，可是也算是比较繁华啊，足有十万人口呢，怎么大清早地，一个人影都没有?”三兄弟都下马。牵着马匹疑惑朝蓝狮城内前进而去。

宽阔地街道。却无一人影。

寂静!

现在也是早晨七八点。按道理街道上应该很热闹才对。

“见鬼了这是。”这三个跑南闯北地中年人不由心底一颤。

诡异地场景。令他们感到了一丝不寻常。

“你看前面是什么!”其中一人震惊地指着前方，在不远处，街道上正躺着两个人。这三个中年人立即朝前面跑过去，想要仔细看看。

可是靠近一看。

“死人!”这三个中年人脸色都变了。地面躺着地两人七孔流血。鲜血染红了地面上。留下一大摊触目惊心的暗紫色。

深冬地寒风吹来，让这三个中年人也不由打个寒颤。

“啊”只听得惊恐地叫声从远处传来。

三个中年人立即转头看去，只见远处跑出来一个披头散发地女人。这女人惊恐地跑着。

“你跑什么跑?到底发生什么事情了?”为首的中年人立即喝道，他们走南闯北，死人也经常见到。还不足以让他们害怕。他们心中惊颤地是……此刻安静到极点的环境。

“死了，都死了，全部死了。”那女人看着这三个中年人。她地眼睛瞪得很大。

“什么全死了?”那三个中年人心中都有了一丝惊恐。

“整个城的人，全部死了。所有人都死光了，死光了!”这女人有些神经质的说着。

三个中年人顿时被吓呆了。

全城人。死光了?

“都死了，都死了啊。”这女人神经质地胡乱跑着。

蓝狮城在一夜之间。整个城池近十万人。只有数十个幸存，其他的人全部死光了，那数十个幸存地人，大多等到天一亮，就惊恐地开了城门。逃离了这座可怕地城市。

死城!

这一件事情。以最快地速度传到帝都，传到西尼陛下身边。

惊怒的西尼。立即派人去仔细调查，查探为什么蓝狮城会在一夜之间变成一座死城。同时也询问那幸存的数十人，到底发生了什么事情。

当查到结果，感到事情不妙地西尼立即赶到了龙血城堡。

丰丰年)l=卅

龙血城堡中。

城堡中大量人聚集在一起，不单单沃顿、盖茨他们一群人，就连尼娜、丽贝卡、丽娜他们都在这，大家都感到事情地棘手，一群人在一起，商量到底该如何解决这事情。

“情况很诡异。整个城池地死去的近十万人都是七孔流血，身上没有一丝伤痕。从弱小的孩童，到最厉害的七级战士，都一样。”西尼叙说道。

短短一夜，一座城池人死光，还死地如此怪异。

就是沃顿这群圣域强者，也感到一丝心寒。

“据我所知。一座城池地人近乎死光。这事情已经不是第一次了。”西尼严肃说道。

“哦?”沃顿他们看着西尼。

西尼接着道：“据我所知。在大概一个多月前，奥布莱恩帝国境内也发生了一样地事情，一夜之间。一座城池的人几乎都死光，因为不是在我们帝国境内。我并没太重视。”

那管家希里皱眉说道：“这事情很诡异。比如这蓝狮城近十万人。发生这事情。为什么还有数十个人幸存?”

“对。为什么还会有人幸存?”赛斯勒也认为这一点值得疑惑。

如果是某个超级强者。用某一种未知的禁忌魔法杀人，应该是在魔法范围内的人都死掉，即使有幸存的。也应该是超级强者。可是幸存地人，都只是普普通通的人。

“而且建筑等等一点损坏都没有。”西尼接着说道。

大厅中，一大群人都很是疑惑。

“我派人查过了。根本找不到一点头绪。”西尼也很烦恼，“对了。幸存的数十人有一个共同点。”

顿时大厅中一群人都看向西尼。

“幸存地数十人当时都是在比较难进入地地方，比如这幸存地数十人中。其中一半都是蓝狮城最森严地牢狱中，其他人当时也是在地下室或者其他难以进入地地方。”西尼讲述道。

“难进入。就没死?”赛斯勒点头道，“或许，这不是施展魔法攻击，毕竟覆盖一个城池地魔法，可不会在乎人藏身处是否难进入。”

“我建议。我们去请林雷大人吧。”赛斯勒叹息道。

“林雷大人?”沃顿他们都是眼睛一亮。

林雷如果在，他们就宛如有了主心骨。遇到事情也不会慌了。

“对，这五年多来，发生地事情太多，比如战争陷入僵局，比如我们帝国内竟然出现神秘宗教。比如这次地死城事件……”赛斯勒一口气说道。

“我同意去请大哥。”沃顿也点头道。

丽娜此刻脸上也有了笑容：“雷大哥他出来，事情一定可以轻易解决地，雷大哥他闭关都五年多了，也不知道雷大哥他现在达到了什么境界。”

提到林雷，大厅中一群强者脸上都有了笑容。

最后一群人中的沃顿、盖茨、赛斯勒三人为代表，来到了地底位面密室门口。

“你们在这等我下。”沃顿体表逸出斗气层。而后直接跨入了微型位面密室中。

仅仅片亥!l。

“嗤嗤”随着那道门中气流冲击。穿着一套天蓝色长袍，头发也变得极长飘洒地林雷，和沃顿一同走了出来。赛斯勒、盖茨他们见到林雷。都感到心都定了下来。

“盖茨、赛斯勒，到底发生什么事情了?这么急着找我?”林雷微笑开口说道。

第十二集 众神降临 第十七章 - 神秘宗教

看着眼前沃顿、盖茨、赛斯勒三人，林雷心底实际上却是有点担忧的。

自己在闭关修炼前毕竟都说了，此次闭关潜修非常重要，不到重要时候不要来打扰自己。可即使如此，沃顿他们还是来请自己，显然情况是非常的严峻。

“难道这大陆战争潜伏的危机显现了？”林雷心中忐忑，他可是记得贝鲁特大人的警告。

沃顿、盖茨、赛斯勒三人相视，略微沉默一会儿，赛斯勒看着林雷开口道：“林雷大人，你闭关五年多了，这五年多来，随着战争开始，玉兰大陆发生了很多事情，一时间也说不清楚，我们还是先出去，然而再慢慢说吧。”

林雷微微点头。

从地底走回地表途中，沃顿悄然地询问道：“哥，你达到神域了吗？”

盖茨、赛斯勒二人也立即都看向林雷。

毕竟林雷当初估计十年内可以成神，现在也差不多近六年了。

“还差一些。”林雷淡笑着摇头，“如果不是你们来打断我修炼，估计再过半年，就差不多了。”林雷心底对成神有着强烈的渴望，速度奥义修炼到如今，林雷也清晰感觉到……

神域，是那般的触手可及。

只差最后一丝的突破，因为速度奥义本来就是‘快’‘慢’两大境界印证融合而成，单一的‘快’或者‘慢’境界达到大成，就可以成为下位神。而速度奥义真正圆满，林雷就是中位神了。

修炼速度奥义。只会在成为中位神之前出现瓶颈。

而成为下位神，却不会有瓶颈出现。

如德斯黎、法恩、罗莎莉、突厉雷一群人，都是困在最后一步，概因为他们领悟的玄奥都是元素法则中比较低级的。在无限寰宇，无数位面当中，圣域强者大多都是领悟比较低级地奥义的。

林雷能领悟速度奥义。也是有一丝运气的成分。

虽然半年就差不多能成神，可现在沃顿他们来请他，林雷自然也会出来。毕竟修炼和亲人之间，亲人还是最重要的。亲人朋友们有什么困难，林雷岂能独自毫不在意的，继续修炼成神？

龙血城堡大厅中。

一大群人都聚集在这里，林雷静静坐在主位，仔细听着沃顿的叙说。讲述这五年多来发生地众多事情。

“大量的绝世圣域强者冒出来？”林雷听到沃顿讲述战争过程中，冒出一些可怕的强者，心底不由疑惑了起来。“听沃顿他这么说，这些强者的实力，大多超过了圣域终极战士，甚至于可以和德斯黎、突厉雷他们一比了。”

林雷完全可以判断。

要知道，正常情况下，圣域终极战士，应该算是圣域中，仅次于圣域极限的第二层次强者。和死去的海廷斯、乌森诺他们一个层次。

“速度赶上圣域雷龙，还一招击败圣域雷龙。”林雷也为如今罗奥帝国两大圣域强者的实力而心惊。

“大量堪比德斯黎、拉瑟福德的强者冒出来。这……”林雷有些疑惑。

这五年夺来，冒出来的一群神秘圣域强者，都很强。

似乎每一个都拥有圣域极限的实力。

“不对。”林雷眉头一皱，“这些强者过去肯定不存在，如果他们存在，绝对逃不过武神他们地注意。”林雷非常肯定这一点，可既然过去不存在，那么……

很显然。这些强者应该是在这五年多。来到玉兰大陆位面的。

“异位面强者？”林雷为自己的推断而震惊。

“也不应该。”林雷瞬间又否决了，“异位面又怎么样？难不成异位面的强者。就一定每一个都达到圣域极限？”

玉兰大陆位面。对其他位面而言，也是异位面。

这异位面强者。强也是应该，可是也不应该……所有的都这么强！

“哥，还有，这一段时间来，我们巴鲁克帝国出现了一神秘宗教，信仰的神灵叫‘穆巴’。”沃顿皱眉说道，“哥，你早先便说过，在我们帝国境内是不允许其他宗教存在的，我们也努力打压灭掉这宗教。可是不行。”沃顿摇头。

林雷听到这不由脸色一变。

神秘宗教？

谁需要信仰之力？答案毫无疑问――

神！

“继续说。”林雷立即看着沃顿，“怎么会灭不掉宗教？”

沃顿点头继续说道：“首先，这神秘宗教中有着隐藏的强者，其次……这宗教的确有点本事，竟然还能产生神迹！因为神迹出现，这使得我们帝国境内，不少人真地相信、信仰这个神灵‘穆巴’了。”

“神迹？”

林雷脸色刷的白了。

“怎么了，哥？”沃顿、盖茨、安科等一大群人都疑惑看向林雷。

林雷因为要修炼成神，所以也曾经和德斯黎等人仔细谈论过神的许多事情。他清楚地知道……信仰之力，对神是非常有益处的。所以，比如武神，在奥布莱恩帝国境内，只允许子民们信仰武神。

其他宗教，一律不允许存在。

而神迹……

许多也只有神利用法则玄奥，才能施展出来。

“一个不知名宗教，都能有神迹诞生，那么……”林雷心底一颤，“我们巴鲁克帝国境内的这支宗教，背后就有一位神级强者！”

“沃顿，西尼。”林雷立即下令，“你们都给我听着，打压这宗教继续施行没关系，不过记住，打压力度不要增加。千万别逼迫地这宗教和我们帝国斗起来，至少……现在不能逼迫他们。”

整个大厅中一群人都有些不解。

毕竟，除了林雷外，沃顿、盖茨他们达到圣域又才多久？就是赛斯勒。虽然有些经验，可那也只是俗世中的经验，对亡灵术有一些了解罢了，他对神域的了解，还远不如林雷。

“一个个，都记清楚了！”林雷郑重说道。

“是。沃顿，西尼他们还是肯定回答道。对林雷地命令，他们不会违背。

林雷这才心中暗松一口气，对方是一位神级强者，这一点毫无疑问！

毕竟不到神级，这信仰之力根本毫无用处。

既然是神级强者，林雷自然不愿得罪。

即使林雷本人达到神级，林雷也不想轻易和对方对立，毕竟他初入下位神，别人达到神级到底多久了，可不是林雷所能想象地。

“哥。最近我们巴鲁克帝国境内也发生了一件骇人听闻地事情，是发生在蓝狮城中……”沃顿开始详细叙说起‘死城’事件，同时也讲述城内居民死亡的情景以及一些疑点。

林雷听了也疑惑了起来，同时心底也重视起来。

一个城地居民，一夜之间几乎死光。

这事情，可比战争时候屠城，更让人毛骨悚然。毕竟，太诡异了点。

整个大厅中，其他人都是毫无办法。毕竟一点线索都没有。而且如今玉兰大陆神秘强者太多了点，他们没有办法，此刻地林雷也同样感到了一头雾水，不知道该如何查探凶手。

“你刚才说，奥布莱恩帝国境内也发生过这种事情？”林雷忽然询问道。

“对，就一个多月前。”沃顿回答道。

林雷微微点头，“那这样，你们就待在城堡中。我去奥布莱恩帝国武神山一趟。”毕竟这死城事件。自己帝国境内是刚刚发生，而奥布莱恩帝国都有一个多月。

而且论圣域高手底蕴。也是武神门强些。

一个多月过去了。武神门或许有些线索。

“哥，你不和我们一起吃饭吗？”沃顿他们都感到惊讶。林雷这才刚刚出关，连和大家吃饭都没，就要去武神山，这也太忙碌了些。

“不了。”林雷心中早就打定主意。

等解决了这事情，自己就继续闭关去修炼，毕竟林雷离神域真地只剩下那么一点点了。

此时天色昏暗，一道模糊不清晰地幻影瞬间穿出龙血城堡，飞入天际，消失在西方天空尽头。

“那贝鲁特大人果然所说不是虚的，这玉兰大陆的确潜伏着危机啊。”林雷也感到一丝心焦，那神秘宗教代表的神级强者，一个位面突然冒出个神级强者，林雷如何不忌惮？

这代表，这一场危机的主角，恐怕是神级强者。

不到神域，恐怕连掺入其中，反抗的能力都没有。

“此次事情解决，必须立即抓紧时间修炼，尽快达到神域。”林雷一想到死城事件，心里更是担忧，他有种感觉……这诡异的死城事件，背后应该蕴含着一些可怕的秘密。

迎着劲风，林雷极速飞行。

“看来，这玉兰大陆是要迎来一场前所未有的暴风雨了。”林雷旋即身形如同一道流光划过长空。

武神山。

林雷地到来，自然得到如今武神山暂时首领‘法恩’的亲自接待，两人直接在武神山的一间客厅中开始交谈了起来，法恩苦修五年多，只是没突破到神域。

“林雷，你这次来，是为了死城事件？”法恩反而先开口说道。

“对，法恩，你有什么线索吗？”林雷立即追问道。

法恩脸上不由有了一丝苦笑，这一个多月来，奥布莱恩帝国境内发生的死城事件自然让他烦够了心，当巴鲁克帝国也发生同样的事情，关注这种事情的他自然是很快就知道了。

“线索有一点。”法恩无奈说道，“这是神秘高手以速度一个个杀，在一夜之间，杀死城内几乎所有人的。”

“哦？”林雷心中一惊，“一个个杀？”

要杀十万人，对于圣域强者而言的确很快。如果速度飙升到极限，恐怕身体经过，那处区域的人就会死去。一秒钟数百米距离，杀死数十人这对圣域强者而言，并不难。

杀死十万人，一两个小时罢了。

如果是林雷这样地强者，速度恐怕还要快的多。

“他这么做干什么？”林雷不解了。

圣域高手有这样的实力，可是对圣域高手而言，杀死普通人又有什么好处？不但没好处，一旦被发现……一定会引起其他圣域强者反感、敌视，甚至于出手对付他！

“我也不清楚。”法恩摇头说道，“其实，之所以发现这点线索，也有点运气成分。那是我的八师弟在外面飞行的时候，偶然发现一位神秘银袍强者竟然在一个小城内在杀人。他当即愤怒出手……只可惜，那银袍强者竟然不接战，直接逃了。那银袍强者速度很快，我八师弟也不及。不过那银袍人，当时已经杀死数千人了，那数千人死亡模样和死城事件中死去的人，一模一样。”

林雷微微点头。

八师弟，排名如此靠前，显然也是武神门中修炼数千年的强者。

“恩？”

林雷和法恩几乎同时朝东北方向看去，一股可怕的能量波动正从东北方向传来，虽然那强烈地能量波动经过上万里后，已经淡地几乎无法察觉了。可是林雷、法恩何等实力？

数千里内有圣域高手对战他们都可以察觉。

现在这种，可怕到极点的能量波动，他们怎么会不注意，对他们而言，那可怕之极地能量波动，就如同黑夜中地太阳一般。

“发生什么事情了？”法恩惊讶道。

可是他刚刚开口，他和林雷表情便凝滞了。

“凡圣域强者、神域强者，如若在北域十八公国大肆杀戮，或破坏黑暗之森平静的，一律……杀无赦！”一道沙哑地声音几乎在一瞬间，在玉兰大陆所有圣域强者、神域强者脑海中响起。

所有强者一瞬间都哑然震惊了。

第十二集 众神降临 第十八章 - 指引

昏暗阴冷的地底密室中。

森冷地晦涩绿光在这密室中若隐若现。一位身体完全笼罩在黑暗中地模糊人影正盘膝坐在这密室中，在他的面前，是一悬浮着地足有头颅大小的水晶球，这水晶球正散发着幽幽绿光。

在水晶球内部。正有着大量雾气腾绕，在雾气中央。也有着一些银色水滴。

水晶球散发出的模糊光芒。能够映出这神秘人影那苍老的脸庞，他那苍老地脸，就好像是一层皱叠地老皮贴着脸骨一样，瘦的如同骷髅，只是那双阴冷的散发着绿光的双眼。却显得那么森冷。

如同啐了毒的刀子一样。让人心寒。

“恩?”这枯瘦老人双目中绿光陡然大涨。

许久……

“怎么回事?这北域十八公国，什么时候也成了贝鲁特大人地禁地了?”枯瘦老人呢喃道。“看来，贝鲁特大人是要立威了。还是别惹到他头上去，谁惹了，恐怕谁就成了杀鸡做猴中的那只鸡了。”

“只是，可惜了我地一个银袍护卫。”

“不过。如果这次炼化成功，九个都死掉也值得了。”枯瘦老人盯着眼前地水晶球。贪婪的如同发现猎物地毒蛇。

整个玉兰大陆大量的强者，不管是初入圣域。还是那些从戈P达位面监狱逃脱出来地圣域强者们。亦或是……神级强者，在听到这饱含‘警告’味道地声音后心底都有些发寒。

贝鲁特!

玉兰大陆的王者。万年前的毁灭之战，已然莫定其地位。

奥布莱恩帝国。武神山。

“这应该是贝鲁特大人的声音。”法恩皱眉道，“在老师出发前往众神墓地前一日地时候。贝鲁特大人已经传令给过老师了。不允许去黑暗之森和北域十八公国破坏。”

林雷微微点头。

五年多前。当初贝鲁特只是传讯给林雷、武神、大祭司三人罢了。武神走之前。当然是要好好嘱托法恩地。

“刚才那强烈地能量波动。”林雷估摸着说道，“恐怕就是贝鲁特大人，杀死地一个在北域十八公国肆意屠戮的强者产生的能量波动。”林雷也为贝鲁特大人的果决而震悚。

显然。贝鲁特大人不会留。情。

“对了。林雷。”法恩忽然眼睛一亮，“在北域十八公国肆意杀戮?一般圣域强者怎么会肆意杀戮，你说。会不会是?”

林雷听了也是心中一动：“你是说。造成死城地凶手。那银袍强者?”

法恩点头：“如果是这样。那凶手不就是已经被击毙了?”

林雷沉吟片刻：“法恩，可能你猜的是对地，可是也可能你猜地是错的。这次造成如此强烈能量波动的，贝鲁特大人杀死地人不一定是那银袍强者，即使是。这银袍强者，是否只有一个，还很难说。”

“林雷。你地意思……”法恩不由惊讶起来。

在法恩心中，一直认为有凶手，潜意识当中只是认为凶手是一个有着特殊目的的圣域强者。没有想过。会有一群银袍强者。

可是林雷的想法不同。

知道‘神秘宗教’在巴鲁克帝国境内。推测出有一位神级强者。林雷心底就开始怀疑……这次在玉兰大陆出现地强者。不单单是圣域极限强者。应该还有神级强者。

这种死城事件。敢如此嚣张这么做的。

恐怕是神级高手命令的手下做地，而这手下恐怕不止一个。

“法恩。”林雷一想到神级高手在事件背后心里就有些没底，当即对法恩说道，“我们在这想，也不可能找出凶手，这样。你和我一起出发前往黑暗之森，去询问一番。”

“去黑暗之森?”法恩一。惊。

对黑暗之森。法恩心底是有些发怵地，那贝鲁特大人，就是武神也需要仰视他。他法恩一个圣域强者，对见贝鲁特都会感到有些畏惧。

“没事的。跟我一起去。”林雷却是有点底气。

不谈自己和贝贝地关系。其实就是贝鲁特地三个儿子哈里、哈特、哈维。和林雷关系都很不错，林雷现在只是去问问事情罢了。林雷相信……应该能够成功。

“好。我就和你一起去。”法恩点了点头。

当即，法恩和武神门门人嘱托了一声。便和林雷一同直接飞离了武神山，消失在黑暗夜空天际，法恩最是擅长速度。而领悟‘速度奥义’地林雷，速度更是到了一个极为夸张地地步。

二人很快就来到黑暗之森。

黑暗之森核心处。那一座拥有生命地金属城堡就坐落在那，林雷在半空中看到这一座金属城堡心底都有种发寒地感觉。这庞然地金属生命，林雷估计……要比那母皇‘拉沙贝尔’强大的多。

林雷、法恩二人降落在金属城堡前方。

黑夜中，金属城堡安静地盘踞在那，根本听不到金属城堡内有什么声音。

法恩、林雷相视一眼。

“怎么办?难道在外面喊?”法恩苦笑道。“还是进去?我可是听说，如果没有神域实力。一旦跨入金属城堡内部。就会遭到金属城堡地攻击的。”

“别急。”林雷一笑。

片刻――

“嗖!”一道黑光直接从金属城堡内射了出来，旋即落在了林雷身上。

“老大，我想死你了。你到今天才来啊。”贝贝仰着小脑袋，那双鸟溜溜地黑色眼睛盯着林雷。眼中尽是喜悦之色，显然接近六年地分隔，贝贝也很是想念林雷。

林雷笑着抱着贝贝。和贝贝在一起。林雷就会感到心里一阵舒坦。

就像当初身边有德林爷爷陪着一样，自己永远不会慌。

“贝贝。我也想你啊。对了，贝鲁特大人呢?”林雷询问道。

“贝鲁特爷爷?”贝贝摇了摇小脑袋。“我不知道啊。贝鲁特爷爷这段时间不在城堡内。他说他要出去几天。好像是去其他位面去了。过几天就回来。”

“不在。去其他位面?”林雷和法恩相视一眼。

这贝鲁特爷爷如果不在金属城堡去了其他位面。那北域十八公国地事情谁做地?刚才那道传音又是谁做地?

同时他们二人心底也感慨不已。

“去其他位面。过几天就回来……这贝鲁特大人，将离开位面当成什么了?当成旅行游玩?”林雷暗叹不已。他可是从位面监守者‘霍丹’那里知道。这离开位面后。想要再回来，那代价可就大了。

看看自己地祖先，龙血战士家族地先辈们，一个都没回来。

从此，可以看出这回来地艰难。

可贝鲁特大人呢?将离开位面当成儿戏。

“林雷。你找我父亲?”一道声音响起。一道紫金色窜了出来。旋即悬浮在林雷、法恩他们地面前。正是三大紫金鼠王之

林雷看着这紫金鼠王只能干笑笑。

没办法，三头紫金鼠王在林雷看来一模一样。就是气息也差不多，林雷根本无法分辨眼前的这紫金鼠王到底是哪一个。

“我是哈里。”这紫金鼠王哈里倒是明白。直接说道，“林雷。你来的意思，我知道。”

“恩?”林雷惊讶了，自己可还没说呢。

哈里直接笑眯眯道：“奥布恩帝国和巴鲁克帝国。两大帝国都有一个城池地人被人杀光了，你们二人都来，看来就是为了这事情了，恩。刚才北域十八公国也发生这事情。不过这事情刚开始，那家伙就被我们杀了。”

“我们?”林雷心底一动。

这哈里地‘我们’代表着谁?

法恩连问道：“请问哈里，杀人的银袍强者，是不是不止一个?他们为什么这么做?”

“哦，你们也知道是银袍人?”哈里有些惊讶，旋即点着小脑袋道。“对。杀人地银袍强者。一共有九个。至于他们为什么这么做。其实他们是受一位神级强者指派地。”

哈里显然知道的很多。

林雷心底一惊。

果然!这事情和神级强者牵扯上了，林雷和法恩二人都开始烦恼了起来。神级和圣域那是两个概念，一个天一个地。别看林雷能轻易杀死大群圣域强者，可在神级面前。那就不行了。

“这，这怎么办?”法恩有些不知所措了。

武神现在还在众神墓地。他法恩一个圣域强者，难道要和神级强者硬碰硬?

“哦。这点你们倒是别担心。那九位银袍人刚才已经死掉了一个，其他八个大多都分散下来了，哦，有两个是在一起地。现在就是巴鲁克帝国境内。”哈里说道。

“什么?”林雷顿时感到不妙。

有两个银袍人在自己帝国境内?他们要干什么?

“呵呵，对，我估计他们过不久，还要再次屠城。”哈里呵呵笑道。哈里对屠城倒是不在乎，毕竟他是魔兽。在他眼中……人类和他是不同地种族。人类一个城池被杀光。根本影响不了他。

林雷顿时紧张起来：“哈里，他们在哪个城?

“林雷，你要去对付他们?”法恩倒是担心起来了，“这可不行，你没听到哈里说吗?他们地背后可是一位神级强者。”

贝贝这时候也笑嘻嘻道：“别担心。这个事情我也知道，控制九个银袍人地神级强者早就受到重伤了。不会轻易出手地。最重要的是，这个神级强者现在正在忙一件很重要地事情，不会有时间来找你们的。”

哈里也点着小脑袋道：“对。去杀了那两个银袍人，怕什么?你们就是杀了。那神级强者可不知道是你们干地。”

林雷、法恩顿时笑了。

对，自己去杀了银袍人。只要动静小一点，那神级强者如果没当场发现，而事后，怎么可能知道是他们干地?

“好。哈里。那两银袍人现在在哪里?”林雷追问道。

“嘿嘿，有好戏看喽。”哈里笑的那整齐的雪白牙齿都露了出来，“你们两个别担心，跟我走，我带你们去。”哈里说着。便直接化作一道紫金色光芒朝南方飞去。

“快跟上啊。”哈里的声音回荡在森林中。

林雷、法恩二人立即也跟着飞起，贝贝自然兴奋地在林雷肩上一起去了。

“这哈里怎么会这么清楚?”林雷心底有着许多疑惑，“还有，贝贝他们说，贝鲁特大人已经离开玉兰大陆位面，可是刚才那声音又是怎么回事?哈里他们对神级强者，对银袍人，都清楚的一塌糊涂。”

再联想到。自己结婚地那天，自己和迪莉娅收到地贺礼便是一颗下位神神格。

而且那众神墓地，更是由贝鲁特大人掌管。

“这贝鲁特大人，贝鲁特家族……愈加显得神秘了。”林雷看着前方兴奋飞行的哈里心中默然，旋即他笑了，“管那么多干什么?贝鲁特大人神秘又如何?至少，他和我是友非敌!”

第十二集 众神降临 第十九章 - 控制

林雷、法恩、紫金鼠王‘哈里’并列飞行着，三大强者速度都是很快的，没多久就飞出了黑暗之森。来到了巴鲁克帝国境内。

林雷明显有些焦急，催促道：“哈里。你还是飞的快点，我担心你说的那两个银袍人在我们到达之前。就开始屠城了。”林雷心中很是担忧。

一个城池地人被杀光。

死人多是其次。最可怕的是因为这个导致的民心动荡。

战争中死去百万人，帝国居民也不会太担心，可是无缘无故一个城池十万人死光，这就骇人了。

“别急，没事的。”哈里却丝毫不急。

“哈里，你就快点吧，我可是知道你的速度地。”贝贝也帮林雷说道。

哈里无奈瞥了贝贝一眼：“那好吧。”旋即紫金鼠王‘哈里’速度陡然大增。林雷、法恩二人立即跟上，三大强者如同流光一样划过夜空。飞过一座座城池，一座座小镇的上空。

“林雷。别担心，那两个银袍人一般等到深夜时分。街道上几乎没人了。大家都开始睡觉休息的时候。他们才会动手。”哈里自信十足地说道，“现在才晚上九点多，现在在外面喝酒聚餐地人还很多呢。”哈里说道。

林雷是太担忧这事情，也没想清楚。

现在听哈里这么一说，他也回忆起沃顿叙说过死城事件的情况。那蓝狮城死去的人。几乎都是在家里。大街上被杀死的人屈指可数，一个城池什么时候大街上没什么人?

毕竟要到深夜十二点以后。大多酒馆才会关门。

林雷顿时心里一松。

法恩却是疑惑道：“哈里，你说深夜开始动手?那么之前。你不是说有银袍人在北域十八公国动手地吗?为什么在北域十八公国地银袍人会那么早?”

“笨蛋!”哈里得意大笑道，“北域十八公国是玉兰大陆最冰冷地地方，现在更是冬天，白天和夜间温差更大，晚上冷地要命，北域十八公国夜晚就是吐一口口水，口水没还落地，就能冻成冰块儿!”

林雷暗自点头，他也听说过北域十八公国何等冰冷。

“那种天气下。北域十八公国许多人夜晚都会在自己家里。靠着壁炉，特别是一些小城。寒冷深夜出来的人，太少了。大街上根本看不到几个人影。”哈里感叹道。“你说那个银袍人。需要等到十二点以后再动手吗?”

法恩恍然。

“呜。快到了。还有差不多百里距离。”哈里兴奋说道。

林雷、法恩心底杀机顿时开始升腾。

在奥布恩帝国、巴鲁克帝国发生的死城事件，地确让法恩、林雷二人愤怒不已。如此张狂的做，显然没有将两大帝国放在眼里。也没将两大帝国背后的圣域强者放在眼里。

“大家停下。”哈里说道。

林雷、法恩立即停下，此刻他们前面数里外就是一座小城。在高空中完全可以看到小城中处处亮起的灯光。在街道上也有许多人影在晃悠着，这座小城很安逸。

“哈里。那两个银袍人在哪里?”林雷直接追问道。

他不敢自己使用精神力搜索，毕竟释放开精神力扫过对方的时候。对方也会发现自己，恐怕会先逃掉。

“这都看不到?”哈里笑得那几根胡须都翘了起来。“就在你们南边大概六里处地荒野中啊。那两个银袍人正盘膝坐在哪里呢。估计等到深夜或者后半夜。他们才会动手。”

林雷、法恩立即看向南方。

那是杂草丛生地荒野。

林雷、法恩二人相视一眼。从彼此眼神中，二人都看出彼此决定，毫不犹豫――

“嗖!”

两大圣域极限强者化作两道残影。悄然朝远处靠近了过去。而贝贝也跳下林雷的肩膀和哈里在后面跟着，他也不想打扰林雷诛杀那银袍人。而且对于林雷，贝贝也是有十足信心。

连百万深渊刀魔都闯过来了。还惧怕这银袍人?

“呼呼”

夜风吹拂，杂草被吹的起伏不定。在这荒野杂草当中。两个银袍人并肩盘膝坐在一起，一动不动，即使靠近看。如果不注意，都会以为是两块白色岩石罢了。

一瞬间。两个银袍人同时睁开眼睛，转头朝侧方看去。冷冽地目光如同刀子一样刺向不远处。

正在悄然靠近地林雷、法恩二人见被发现。也不再犹豫。

“杀!”林雷、法恩二人速度瞬间飙升到极限，此时也能看出林雷、法恩二人的差别，法恩速度飙升到极限。只能看到一道闪电划过长空。至于林雷速度飙升到极限……

只是一道无形地风罢了，特别是在夜晚中。已经看不到林雷身影所在了。

可是两大银袍人遇到敌人。第一瞬间就释放开精神力覆盖对方，让自己完全察觉对方地动静。

“好快。”两大银袍人都为林雷的速度而震惊，法恩速度已经很可怕了，可是林雷的速度竟然是法恩地近三倍之多，几乎一瞬间。林雷就已经到了其中一名银袍人地身前。

退!

毫不犹豫，这银袍人化作一道银光后退，速度堪比法恩。

“死吧。”林雷看向银袍人的目光冰冷，就如俯视苍生的神一般。只是一记手刀挥出，一道清晰可见的淡青色次元斩出现了。这淡青色次元斩过处。空间立即出现一道细微裂缝。

没有一点余地。

次元斩直接将银袍人劈成两半。

“哼!”林雷单手一覆。无数道锋利之极地风刃出现，将银袍人头颅绞成烂泥，灵魂自然也是消散。

瞬间。毙敌!

“蓬!”不远处传来可怕的撞击声，法恩和那银袍人同时撞得飞退。可怕地气浪朝四面八方波及开去。大量地杂草宛如被锋利的刀子割过一样，直接整齐地抛飞起来。

林雷眉头一皱，“嗖!”身形如风。迅速到了银袍人身侧。

银袍人想要逃脱。奈何他地速度和林雷一比，差距实在太大了，只见一道带着劲风地右腿携带着无尽的力量，狠狠地砸在银袍人的后背上，银袍人直接被砸地飞抛起来。

正是朝法恩方向落去。

法恩当然会抓住机会!

直接速度飙到极限，到了银袍人身前，重伤地银袍人怒吼一声便一拳砸向法恩胸膛，法恩根本不在乎对方这一击。直接反手一掌狠狠拍击向银袍人地头颅。

“蓬!”剧烈震颤声。

银袍人一拳也将法恩胸膛砸地凹陷，可是旋即，银袍人便直接无力从半空坠落而下，而拥有生命源珠地法恩。他凹陷的胸膛眨眼速度便直接修复好了。再次恢复正常。

林雷、法恩二人靠近在了一起。

“林雷。你地实力是越来越强了。”法恩感叹道，“如果不是你。我要杀死那银袍人，恐怕还要耗尽精神力。拿出绝招来才行。”

林雷一笑：“法恩。我们先看看。他们是谁。还用这银色长袍把全身包裹住。”

“恩。”法恩也在想这银袍人地真实面目。

林雷杀死地那个银袍人头颅已经被绞成碎片。就是身体也被切割成两半，林雷、法恩二人落在其中一半尸体旁。将那贴着尸体上的银色长袍给掀开，这一看。二人都是面色一变。

那残余尸体上。竟然覆盖着密集的白色的鳞片。类似于鱼鳞。

“不是人类。”二人心底都肯定万分。

毫不犹豫。林雷、法恩二人又走到了法恩杀死地银袍人。掀开罩住那银袍人全身地银色长袍，银袍人全身皮肤是一种铁青色。单单看其面容。还是很接近人类地。

“也不是人类。”林雷、法恩二人也都愈加肯定心中猜想。

不管是那位隐藏在后面地神级强者，还是这位神级强者的手下们，都是从其他位面过来的。

“哈哈。林雷。你实力进步了很多啊。”隐藏在远处的哈里、贝贝都飞了过来，哈里更是笑嘻嘻地。“不过，我得告诉你们两个消息，一个是好消息，一个是坏消息。”

林雷、法恩二人心中一颤。

坏消息?

“你们说。我先说哪一个呢?”哈里邪恶地仿佛一个小魔鬼。

“先说坏消息吧。”林雷、法恩都直接说道。

“还挺有默契地嘛。”哈里点着小脑袋道。“那我告诉你们。之前我说，你们杀死银袍人。那个神级强者不会知道凶手是你们，那是假地!那个神级强者，肯定会知道凶手是你们。”

林雷、法恩脸色顿时难看了。

不管是法恩。还是林雷，实力虽然在圣域中都算很强了，可是面对神域。还是要被躁躏。

“哈里。你……”林雷也不知道该说什么好。

“怎么样。是不是很愤怒?嘿嘿。我不怎么说，你们敢来杀这两个银袍人么?”哈里显得很得意。

“哈里。”贝贝也不满了。

哈里连道：“不是还有一个好消息么?”

林雷、法恩立即看着哈里。

“我当初说，那个神级强者受了重伤。而且还在忙一件很重要的事情。他不会来找你们报仇地，这个消息。倒是真的。你们说。这是不是好消息啊?”哈里仔细关注着林雷、法恩表情。

林雷、法恩哭笑不得。

“哈里。你说那神级强者忙一件很重要地事情。那，等他忙完，不是有时间来找我们了?你说。估计他还有多久忙完?”林雷追问道。

哈里沉吟片刻：“这个不太好说，我估计。需要三四年吧。”

“希望是四年以后。”法恩却是如此说道，因为武神他们去众神墓地是要十年。现在都过去近六年了，再过去四年多点。武神、大祭司他们一批人就回来了。

林雷也暗松一口气。

至少……三四年，自己应该成神了。

“当然，只是我估计。”哈里又加了一句。他看到林雷、法恩地脸上他所期待地表情，顿时小眼睛都笑的细了。

昏暗的地下密室中。

那枯瘦老者依旧盘膝坐在那。他面前也依旧悬浮着那一颗水晶球，水晶球内部雾气依旧腾绕……只是，那些雾气中央凝结成的银色水滴，数量却是比上次多了些。

“又死了两个?”

枯瘦老者双目中地绿光吞吐。“是这两个人?”

身为大巫师，那九个银袍人都是被他灵魂控制地，那两个银袍人死亡之前，也将他们看到的林雷、法恩模样都直接传到了大巫师地脑海中。大巫师虽然没见过林雷和法恩。

可是有人见过!

“耶鲁。你见过他们两个吗?”枯瘦老者直接将这两人图像传递到耶鲁脑海中。

此刻正在睡觉休息地耶鲁，陡然双目睁开。

“大巫师，那棕色长发地是林雷。是我的好兄弟。而另外一个青色短发的，十余年前。我曾经在我老三那见过他，他是武神门的大弟子法恩。”耶鲁的声音也传到大巫师脑海中。

第十二集 众神降临 第二十章 - 弃子

枯瘦老者原本满是皱纹地额头皱地更深了。

“武神门法恩，还有林雷?”枯瘦老者双目绿光隐隐。显然在思虑些什么。

那九个银袍人都是他从戈巴达位面监狱带过来了，实力都是圣域极限，如果没有林雷帮忙，单单法恩一人要杀死一个银袍人。的确需要拼尽全力才可以。

灵魂越强地强者。控制起来就越麻烦。

贝鲁特大人毁掉一个银袍人就算了，他不敢有丝毫不满。可是林雷、法恩二人也杀了两个重要手下。却是令他不满了。

“哼，如果不是我现在在忙大事，必定出手直接控制你们两个小子，让你们受我控制千年万年!”枯瘦老者发出低沉沙哑地声音，旋即其双眸中冷光掠过，“既然如此……”

“耶鲁。速速到我这来。”枯瘦老者地声音直接传到耶鲁脑海中。

“是，大巫师。”耶鲁不敢有丝毫违逆。

耶鲁如今是居住在道森商会的一个分部。是在巴鲁克帝国西南区域的一个大峡谷中。主要这里，离玉兰帝国、奥布莱恩帝国、巴鲁克帝国三大帝国都非常的近，三大帝国运输过来地奴隶也能快速送入峡谷中。

至于大巫师……

正是居住在峡谷核心地底的一处密室中。

没多久，耶鲁便来到了这阴暗的地底密室中。

“大巫师。”耶鲁恭敬地单膝跪在大巫师面前，在大巫师面前，耶鲁有着绝对的忠诚。

大巫师淡然点头，其手中一翻，一只有大拇指大小的透明瓶子飞了出来，这透明瓶子中还有一些少量液体。这透明瓶子直接飞到了耶鲁地身前。耶鲁当即恭敬接过。

“耶鲁。你将这瓶中液体混入一瓶美酒中，然后你带着这瓶酒去林雷那。请林雷喝酒……记住，不惜一切代价，你都要让他喝下去。”大巫师淡然命令道。

“是，大巫师。”耶鲁声音没有丝毫迟疑。

处于阴暗中的大巫师漠然点了点头：“好了，你现在可以出发了。”

看着耶鲁离开。大巫师也是暗叹：“喝了这蕴含魂丝毒液后，林雷必死无疑，可惜了，那林雷的亲人朋友们，肯定不会放过耶鲁这个‘凶手’地。耶鲁死了，看来。我需要在道森商会中再寻找一人控制了。”

天漆黑一片，然而耶鲁却是坐在青风雕上迅速的朝龙血城堡方向赶去，他的身后还有着两位骑着飞行魔兽地护卫。这两个护卫心中都有些疑惑。

“会长他怎么这么急呢?现在还是深夜。

“谁知道。这几年来，会长也不像过去那般爱开玩笑了，整个人都变得严肃了很多。”

这两个护卫在后面轻声交谈。耶鲁却是冷漠着个脸，面无表情地看着东北方向。

当第二天下午。

耶鲁一行人终于赶到了龙血城堡。飞禽魔兽降下。

“到了。”耶鲁目光落在眼前龙血城堡身上，眼中掠过一丝毫无感情的冷漠。

龙血城堡内。

今天龙血城堡中地盖茨、沃顿、赛斯勒等人心底都有些烦躁不安。因为林雷回来的时候。已经和他们详细说了有关于死城的事情，造成死城地直接凶手是银袍人。

可是。银袍人却是受神级强者控制地!

神级强者!

单单这四个字。就如同一座山压在盖茨、赛斯勒他们心底。他们都感到了压力。

吃过午餐。林雷、沃顿、盖茨、赛斯勒等人在后花园中坐下谈论着。

“别太担心。哈里毕竟也说了。那神级强者现在没时间管这事情。”林雷见其他人似乎都很担忧，不由笑着劝说道，“等那位神级强者忙完后，我估计也踏入神级了。”

“哥。”沃顿却是急切道。“首先。那位神级强者会不会暂停在做地事情。来对付你呢?这一点且不说，最重要地是……即使哥你达到神级，你一定能对付得了那位神级强者?”

沃顿心底极为担心。

林雷入神域，也只是初入下位神境界。

敌人呢?

谁知道是下位神，还是中位神?如果对方是中位神，林雷是一点翻身希望都没有，即使是下位神……下位神差距也是非常大地。初入下位神境界。和下位神巅峰，是一个概念吗?

毕竟。如林雷这种圣域。连普通圣域巅峰都可以轻易杀死。

一些下位神巅峰。一两招杀死初入神域地强者，并非不可能。

“对我有点信心嘛。”林雷见到沃顿满是愁容心底还是很感动的。他也明白自己弟弟沃顿心中所想。

赛斯勒也劝说道：“沃顿，别太担心。再过四年多，武神他们一批人也都回来了。到时候局面又不一样了，而且你地哥哥什么让你失望过了?要对林雷大人有信心。”

沃顿点了点头。

他看着眼前自己的大哥。杀死芬莱国王，还有在奥布莱恩帝国帝都扬名，乃至和当时的黑德森战斗不相上下。到如今……单靠自己地力量，就能独立成神了。

“哥，我相信你。”沃顿也期盼林雷能够对付得了敌人。

林雷心底却比沃顿有把握的多。

首先，如果那神秘神级强者在四年多后再过来。到时候……帝林他们也回来了。自己当初将神格送给帝林，帝林可是欠自己一个大人情。林雷相信，帝林不会束手旁观。

当然。这是外部力量。

林雷最大地依仗是……紫血软剑!盘龙戒指!

神器也分高低的。

如当初众神墓地第六层中。火焰君王使用地那柄神器巨斧，连圣域都能使用神器地特殊能力。那么……这件神器毫无疑问是最低级地那种。

愈是难以使用。条件愈加苛刻地神器，就越加厉害。

而自己地紫血软剑，林雷自己即使到如今也只是靠紫血软剑本身地坚韧材质来杀敌，而神器蕴含地一些特殊能力林雷根本无法使用，比如……林雷根本无法自由变化紫血软剑大小。

神器可变化大小。这是最基本地能力。

连这点都做不到，很显然，紫血软剑不是普通神器。其实林雷精神力接触内部蕴含地煞气，所感应到了可怕景象。也预示了这紫血软剑的不平凡。

紫血软剑是其一，还有盘龙戒指!

至今，对这盘龙戒指。林雷依旧是一头雾水，可是林雷确定，自己如今实力都摸不到一丝苗头。这盘龙戒指地威力。恐怕不弱于紫血软剑。乃至于有可能更强。

“等我达到神级。神器自然能够使用了。”林雷心中很期待。

紫血软剑和盘龙戒指的真正威力!

“大人。道森商会地耶鲁会长来了。”龙血城堡地一位护卫跑到后花园恭敬地对林雷说道，他只是偷偷瞥了林雷一眼地目光中也有着一丝崇拜。

“耶鲁?”林雷眼睛顿时一亮。

“快。快请他过来。”林雷心情顿时大好。对于少年时代地三位兄弟。在林雷心中。地位比之沃顿这个亲兄弟没什么区别。

“耶鲁?”沃顿眉头一皱。对林雷说道。“哥，我忘记和你说了，五年多前，大陆战争开始后，耶鲁曾经和我们索要购买战争时候所有战俘地权力，当然西尼他虽然为难，可是后来还是答应地。”

“恩?”林雷虽然对管理国家不太懂，可是也明白，购买所有战俘?那可不是有钱就可以购买地。

“也不是什么大事，不必太在意。我说说耶鲁老大就行了。”林雷没有多想。直接随意说道。

沃顿听林雷这么说。便不再多说了，而这时候，他们也听到了脚步声。林雷立即朝后花园园门迎了过去，果然……耶鲁也笑容满面的走了进来。一看到林雷眼睛顿时一亮，大笑道：“老三。(奇*书*网^.^整*理*提*供)见你一面还真是不容易啊。”

“我也有重要事情地，来，别说多少，先坐下再谈。”林雷立即热情道。

林雷对旁边沃顿、赛斯勒等人说道：“沃顿。你们就先休息吧。我和耶鲁老大很久没见了。好好聊聊，对了。你们安排一下，今天晚餐丰盛一点。耶鲁今天在这晚餐。”

林雷本来就是计划，今天晚餐后就继续去闭关的。

“是，哥。”沃顿点头道。旋即和盖茨等人离开了，赛斯勒皱眉看了耶鲁两眼。最后没说什么。还是离开了。

城堡中地侍女很快就将美酒、酒杯等送了上来。

“耶鲁老大。你要购买所有战俘地权力干什么?”林雷疑惑询问道。林雷并没有质问地意思，只是有些疑惑罢了。

耶鲁故作神秘道：“商业秘密!”

“你这家伙。还跟我说商业秘密?”林雷顿时笑了起来。他也不再追问这事情了。

“你来的倒是巧啊。如果慢一天。我恐怕也没时间陪你了。”林雷感慨不已，毕竟他昨天晚上才出关，今天晚餐后打算继续闭关修炼，中间只有这么一点时间。耶鲁却刚好来了。

不得不说，很巧。

“我有事情路过这。看到龙血城堡就先进来找你，我也是来碰碰运气。没想到你果真在。”耶鲁也笑着说道。

“咦，你这酒是什么酒?”耶鲁皱眉看着杯中酒。

林雷瞥了一眼酒瓶。摇头笑道：“我怎么知道?我对酒的认识可没你深，可是我想，我这龙血城堡中准备的酒应该不会差吧。”

耶鲁顿时也笑了起来：“我知道，你这个大天才。时间可都是在修炼上面呢。可没时间浪费到酒上去，不过，这酒虽然算是不错。可是也算不得极品。对了，我空间戒指中就有一瓶好酒，老三。来，我们一起尝尝。”

说着。耶鲁一翻手就从空间戒指中取出了二两装的小瓶酒。

“这么小瓶?”林雷有些惊讶。

“这可是我们道森商会辖下地一个酒庄刚刚研究炼制出来地。这一滴酒可是比同等体积黄金珍贵千百倍。来。尝尝。”耶鲁当即为林雷倒了一杯。而后也为自己倒了一杯。

耶鲁举起酒杯，皱眉故作不满说道：“老三，迟疑什么呢?难道不给我面子?”

“哈哈，耶鲁。我这个老三敢不给你老大面子吗?”林雷笑着举起酒杯。“来。干。”说着林雷毫不犹豫，直接一饮而尽，可是待得林雷喝尽，却发现耶鲁没喝。

“耶鲁老大。你怎么不喝?”林雷笑骂道。“你这可就过分了啊。”

耶鲁却没回答什么，只是将酒杯又放回了桌上，原本脸上的笑容也收敛了。只是冷漠地看着林雷。

第十二集 众神降临 第二十一章 - 魂丝

“耶鲁老大，你？”

此刻耶鲁冷漠的目光，就如同那冰冷的刀子刺入林雷的胸膛。这么多年来，当初987号宿舍的四兄弟感情一直非常的好，虽然少年时代，偶尔会有一些争执，那也不会伤感情。

林雷从来没有想过，耶鲁会用这样的目光看着自己。书斋

就好像看着一个陌生人，看着一个……死人一样！

“恩？”林雷脸色突然大变。

他终于发现体内的变化了，那一杯酒进入腹中后，那杯酒feiku中竟然蕴含的奇特的淡灰色细丝，大量的细丝迅速地朝林雷的脑部区域涌了过去，很快就进入了脑海。

大量的淡灰色细丝直接包裹整个灵魂之海，旋即……渗透！

“嗡~~”

林雷只感到脑袋一阵眩晕，整个人不由一晃，朝后面椅子上倒下，奈何却撞到了椅子，我看林雷整个人直接摔在地面上。而此刻的林雷却丝毫没察觉，他注意力都集中到脑海中了。

“林雷大人。”不远处的侍女立即惊叫了起来。

林雷，在龙血城堡的那些侍女、护卫眼中，那就是神一般高高在上。这一位侍女从来也没想到，无敌的林雷竟然会如同普通人头发晕一样倒地。而这侍女的惊叫声我看，顿时将外面的人吸引了过来。

最先吸引过来的，就是赛斯勒。

赛斯勒冲进后花园，看到眼前这一幕顿时脸色大变：“林雷大人。”赛斯勒立即冲到林雷身旁，奈何这时候任何人也帮不了林雷。赛斯勒立即转头看向耶鲁。

“是你！”赛斯勒目光发寒。

耶鲁却是保持沉默，一言不发。

“哥，哥。”沃顿他们一群人也跑了过来，看到林雷竟然倒在地上，都被吓住了。

林雷被人砍上一刀，他们都不会害怕。可是林雷无缘无故地倒在地上。他们不可能不害怕，不担忧！

林雷脑海中。在大量淡灰色细丝的渗透下，即使有淡青色光晕覆盖着灵魂海洋，可是最终还是被大量细丝给直接刺穿了，大量的淡灰色细丝刺穿了灵魂海洋，旋即直接朝中央地那柄已经蜕变成剑形的灵魂束缚过去。

剑形灵魂悬浮在灵魂海洋深处。

“不好。”林雷绝对不容许这些诡异的细丝攻击自己灵魂，立即努力控制精神力来阻碍。

灵魂海洋顿时咆哮起来，大量精神力来压迫消磨那些淡灰色细丝。达到圣魔导境界，林雷的精神力得到一次淬炼，更加容易控制了。淡灰色细丝坚定地刺穿大量精神力。迅速地靠近剑形灵魂。

只是这刺穿过程中，那些大量细丝能量也被消磨掉不少书斋。

在损失了三分之一能量后，这些淡灰色细丝最终还是包裹住林雷的灵魂了。大量淡灰色细丝直接包裹住剑形灵魂，林雷的灵魂就宛如瓮中之鳖一样，这些细丝妄图再次渗透。fei

灵魂是最重要地。ku网

一旦被细丝刺穿，恐怕就是自己死期。林雷非常清楚。

“嗡~~”剑形灵魂表面青色光晕，陡然如同太阳一般亮了起来，那些淡灰色细丝仿佛雪花一样迅速的消融了。整个灵魂海洋中，再无一根那种淡灰色细丝了。

林雷这时候才暗松一口气。

睁开眼睛。

“你们干什么？”林雷一睁开眼睛。不由怒喝道。

此刻的耶鲁已经蜷缩在一边了，耶鲁身上满是血迹，只是耶鲁还在动弹着，还没死掉。而沃顿、盖茨等一群人正在旁边，特别是自己的儿子泰勒，还正一脚踢在耶鲁身上。

“噗。”耶鲁顿时一口鲜血喷出。

“哥（林雷大人）！”沃顿、赛斯勒等一群人听到林雷的怒喝，反而都惊喜地看了我看过来。

“父亲！”泰勒这时候也掉过头，那依稀有着泪痕的脸上已然充满了惊喜。

上到管家希里。下到泰勒的孩子。龙血城堡中数十人都聚集在这里。一个个看向耶鲁的目光中都充满了怨恨，而林雷的醒来。也令一群人都惊喜放松了下来。

“父亲。你没事吧。”泰勒立即冲到林雷身边。

“你们先到一边去。”林雷却是看着耶鲁。

林雷很确定……刚才自己中了很可怕的阴招，如果不是关键时刻。那龙血战士特有地保护力量莫名其妙的大涨，自己是否逃脱这一险关，还真的很难说。

而这一切，就是耶鲁带的那瓶所谓‘好酒’造成的。

“咳，咳！”耶鲁捂住嘴巴，可是鲜血还是从其口中缓缓流出，显然刚才泰勒他们都是愤怒之极，毕竟林雷是他们的亲人，泰勒、沃顿他们都愤怒地动手了。

如果不是因为耶鲁和林雷的关系，早就被活活打死了。

林雷看到耶鲁此刻的模样，直接伸右手担在耶鲁的肩膀上，控制体内地‘生命源珠’，一股特殊的充满生机的力量立即从生命源珠中源源不绝地传递出来，直接通过右手灌入耶鲁体内。

耶鲁的伤势以可见速度恢复了。

“耶鲁老大，告诉我，为什么。”林雷盯着耶鲁，声音低沉。

耶鲁身体好了，也不咳嗽了。他冷漠看了林雷一眼：“不为什么。”说完，耶鲁不再多说。

林雷的心冰冷！

生死兄弟啊！

当初自己和艾丽斯分手后，在冰天雪地下一共十一天十一夜，可是书斋耶鲁、雷诺、乔治他们一直在旁边陪着，就因为担忧他这个兄弟。自己要找芬莱国王报仇，耶鲁知道后也是全力帮助自己。

他完全不顾，这样可能得罪光明教廷。

曾经，林雷认为他们四兄弟的兄弟之情。永远不会变。

可是看到此刻耶鲁的冷我看书斋漠，林雷地心很疼。

“耶鲁老大，我再喊你一次耶鲁老大，告诉我，你为什么这么做！”林雷强压心底地痛苦，盯着耶鲁。这还是当年那个嘻嘻哈哈，可是为了兄弟却可以赴汤蹈火地耶鲁老大吗？

耶鲁看了林雷一眼：“还用多问吗，就是杀你而已。”耶鲁说的很淡漠，很理所当然。

林雷感到自己地心脏

狠狠地一阵抽搐，一阵剧痛从心灵弥漫开来，疼痛地林雷都微微颤抖了起来，林雷对感情一直很珍惜，无论是对妻子地，对儿子地，还是对好兄弟的。

林雷一直认为。感情是他最大的财富。

他也相信，他的兄弟们也不会背弃他，他们的感情坚不可摧。

“怎么，怎么会这样？”林雷身体微颤，眼中尽皆不解、痛苦！

自己的好兄弟为什么背叛自己？

可是看着耶鲁此刻那冷漠的表情，林雷真的不知道该说什么。

“哥，这耶鲁要杀你，你还犹疑什么？这种人，就应该杀掉！”沃顿此刻却是充满了愤怒。特别听到耶鲁那句淡漠的‘就是杀你而已’，他也为自己大哥感到不值！

林雷深吸一口气，让自己保持平静一点。

“耶鲁老大，这是我最后一次叫你耶鲁老大。”林雷看着耶鲁，心中却是一阵阵地刺痛，脑中情不自禁浮现一幕幕少年时代四兄弟的欢声笑语。

“你走吧。”林雷转身不再看耶鲁我看书斋。

耶鲁看了林雷一眼，竟然也很干脆地直接掉头就走。

“哥。”

“父亲。”

“林雷大人！”

沃顿、泰勒、盖茨、布特等一群人都有些急了，这耶鲁都要杀林雷了。林雷竟然不做丝毫惩罚就放他走。

“记住。不要去为难耶鲁，毕竟……他。他曾经是我兄弟。”林雷说‘曾经’这个词。心中刺痛愈加剧烈，“好了。你们都退下吧，我想要一个人静一静。”

一群人彼此相望，看着林雷的背影，最后一个个依次退下了。

整个后花园中除了林雷外，只剩下一人――赛斯勒。

“赛斯勒。”林雷没转身，“你也退下吧。”

“林雷大人，不知道你能否和我讲述一下，刚才发生你身体里面的事情，或许……我能明白一些东西。”赛斯勒直视着林雷，眼神坚定。

“不了。”林雷淡漠道，“我不想再谈这事情。”

林雷现在的心情很糟糕。

“林雷大人，你将发生你体内的事情告诉我，或许……我能告诉你，耶鲁这么做的原因。也有可能，耶鲁他这么做，并不怪他。”赛斯勒斟酌了一下，说道。

林我看雷猛然转身，盯着赛斯勒：“你说什么？”

“我说，这么做，或许不怪耶鲁，有可能是其他原因。”赛斯勒说道。

林雷听了，心中顿时充满了希望，他真的希望耶鲁是有其他苦衷了，刚才他追问耶鲁也是想要知道原因。可是他从耶鲁的眼神中，没有看到任何痛苦、委屈，反而很冷漠。

这才让林雷心冷。

“好，我告诉你。”林雷立即向赛斯勒仔细叙说在体内发生地事情。当然，龙血战士那特有的青色光晕最后大涨，林雷并没有画蛇添足的叙说。毕竟对赛斯勒而言，真正想知道的是攻击林雷的是什么。

“魂丝？”赛斯勒听完便眼睛一亮，“果然和我想象的差不多。”

“什么魂丝？”林雷看向赛斯勒。

赛斯勒仔细叙说道：“林雷大人，我心底一直有很多疑惑，而现在我心中已经万分肯定了。我告诉你，这魂丝实际上是亡灵魔法中，一种专门攻击灵魂的极为歹毒的一种玩意，只是炼制起来，太过艰难，条件比较苛刻，我也没炼制过。”

“你是说，那酒中蕴含魂我看书斋丝？”林雷追问道。

赛斯勒点头道：“对，魂丝炼制成功后，需要存放在一种特殊地液体中，这样，魂丝才能长久保存。”

“那背后地凶手，是一个修炼亡灵术的人？”林雷眼睛一亮。

赛斯勒点头道：“林雷大人，其实你告诉我们，昨天你杀两个银袍人后，那个紫金鼠王哈里说，银袍人背后地神级强者，知道是你们两个杀了那银袍人。对于这一点，我就开始疑惑了。”

“因为，就是神级强者，也不可能神识随时释放开来，你们突然杀死银袍人，银袍人背后地神级强者怎么会知道？可是哈里却那么肯定说那神级强者知道。那么，在我的知识中，有一种可能。”

“那就是魂种！”

赛斯勒严肃说道，“用自己地灵魂之力凝聚成魂种，然后将魂种植于别人灵魂中，那对方，将完全受其控制。同时仆人和主人之间，也可以我看书斋进行灵魂交流，所以，那两银袍人死之前，已经将你和法恩的模样都告诉了那位神级强者。”

林雷心底震惊。

我看书斋

“林雷大人你说，有九个银袍人，而且估计每一个都有圣域极限实力。能够一口气控制九个圣域极限强者，我想……应该是修炼亡灵术，达到神级的强者。”赛斯勒肯定道，“因为亡灵圣魔导，绝对没能力控制这么做圣域极限强者。毕竟控制越强大的人，这魂种要求也就越高。”

“而且，大人你和耶鲁的兄弟感情很深，可是他杀你却如此冷漠，丝毫不在乎。他还能拿出蕴含魂丝的毒酒……只有一个解释，他也是被那位神级强者，用魂种控制了。”

赛斯勒看着林雷：“林雷大人，你应该谅解耶鲁，被魂种控制后，心灵最深处将会以主人的命令为第一，就是要他自杀，要他杀父母，他都不会有丝毫犹豫。他只是一个被控制的傀儡。”

林雷心中既是惊喜，又是惊惧担忧。

担忧耶鲁！

“耶鲁他被控制了，那，那他书斋还有办法恢复正常吗？”林雷对耶鲁充满我看书斋了无尽担忧。

“有。”赛斯勒点头道，“那就是，杀死那位神级强者，魂种自然消散。”

第十二集 众神降临 第二十二章 - 林雷成神

杀死神级强者。才能救耶鲁?

听到赛斯勒如此说，林雷感到了一丝压力。

“耶鲁他现在……”林雷想到此刻灵魂已经被‘魂种’植入，完全听那神秘神级强者命令的耶鲁心底就是一阵不甘、愤怒，“不管那神级强者他是谁，我一定要杀了他!”

为了让耶鲁，回到过去地耶鲁。

让耶鲁，能够恢复自我。自己必须去做!

“林雷大人?我想问问。”赛斯勒斟酌一下，询问道。“林雷大人。你和法恩大人一起杀了两个银袍人。不知道从这银袍人尸体上得到了什么，比如空间戒指……”

“是有空间戒指。”林雷点头道，看向赛斯勒，“不过我送给沃顿了，沃顿他想给谁就谁吧，怎么了?”

空间戒指。对于一个王国地国王，可能会很珍贵。

可对于一般圣域强者，却属于比较普通地，对林雷这种强者，想要找到空间戒指是非常轻松简单的，他也没在乎从银袍人尸体上最后得到地空间戒指。两个银袍人，一共两个空间戒指。林雷、法恩各取了一个。

“林雷大人。你最好先查探一下，看看那空间戒指内到底有些什么。”赛斯勒郑重说道。

“好。”

林雷还是听赛斯勒所说，立即派人将沃顿请了过来。

沃顿很快来到后花园中，来的路上。他心底还是有些担心：“哥他那么重视兄弟感情。可是耶鲁他……哥现在心里一定很不好受。”沃顿为林雷担忧，可是当他看到林雷却发现。

此刻地林雷谈不上悲伤。相反，眉头微微皱着、目光坚定，似乎在烦恼一件事情。

“哥。你找我是?”沃顿立即问道。

“我不是给你一枚空间戒指吗。你给别人使用了吗?”林雷急切询问道。

沃顿笑着道：“还没有。我准备过几天给尼娜，尼娜和我结婚这么久了，我都没送给她什么珍贵礼物。”

“快让尼娜来。现在就让她滴血认主。看看，这空间戒指内有什么。”林雷连道。

沃顿很惊讶，自己大哥为什么这么着急。

很快。尼娜就来了。知道林雷他们的意思后，尼娜也很干脆地立即滴血认主收了这枚空间戒指，而后就将这空间戒指中的所有东西一股脑地全部取了出来。

其中有一些衣服、其他矿石等等。最显眼地是……一个水晶球。

“就是它。”赛斯勒看到这颗水晶球顿时眼睛一亮。

林雷、沃顿、尼娜都有些疑惑，在他们眼中。这水晶球只是有着散发着诡异气息，至于这水晶球有什么功效，林雷他们却是根本不懂，而赛斯勒却是看一眼就知道了。

赛斯勒捧着这水晶球。水晶球内部地材质和其他部分材质有些不同，阳光射入这水晶球都会发生扭曲，凝聚在这水晶球核心。

赛斯勒控制精神力进入这颗水晶球。仔细查探这水晶球地情况。

“这颗水晶球已经经过炼制。”赛斯勒斟酌一下。尽量说的通俗简单一点。“它现在地功能。就是将处于水晶球周围一定区域内脱离保护的灵魂收入其中，一般方圆十米左右。”

“收集灵魂?”林雷心底一颤。

他明白了。

为什么会有死城事件，显然那些银袍人杀戮地时候，会一手拿着这水晶球，一手开始杀戮，杀死一个人地时候，那人的灵魂自然会被这水晶球吸收，灭掉一个蓝狮城。近十万灵魂就被收集了。

“收集灵魂干什么?”沃顿震惊道，沃顿和尼娜也感到震。惊。

赛斯勒解释道：“收集大量灵魂，首先……因为亡灵术传承于死亡至高神，一般修炼亡灵术地能成神。一般都是修炼死亡规则。死亡规则中，最擅长的是在灵魂方面。”

“通过消耗大量灵魂，可以施展一些特殊攻击。”赛斯勒解释道。

“这，这死亡规则，真是……”林雷也感到有点不舒服。

他也知道，地火水风、雷电、光明、黑暗七种元素法则，而死亡、毁灭、生命、命运，却是四种规则，规则和法则，那是两个概念，规则应该是天地运转地一种规则。

死亡规则。那便是主‘死亡’。

“收集灵魂最大的作用，其实是用来炼化吸收，强大自己地灵魂。”赛斯勒语不惊人死不休。

“强大自己灵魂?”林雷真地震惊了。

当初帝林和林雷说过。成神两种选择，而第二种选择是形成神分身，那代价就是灵魂分成两半，灵魂是一个人，准确说是任何生物最重要地根本!即使修炼成神了。神体被毁灭也可以用能量凝聚。

可是灵魂一旦毁灭。则必死无疑。

在修炼过程中。灵魂也会逐步地成长。

“炼化大量灵魂，吸收了来强大自己灵魂?”林雷感到太夸张了。

“是地，只是炼化灵魂太过艰难。”赛斯勒感叹道。“这需要对灵魂方面理解地非常透彻。即使我，也做不到，我想。神级地修炼死亡之道的强者能做到。而修炼其他法则的神级强者。恐怕很难做到。”

林雷暗自点头。

炼化别的灵魂，强大自己灵魂，这种能力实在太过变态。

如果普通地下位神就做到，未免太夸张了，现在听来。能做到地神级强者也是极为稀少地。

“我想。我已经猜到那位神级强者所在地点了。”赛斯勒说道。

林雷顿时眼睛一亮。

赛斯勒淡然道：“结合所有事情。比如耶鲁当初要购买所有战俘。比如银袍人灭城池收集灵魂。显然，那位神级强者正急需大量灵魂，至于那位神级强者所在地点。我想，大量战俘运送地最后聚集点，就是那位神级强者所在地点。”

林雷也赞同这一点。

“而我们也知晓。这道森商会购买了大量奴隶，对我们地解释说是要开采大型矿藏，地点就是在我们巴鲁克帝国西南边陲的一座山脉中，而那山脉中有一大峡谷。那是道森商会的一个分部，我想。那位神级强者很可能就在那。”赛斯勒猜测道。

赛斯勒嘴角有着一丝邪异笑容，“不单单如此，而且这次耶鲁来地这么快，林雷大人你昨夜杀了银袍人。他今天下午就到了。我想。耶鲁也是昨夜得到那个神级强者命令，来对付你。”

林雷微微点头。

“耶鲁可不是圣域强者，他是乘坐飞行类魔兽地。他首先要去神级强者拿取得魂丝毒液。然后再赶到龙血城堡，中间，只是花费了十几个小时罢了。飞行魔兽速度又有多快?所以那神级强一定在数千里左右。否则耶鲁这么短时间。来不及赶到龙血城堡。”

“而数千里以内的道森商会大型分部，也就那峡谷一处。”

赛斯勒很确定。

“对。”林雷微微点头，“沃顿、赛斯勒、尼娜……你们就先去休息吧，我准备马上开始闭关修炼。”

“哥，这么急?”沃顿有些惊讶。林雷毕竟说过今天晚上大家一起晚餐。等晚餐后林雷才继续闭关修炼地。

“你说我有那个心情吗?好了。你们就先忙去吧。”林雷目光看向西南方向。“收集灵魂?屠戮生命?控制耶鲁……”林雷心底对那位从未见面地神级强者充满了杀机。

旋即。林雷直接离开了后花园，进入了龙血城堡地底深处地那微型位面密室。

林雷刚刚步入微型位面。盘膝坐在床上修炼地迪莉娅就睁开了眼睛。

“林雷，怎么了?”迪莉娅有些疑惑。

看到迪莉娅，林雷的心就定了下来，他不想迪莉娅担心。挤出一丝笑容：“没事。继续修炼吧。”林雷直接盘膝坐在地面上。在这微型位面隔膜外面，便是五颜六色地空间乱流。

“达到神域，第一个要杀地神。就是那个混蛋。”林雷心底充满杀机。

林雷深呼吸了三次，才让自己完全平静下来。旋即完全沉浸在风元素法则中。不断推衍完善速度奥义了……

感悟着浩瀚无边地元素法则，那代表‘，快’、“慢’‘速度奥义’地三柄虚拟剑影开始继续推衍起来，那三柄剑影幻化万千。林雷一瞬间推衍速度都是千万次之多。

推衍，然后再‘，快’“慢’两相印证心中才会渐渐有所领-晤。

通过一次次实际演示。确定正确与否。

愈是领悟，林雷就愈加清晰地发现。‘，快’“慢’两大境界本不是南辕北辙，其中都蕴含着共同点，也幸亏林雷对‘快’“慢’两大境界略微领悟一点，‘速度奥义’方面也跟着进步。

如果单纯，将‘。快’“慢’两大境界达到一个极高地步，想要彼此融合，还真艰难非常。

时间如流水，不停地流逝-U伯0

大巫师也知道，耶鲁运用魂丝毒液没杀死林雷。对于这点。大巫师心底也是极为惊讶，因为这魂丝毒液非常歹毒。圣域强者一旦中了，还没有人能够逃脱讨，林雷，是第一个逃过大巫师这一招地。

“就让这圣域小子，多活一段时间。”大巫师也不在乎一个圣域。如果对方是神级强者。他或许会忌惮一点。

可是圣域?

他想杀林雷，也只是因为林雷杀死了他地银袍护卫，他感到有些愤怒罢了。

“他竟然没杀耶鲁，还真是够‘心软’地。这种人。如果在戈巴达监狱位面早就被人害死了。也好，他这样做。也可以节省我一点灵魂之力，不需要再控制道森商会中的人了。”

这件事情，只是在大巫师脑海中转过一下后，而后大巫师就将此事抛在脑后。专心炼化大量的灵魂了。

转眼半年多了。

龙血城堡地底深处的微型位面密室中。盘膝坐于地面上的林雷正沉浸在修炼当中。他的脑海中……那三柄虚拟剑影正不停地衍化着，代表‘速度奥义’地那柄剑刚刚演示出一种玄妙痕迹后。

“来了。”

福至心灵。林雷心底自然有一种感觉……他清晰感觉到，自己仿佛跨过了某一个界限。这就是圣域和神域地界限。

林雷睁开眼睛，抬头!

“嗡”

一种洪大地、震撼灵魂地力量突然降临。完全覆盖了林雷，林雷周围地空间都扭曲了。似乎将林雷和其他区域隔离了开来。林雷整个人竟然直接悬浮了起来。

不受自己控制的悬浮了起来。

“好可怕。”林雷感应得到那股洪大的、无边地、古老地奇特力量。准确说。那应该是一种类似于法则、规则的存在，在它面前。林雷感到自己就是一个蝼蚁。

“这，应该就是判定是否成神地天地规则吧。”林雷心中震撼无比。

第十二集 众神降临 第二十三章 - 元素海洋

可怕的天地法则降临，连在石床上修炼的迪莉娅也完全醒了，她吃惊地看着林雷整个人悬浮着，那特殊的气息弥漫开来，一瞬间，迪莉娅就明白发生什么事情了。

“林雷他要成神了？”迪莉娅虽然没见过别人成神，可是感应到那洪大的、无边的天地法则存在，心中自然能猜到。

这个时候，林雷根本不需要做什么。

一股特殊的力量直接进入林雷的脑海，包容林雷的灵魂，这一刻……林雷的灵魂的所有奥秘尽皆被看透，林雷所领悟的速度奥义法则，自然也被这特殊力量所看透。

“嗤嗤~~”

就在林雷的头顶上空，一个蕴含着‘法则’气息的力量开始凝聚了起来，同时风元素力量也疯狂地凝聚了过去，大量的天地元素疯狂冲空间乱流中，涌入微型位面，最终凝聚一点。

“这是？”林雷心底有些疑惑。

只是片刻――

涌动的天地元素消散了，一颗散发着淡青色光芒黑色晶体正悬浮在林雷的头顶上方，正的风属性下位神神格。当这神格形成的一霎那，自然就和林雷的灵魂有了联系。

因为，这一颗神格是根据林雷的灵魂气息形成的，完全和林雷的契合。

炼化别人的神格，即使炼化成功，也不可能赶得上这种天地法则，根据自己灵魂来凝聚而成地神格。

“神格。”

仰头看着这颗悬浮着的。散发着淡青色光芒的神格，林雷心底涌出一阵激动，当年幼的时候，在父亲的教导下林雷的目标只是想要将传承之宝夺回来，他没想到，他可以成神！

如武神、大祭司一般成神！

而且，还是靠自己的能力独力成神，不是炼化神格。

“终于。成神了。”林雷脸上也浮现一丝笑容，而就在这时候林雷的灵魂中自然而然得知一条讯息。“这天地法则，是让我选择神格在体外，还是在体内。”

如果没有帝林地告知，林雷不知道两种选择的区别，或许难以抉择。

可现在……

林雷毫不犹豫，控制着这神格直接悬浮在自己身侧。

“啊！”林雷情不自禁发出了一声痛苦之极地惨叫声，剧烈地疼痛令林雷全身肌肉都抽搐痉挛了起来。此刻林雷的脑海深处，那灵魂海洋中悬浮着的那柄剑形灵魂，在天地法则包容下竟然‘砰’的一声裂成两份。

灵魂两分，这种痛苦可比肌体折磨痛苦千万倍。

这一刻，林雷完全停止了思考，他只是本能地发出痛苦的惨叫。

“林雷！”在不远处的迪莉娅见到林雷这样，不由有些担心了。可是迪莉娅也知道……这成神的重要时刻，不管发生什么事情。都不是她迪莉娅所能插手地。

迪莉娅紧张地，身体不受控制地微微发颤着。

她双手握在胸前。心灵祈祷着：“林雷。你一定要没事啊。”迪莉娅和林雷结婚这么多年，从来没见林雷如此疼痛过。

渐渐的……

林雷的痛苦惨叫声音降低了。

林雷灵魂脑海中已经断成两截的灵魂此刻都变化成了‘剑形’。准确说。林雷原本的那剑形灵魂，变成了两个小一号的‘剑形灵魂’。其中一个剑形灵魂依旧停留在林雷的脑海深处，至于另外一剑形灵魂直接飞出林雷的体外。

“那是？”迪莉娅震惊看着那剑形灵魂。

然而迪莉娅没见过林雷灵魂，并不知道那是什么。

这柄散发着七彩光芒地剑形灵魂飞向了神格，而后，这柄剑形灵魂竟然轻而易举地直接融入神格中，灵魂和神格融合为一体，这就是炼化神格成功的一种标志。

“那是林雷地灵魂？”迪莉娅此刻才明白。

她修炼了十几年，也没有将自己地灵魂完全和神格融合，可是林雷的灵魂却瞬间和神格融合唯一，概因为这神格，根本是根据林雷地灵魂而凝聚而成的。

“呼。”此刻林雷再次恢复了思考能力。

他也感到自己虚弱了许多，灵魂两分，对灵魂的伤害太大了。恐怕就是对法则的领悟推衍都要减慢好几倍。不过为了能够继续领悟大地法则，林雷只能如此选择。

“好奇特。”

不管是本尊还是那神格，都蕴含林雷的灵魂，突然――

“轰隆隆~~”

周围空间震动，在神格中的灵魂竟然奇妙的感应到一处奇特地方，那是处于无边空间最核心的所在，那是一个浩瀚无边的位面，也只有达到神的境界才能感应到的地方――

元素海洋！

……

“轰~~”

这是雾蒙蒙的空间，天空中没有任何亮光，只是元素海洋本身散发的青色光芒，勉强映照这个位面。

无边的元素潮水澎湃着，浪潮掀起、落下，这是风系元素海洋。

这元素海洋的表层便是凝聚成液体的实质一般的天地元素，林雷的灵魂通过神格，可以感应到元素海洋表层以下一定深度。

元素海洋，表面是元素液体，而下面……便是无尽的神力！

这神力，在海洋越深的地方就越精粹，然而林雷却只能勉强突破‘元素液体表层’，感应到元素液体表层下方十米处的位置。从元素液体表层下方的神力，到下方十米的神力。

仅仅相差十米。

可是神力精粹程度，却相差近两倍。

林雷不知道，如果是炼化神格成神的，才开始，只能勉强感应到‘元素液体表层’下方一米位置。

“轰隆隆~~”

元素海洋表层下方十米处。陡然不少神力凭空消失沿着天地法则形成地特殊通道，直接降临到林雷所在的微型位面，而后以那融合了剑形灵魂的风元素神格为中心，开始凝聚出神体。

“嗤嗤~~”很清晰的，从头部开始往下，一副和林雷本尊几乎一摸一样的赤裸身体形成了，林雷心中一动，立即控制体内的神力在体表凝聚成一套淡青色长袍。

而就在这时候。那代表天地法则的特殊力量凭空消失了，这微型位面再一次恢复了平静。

“结束了。”林雷脸上露出开心的笑容。同时直接控制神分身融入自己本尊当中。

这神分身竟然直接和林雷身体融合唯一，诡异之极。

“林雷，这，这？”迪莉娅刚才看到两个‘林雷’就已经够吃惊了，此刻再见到两个身体融合为一，更加震惊了。

林雷看向迪莉娅，笑道：“迪莉娅。你等一下，等会儿我和你解释，我现在自己也有许多没弄明白。”刚刚成神，地确有许多需要搞清楚，可是林雷没想到，他让迪莉娅等一下……却是等了很久！

“恩。”迪莉娅乖巧点头。

林雷当即盘膝坐下，开始仔细观察自己的变化。

……

那脑海深处，灵魂海洋上方。不单单悬浮着一柄小了一号地剑形灵魂，在剑形灵魂下方、灵魂海洋表面。还悬浮着一个盘膝坐着的人影。正是穿着淡青色长袍的神分身。

“这灵魂空间，也奇特的很。”林雷心底赞叹不已。

其实。神分身和本尊，谁是分身，谁是本尊，本没太大区别。毕竟两个身体中都蕴含着灵魂，两个身体同样重要。

“那元素海洋……”林雷通过神格再一次感应到那，处于无边寰宇核心的位面，那无边的元素潮水汹涌澎湃着，林雷也感应到表层元素液体下方十米处位置。

他尝试汲取这风系神力。

“恩？”林雷惊骇地发现，这汲取神力的速度太慢了。

神力通过一种特殊通道，一丝丝地直接传入林雷地体内，虽然也在汲取神力，可是这速度根本无法和刚才天地法则操控下相比，刚才可是一瞬间就汲取大量神力凝聚成神体。

“看来以后也要小心一点，这神体一旦被毁坏，要再次凝聚，所消耗的神力太多了。”林雷感叹不已。

明明感应到元素海洋中拥有无尽的神力，可是却只能一丝丝的汲取。

“帝林说的对，灵魂一旦和神格融合，就不可能修炼其他元素法则了。”神分身的‘灵魂’尝试去感应大地元素波动，可是那大地元素波动太模糊了，林雷根本感应不清。

比林雷幼小时候，感应到的大地元素都要模糊千万倍。

“幸亏我没有将神格放在体内，否则……大地法则就没办法修炼了。”林雷也是一阵后怕。

虽然神分身的灵魂，无法感应大地法则。可是用来感应风元素法则，却是比未成神地时候清晰千百倍，只是感应清楚是一回事，要领悟出来却又是另外一回事了。

这元素法则修炼道路，越是往后，越是艰难。

“先炼化一下本尊身体。”林雷明显感觉到自己神分身的神体多么地强大，自己地本尊肉体相比却弱小了一些。

林雷控制从元素海洋汲取的一丝丝神力开始融入自己本尊身体各处，神力地效果果然不一般，林雷的身体正缓缓地发生着蜕变，肌肉力量、经脉、五脏六腑都在发生着蜕变提升，可是这种蜕变也只是比较短时间就结束了。

“虽然时间短，这身体也提高了一个层次。”林雷暗叹。

因为自己本来就是龙血战士，单纯身体本来就够强大了，即使经过神力淬炼，也只是略微提升一个层次。

“这本尊、神分身变幻，却是简单。”

林雷心意一动，顿时迪莉娅就发现……眼前原本穿着天蓝色长袍的林雷，变成了穿淡青色长袍的林雷。

“林雷他在换衣服么？”迪莉娅哭笑不得，不过她也猜出来，林雷应该是变幻了分身。

的确是变幻了分身。

现在出现在外界的是林雷神分身，在神分身的脑海深处，同样有着灵魂海洋，在灵魂海洋上空悬浮着一颗散发着迷蒙七彩光泽的神格，当然那淡青色光芒最为显眼。

在神格下方、灵魂海洋表面便盘膝坐着穿着天蓝色长袍的林雷。

“两个身体随意变幻，很是奇妙。”林雷赞叹不已。

不单单如此，而且连空间戒指、紫血软剑、盘龙戒指这些需要滴血认主的，也可以让神分身使用。毕竟，不管是本尊还是分身，灵魂都是一模一样的，自然神器也可以给本尊、分身使用。

“风属性神力，施展‘速度奥义’，要厉害的多啊。”

林雷心中赞叹，身形一动，这微型位面中竟然瞬间出现数十个林雷幻影，最后凝聚为一，单纯的速度……恐怕就是武神他们来和林雷比，也有所不如了。毕竟林雷成神靠的就是‘速度奥义’。

术业有专攻，林雷现在自然最强的就是速度！

“成神了，也该看看紫血软剑和盘龙戒指中，到底蕴含什么奥秘了。”林雷首先一反手便取出了紫血软剑。

第十二集 众神降临 第二十四章 - 紫血、盘龙

体内风系神力灌入紫血软剑，紫血软剑的剑刃上竟然凭空出现了丝丝空间刃，同时紫血软剑剑身上也隐隐有着血色光晕流转，同时发出了连绵不绝地剑吟声。

“林雷，停，快停下。”迪莉娅连忙惊呼道。

我看书斋林雷立即停止灌输神力，疑惑看向迪莉娅：“迪莉娅，怎么了？”

迪莉娅脸色苍白，惊恐地看着紫血软剑，震惊道：“这柄剑，它刚刚……书斋”

“怎么了？快告诉我。”林雷追问道。

迪莉娅脸色渐渐恢复红润，可是她依旧后怕的很：“刚才这紫血软剑发出剑吟声，不知道怎么回事，我的灵魂都开始震颤了起来，体内的能量都紊乱了，好像身体都有些不受控制。”

“恩？”林雷眼中露出惊喜之色。

那剑吟声在林雷听来只是很普通，没想到别人听到却是这种效果。

“林雷，你能让这紫血软剑不发出那剑吟声吗？我受不了。”迪莉娅充满歉意地说道。

林雷却是知道是自己不对，连道：“迪莉娅，放心，我不会让这紫血软剑发出这声响了。”刚才发生的一幕，林雷心中却是非常惊喜的，其实单单看到紫血软剑剑刃上凭空出现的空间刃，他就很惊喜了。

没使用法则，仅仅灌输神力，就锋利到这个地步。

“神器。果然使用神力，威力才达到最大地地步。过去，我只是使用紫血软剑本身材质再战斗罢了。”

林雷而后又控制精神力进入紫血软剑内部，这紫血软剑内林雷只能感应到一股强大的煞气罢了，当精神力接触到这股煞气的时候，林雷清晰看到了那可怕煞气中蕴含的场景画面。

无尽的血色海洋。

各种各样的种族尸体、白骨悬浮在血色海洋中。或是身高数十米地巨型尸体，或是散发着青光的白骨尸体……或是身上有鳞甲，或是额头有角，或者是有四只手臂的……

无数尸体悬浮在血色海洋中。

隐隐约约中，林雷模糊看到一幅幅画面，画面中有一柄紫色的流淌着鲜血的妖异长剑，一位紫色长发、紫色长袍的妖异男子，他有着如同利剑一般的眉毛，双眼中宛如带着一丝嗜血。

仅仅是精神力感应到，林雷都感到一种压迫感。让自己难以呼吸的压迫感。

“那是紫血软剑。”林雷清楚无比，“那位紫发男子，就是紫血软剑过去的主人吗？”

妖异男子持着紫血软剑一书斋幕幕杀戮场景闪电般掠过，或者模糊不清。偶尔有点清晰。但是紧接着所有画面便消散了。“可笑，可笑。”林雷看着手中的紫血软剑，笑了。

他原本还妄图从紫血软剑中发现，使用紫血软剑地方法。

“神器再厉害，也只是武器，不是一个生命，它怎么可能告诉我，如何发挥它的特殊攻击？还是要靠我自己来发掘。”林雷也明白了，或许紫血软剑前任主人知道该如何使用紫血软剑。

可是。自己找不到那前任主人。

或许。那前任主人都死掉了，毕竟如果没死，滴血认主的神器怎么沦落到封印通道的结果？

我看“不过。我现在至少已经知道两点，灌输神力后，这紫血软剑锋利无匹，再配合我地速度奥义之次元斩，攻击力会强地多。”林雷心底很是自信，“还有那剑吟声，竟然可以震撼灵魂，影响对方。”

在战斗的时候，这剑吟声不断响起。

对方受到影响，自己不受任何影响，这差距可就大了。

“如何能更有效的发挥剑吟声效果，还需要以后慢慢探索。”林雷随即便将紫血软收入空间戒指，而后林雷便将注意力放在了他最看重的……盘龙戒指！

这盘龙戒指是在祖屋中发现的。

盘龙戒指前任主人是德林爷爷，也因为这盘龙戒指，自己认识了德林爷爷，走上了强者的道路。

原本激动的心情，当林雷看到这盘龙戒指心就静了下来，他似乎看到了那须发皆白慈祥的德林爷爷了，德林爷爷当年一直也梦想有一天能够达到神域，可是进入盘龙戒指后，德林爷爷就没机会了，他培养林雷，未尝不想林雷走上巅峰。

“德林爷爷，我今天终于踏入神域了。”林雷心中轻声说道。

“如果，德林爷爷你还活着，那该多好。”林雷心底叹息。

深呼吸，林雷凝神而后将风系神力灌入盘龙戒指中，可是林雷却发现：“没用？这盘龙戒指灌输神力没用？”林雷有些疑惑，神器一旦灌入神力，都会有一些反应的。

可是这盘龙戒指没任何反应。

“难道是比较特殊地神器？”林雷收回神力，又将自己精神力渗入盘龙戒指中。

实际上成神地时候，那天地法则包容林雷的灵魂，林雷灵魂虽然两分，可是和天地法则接触书斋后，林雷的灵魂已经发生了又一次蜕变，这是本质上地蜕变。

独力成神的人，都会有这种蜕变。

林雷的灵魂蜕变，以灵魂为根源的大量精神力自然也发生了变化，当精神力灌入盘龙戒指后，盘龙戒指隐隐有着一缕青光掠过，同时林雷也感应到盘龙戒指中蕴含的一股奇特力量。

“这是？”

林雷惊讶非常。

陡然。一股强大之极地澎湃气息接触到林雷的精我看书斋神力，这股气息的强大令林雷从心底发出颤抖，太强大了。这股遗留在盘龙戒指中的气息，比遗留在紫血软剑中的气息要强大的多。

“幸运地小家伙。”浑厚低沉的声音在林雷脑海中响起，“这是我生前很喜欢的一枚戒指，它是一件灵魂防御主神器。只是，它现在是残破的，它没能保护住我，自然被破坏掉了。要修复它，只能靠精神力慢慢孕养，渐渐恢复……至于时间，我也无法预测，其实我很想知道，是谁得到我这一枚戒指，可惜。我没有那个机会了，再也没有了……”

那浑厚低沉的声音渐渐消散了。

林雷震住了。

灵魂防御主神器？残破的？

“主神器？”林雷身体都微微发颤了，他听说的只有神器这一个说法，其他人从来没告诉他。还有我看书斋主神器这一说。

圣域以上。有下位神、中位神、上位神以及更高的主神。

我看这武器，也是有神器和主神器的。

“灵魂防御主神器？”林雷发现盘龙戒指中蕴含的奇特力量，“既然是防御灵魂地，那……”林雷立即控制这股奇特力量涌入自己的灵魂空间当中，顿时――

大量鳞片模样凝聚成的透明薄膜竟然笼罩在灵魂海洋上，也笼罩了神格和本尊身体。这股透明薄膜蕴含着精神力气息，应该是精神力这种类型的力量形成地鳞片隔膜。

只是……

这透明薄膜地中央，有着一个大的豁口，似乎被什么切开的。

“残破的。果然是残破的。”林雷心底暗叹。

一个神。最重要的就是灵魂！

灵魂防御神器，自然珍贵。至于灵魂防御主神器，那更是可遇不可求。可惜。是个残破的。

比如那魂丝攻击，那可是覆盖灵魂各处的，一旦大量魂丝涌入，到时候肯定会从这个豁口冲入灵魂海洋当中去。虽然说，这透明隔膜其他区域坚韧之极，可是有这一个豁口，价值却是大大降低。

“精神力来修复？”

林雷苦笑。

他可以推断出来，那浑厚低沉的声音，很可能就是一位主神，然而他陨落了。这一件灵魂防御主神器直接被攻破了。那些声音，可能是那位主神死前留下地一点讯息。

当然，也可能不是主神。

拥有主神器地，也不一定是主神。

“修复它，连那位强者也无法推断时间，肯定要很久。”林雷尝试用精神力融合这鳞片模样的透明隔膜，顿时大量精神力在透明隔膜中流窜，即使是豁口也照样可以穿过。

我看书斋同时大量精神力直接在豁口处聚集成一道补丁。

这道由林雷精神力组成的补丁，将这个豁口给挡住了。

“我地精神力形成的补丁，防御肯定很低。”不过林雷发现，自己不断用精神力来孕育这透明隔膜，这豁口处的补丁也会以极为缓慢的速度，质量缓缓提升。

只是提升速度太过缓慢了。

“要达到这鳞片形透明隔膜其他区域防御程度，恐怕要千万年。”林雷摇头书斋慨叹，“不过，我现在只需要集中精神力防御这一个小豁口，其他区域不用在乎。这的确让我灵魂防御提升了不少。”

这残破的灵魂防御主神器，论威力，还不如普通的灵魂防御神器。

“咦？”林雷精神力再次渗透入盘龙戒指，却发现……

透明隔膜的能量离去后，透明戒指中竟然还有两股气息。

一股能量是从一滴金色血液散发开来的，另外一股能量，则是从三滴青色水滴散发开来的。

“金色血液？”不知道为什么，感应到这一滴金色血液，林雷感到自己的本我看尊身体竟然有些震颤，林雷毫不犹豫，立即再次变幻身体，变回本尊身体，将神分身收入灵魂空间。

果然，此刻感觉更加清晰。

体内的血液宛如沸腾了一样，最诡异的是……此刻，这一滴金色血液竟然直接从盘龙戒指中飞了出来，直接融入林雷的本尊身体中。

“这？”林雷心底震惊。

“林雷？”在旁边的迪莉娅一直在关注着林雷，她此刻看到一滴金色血液竟然飞入林雷体内，我看也有些惊讶了，但是紧接着……迪莉娅便有些惊慌了，因为林雷竟然疼痛地低吼了起来我看。

“迪莉娅，我，我没事！”林雷咬牙说道。

看到此刻林雷狰狞的表情，抽搐的肌肉，迪莉娅无法相信林雷没事。

和上次灵魂两分相比，至少此刻的林雷是清醒的。

“啊林雷忍不住仰头怒吼一声，“蓬！”林雷体表的天蓝色长袍直接崩裂成无数碎片，同时大量的闪发着幽冷光芒的龙鳞直接从林雷体表冒了出来，连龙尾也开始冒了出来。

林雷此刻，竟然不受自己控制的龙血战士变身了。

“林雷。”迪莉娅看着此刻的林雷，双眼中充满了担忧。

原本林雷体表深青色的龙鳞竟然开始缓缓变化了，深青色的龙鳞不断地变，先是变成了青色的龙鳞，和正宗的龙血战士一模一样，紧接着，林雷的龙鳞上竟然出现淡淡的金色光晕。

青金色龙鳞覆盖林雷全身。

林雷额头尖刺和背上尖刺也开始蜕变……

我看“啊林雷疼痛之极，发出低沉的嘶吼声，此次的疼痛比林雷第一次喝棘背铁甲龙鲜血变身还痛苦的多，只是如今林雷的毅力要强的多，不可能像少年时代一样晕过去。

我看书斋

虽然疼痛之极，林雷心底却是狂喜无比。

“那金色血液到底是什么？我的身体，变得，好强！”龙血战士身体还在缓缓蜕变，可是林雷却感应到身体中蕴含的强大之极的力量，每一片闪烁着青金色光芒的鳞片，还有那额头尖刺，无一不锋利之极。

这比神体强大太多了。

第十二集 众神降临 第二十五章 - 必须去

此刻地龙血战士变身。林雷地感觉就是_弓虽大、充满了无尽力量!

“呼呼!”龙尾甩动间发出刺破空气的尖啸声，冰冷反射金属光泽的青金色龙鳞边缘就如同刀子一样，如果将这龙鳞撕下来一片，恐怕可以轻易切割珍贵矿石。

金色血液融入体内。林雷地蜕变是从覆盖全身各处的。

强忍着剧痛，偶尔发出疼痛地低吼。

许久……

蜕变终于停止了。

“呼。”林雷长舒一口气，同时观看了一下此刻变身地模样，那青色为主。金色光晕覆盖。变身状态下地林雷自然散发一种古老地气息。就宛如一可怕地亘古神兽盘踞在这。

“林雷。”旁边地迪莉娅一直处于紧张中，此刻见林雷不再痛苦抽搐。这才略微放心一点。

“迪莉娅。”看到迪莉娅。林雷脸上露出一丝笑容。同时林雷也立即解除了龙血战士形态，只是这一次龙血战士变身过程太过暴虐。身上长袍完全被震碎飞了出去，身上一块碎布都没有。

幸好，此处也就迪莉娅一人而已。

“快穿起来。”迪莉娅笑骂道。

林雷立即从空间戒指中取出了内衣、外袍，作为龙血战士。这空间戒指中农服是准备最多的。穿好了衣服，林雷便和迪莉娅坐在一起，彼此依偎着，谈论著。

“林雷。达到神域后，感觉怎么样?”迪莉娅很是好奇。毕竟她还没真正炼化神格成功。

“成神?”

林雷微微一愣，虽然达到神域。可是林雷丝毫没觉得自己本质上有什么改变。听迪莉娅这么问。林雷也仔细感受一下自身，感觉一下周围。果然他发现了一些变化。

“还是用神分身感觉更清晰。”林雷变幻了一下身体。

果然神分身状态下。林雷清晰感觉到自己对周围空间地控制。那是下位神神格赋予林雷的一种权利。林雷有一种感觉……这神格。其实就是一种法则的证明。也代表着一些权力。

神格越强，权力就越高。

“又变身体了?”迪莉娅笑道。“你战斗的时候，一个身体受损。不是可以立即用另外一个身体来战斗?”

“是可以变幻身体，可惜施展速度奥义。还是神分身更有效。”林雷感叹道。

“咦?”林雷又发现了另外一点变化。竟然有无数道一根根金色细丝能量直接传入自己的灵魂空间，虽然每一道都很微小，可是当累计起来后，数量还是很惊人地。

“这是什么?”林雷疑惑了。

这种奇特力量。林雷可是从来没有见过。可是当接触到这无数道金色细丝。林雷脑海中却自然感应到一个个虔诚地人影，每一道金色细丝都代表一个人。

“信仰之力!”林雷瞬间就明白了。

林雷立即仔细注意这些金色细丝。这些金色细丝直接进入林雷地灵魂空间，只是这灵魂空间浩瀚无边。大量金色细丝也只能算是大海中地一滴水罢了，金色细丝进入灵魂空间，林雷根本感觉不到自己有什么变化。

除了能够感应到那些虔诚地信仰自己的人。

“听说这信仰之力。对修炼有很大地益处，可是我怎么感觉不到?”林雷有些疑惑。

但是仅仅片刻，林雷就笑了：“我刚刚达到神域，才能获取信仰之力。可是这信仰之力是源源不绝地，如武神他，都积累数千年了。而如主神一般的存在，更是在无数位面中有着信徒。奇+shu$网收集整理他们更是获取信仰之力不知道多少。这信仰之力，恐怕数量达到一定程度。才能感受它地效果。”

虽然现在不明白信仰之力地用处，可是林雷却很确信，信仰之力肯定对自己有益。

毕竟。连主神一般地存在。对信仰之力都需要。

“林雷。在发什么呆呢?”迪莉娅打断林雷地思考。

林雷回过神来，当即向林雷仔细讲述了刚才的事情。迪莉娅听了也很惊讶：“信仰之力?原来信仰之力精神力感应起来。竟然是金色细丝，这信仰可是虚无飘渺地，为什么人地信仰。会产生这种奇特力量呢?”

“我也不清楚。”林雷一笑道。“迪莉娅，我过两天准备出去。”

“恩，你已经达到神域了。是不必要再在这苦修了。”迪莉娅点头道。

“不。我出去，是准备和一个神级强者战斗。生死战。”林雷郑重地看着迪莉娅说道。虽然之前没告诉迪莉娅。可是这个时候林雷也不想隐瞒迪莉娅，毕竟这件事情太严重了。

和神级强者战斗。林雷自己也不是有十足把握。

毕竟对方也是神级。

“什么!”迪莉娅震惊地一下子瞪大了眼睛。“林雷，你要跟神级强者战斗?跟谁。武神?大祭司?”迪莉娅心底顿时担忧惊恐了起来。林雷可是刚刚踏入神级啊。

太危险了。

“不，不是他们。”

林雷面对迪莉娅此刻地目光。也感到了一丝内疚，毕竟他和那神级强者战斗等于是拼命。成功还好。如果失败……自己对得起迪莉娅吗?

“那是谁?你为什么要和人家进行生死战?”迪莉娅连连追问，“难道这战斗不可以不进行吗?”

林雷深吸一口气：“好吧。迪莉娅。我把事情都告诉你。”林雷立即将耶鲁地事情全部说了出来，从耶鲁一开始一反常态的要求购买所有战俘的权利。直到后来来毒杀自己，以及赛斯勒的推测。

不杀死那神级强者。耶鲁将永远是一个傀儡!

而且，这一段时间。那神级强者是处于重伤状态。而且在忙事情。等再过几年，那神级强者实力就恢复了，自己也难找到好机会了。

最重要地是……

他自己能耗时间，可是耶鲁耗不起。

谁知道，那神级强者什么时候会再次牺牲耶鲁，如果耶鲁真地死了，林雷恐怕会一辈子都责备自己地。

“林雷。”迪莉娅听完后，想说什么可是又说不出来。

她不想林雷冒险，可是她清楚林雷地性格。林雷能够为了她迪莉娅可以不顾一切。包括自己的生命。而林雷为了沃顿、耶鲁、雷诺他们同样可以不惜生命。

“迪莉娅，你放心。我自己是有一些把握地。”林雷如此说道。

“有什么把握?”迪莉娅连追问。

她妄图林雷说出什么。能够让她心安地答案。

“一个人地的战斗力。是本身和武器。

迪莉娅。我的这柄紫血软剑在神器中应该算是非常厉害地一种。”林雷解释道，“除此以外。迪莉娅。你要记住。我拥有本尊和分身两个身体。”

林雷抉着迪莉娅的肩，郑重道：“迪莉娅，我可以向你保证一点。如果我其中一个身体被毁掉。我会立即选择退却的。”

迪莉娅脸上也有着一丝苦涩。

她明白林雷地含义，其实林雷损失任何一个身体代价都极为惨重，如果本尊被灭掉魂飞魄散。那么……林雷将永远无法修炼其他法则，只能拥有一个风属性神分身。

如果，神分身被灭掉魂飞魄散，那也是永远的失去，以后无法再修炼风属性法则，即使领悟也得不到天地承认。不可能再被赐予一次神格。

看着林雷地目光，迪莉娅已经知道林雷地决定。

“好吧。”迪莉娅深吸一口气。凝视着林雷。“不过林雷。我要你答应。你一定要记住今天说地，如果一个身体被灭掉。你必须舍弃，你不能让自己送死!除了耶鲁，你还有更多地亲人、朋友!”

林雷和迪莉娅彼此凝视。

“我答应你。”

龙血城堡，大厅中。

此刻这里聚集了很多人，林雷达到神级令大家都很激动。可是他们其中绝大多数人都不知道……等天黑，林雷就会悄然出发，去道森商会地分部，找那神级强者一决生死。

当然。还是有人知道的。

两个人，一个是赛斯勒，一个是沃顿。

当夜幕降临。三人悬浮在龙血城堡上空。

“哥。你千万要小心。”沃顿对林雷要去和神级强者战斗，是很不赞同地。可是他知道林雷脾气，他也只能希望林雷小心。“哥，别忘记了。龙血城堡中还有很多人在等你。”

林雷微微点头。

赛斯勒则是郑重道：“林雷大人，那位神级强者是修炼死亡道路地。他最擅长的应该是灵魂方面的攻击。你必须小心，他地弱项。应该是近战，你如果和他近战，胜利可能性会很大。”

不管赛斯勒，还是沃顿，其实都很担忧。

“放心吧，我不会有事的。”林雷自己反而充满了信心。

对着二人一笑，林雷便飞起直接朝西南方向飞去，瞬间就消失在了天际。速度之快达到了骇人听闻的地步。

“单单这速度。哥他应该没事。”沃顿心底也略微有些底了。

修炼速度奥义成神地林雷。最强的便是速度!那昏暗地地下密室中。

枯瘦如同骷髅地大巫师，全身罩着黑色袍子盘坐在地面上，身前那水晶球不断地散发着幽幽绿光，映照着大巫师那森冷的面庞，可就在这个时候，“嘎嘎”密室门开启了。

一个同样全身罩在黑色袍子中地人影宛如瞬移一样，出现在密室中。

“炼制好了吗?”沙哑地声音从来人口中响起。

“哦。是波蒙特大人啊。”大巫师口中发出了沙哑刺耳地笑声，这笑声绝对能将婴儿吓得停止啼哭。

神秘来人冷哼一声说道：“我们从戈巴达位面来到这里已经足足六年了。你如今可是控制了玉兰大陆地三大商会，单单杀死地奴隶便过千万，还有你地仆人们杀死地人也不少。我想，这灵魂金珠也差不多炼制成功了才对。”

“哼。波蒙特大人，你以为炼化灵魂这么简单地?”大巫师有些恼怒道，“就是有些中位神。他们也没能力炼化灵魂。这灵魂是非常脆弱地。要炼化出其中地精华。这是需要非常小心的，不能有丝毫大意。”

神秘来人看了大巫师一眼。

沉默片刻：“你应该知道我的脾气。这几年也是我一直护着你，否则重伤状态的你。恐怕早就被穆巴给杀死了，我再给你最后三年时间，如果到时候你还没炼制出灵魂金珠。你就不能怪我了。”

“三年。差不多了。”大巫师丝毫不担心，淡漠说道，“这三年，希望波蒙特大人你继续帮忙震慑住那穆巴。等我灵魂伤势修复。到时候就不必惧怕他了。”

神秘来人看了大巫师一眼，随即身影一动就消失在地底密室中。

大巫师看着波蒙特消失处心底冷笑：“灵魂金珠?一个低贱的家伙也想要灵魂金珠，如果不是本巫师重伤。岂会怕你?你可知道。我其实现在已经炼制成功了一枚。可惜，我不会给你的。”

第十二集 众神降临 第二十六章 - 盘龙戒指

夜惊如水，只是一道微风吹过。林雷人影便已经在数十里外了。虽然道森商会处于大峡谷中的分部距离龙血城堡足有数千里。可是在如今的林雷面前。数千里距离真的算不了什么。

风停，林雷的人影这才凝聚变得清晰。

俯视着下方连绵地山谷。特别是那显眼的大峡谷。大峡谷中便是道森商会的一个重要分部。只是凭借对风地感应，林雷就发现这大峡谷中有着大量地人。

“是运送来地奴隶?”林雷冷冷一笑。

如今他已经知道。道森商会购买大量奴隶。就是为了给那个神级强者炼化灵魂使用的。

“虽然盘龙戒指只是残破的灵魂防御主神器，可至少。我只需要防御那豁口位置。”经过一天多地孕养。那鳞片模样的透明隔膜豁口位置。精神力所形成地‘补丁’已经比较坚韧了。

看着下方。一阵风动。林雷整个人就化为一阵风俯冲而下。

大峡谷中。一个阴冷的刑罚密室中。

这刑罚密室地地面有着暗黑的血迹，一位赤裸着胸膛持着屠刀的光头男子在这密室中。他身后的墙壁上正悬挂着一颗水晶球。这水晶球内部正有着浓郁地雾气。

一个被蒙着眼睛、绑缚着双手地奴隶被守卫推了进来。

“噗哧。”光头男子残忍地将屠刀刺入这奴隶心脏位置。“啊”沙哑的干嚎声响起一两秒就弱了下去

。快、准、狠!

瞬间杀死这一个奴隶。而奴隶只是干嚎一两秒便无力倒下，当即就有守卫将这尸体立即带了出去。

水晶球中地浓郁雾气顿时翻滚了一下。这其中又多了一个灵魂!

“下一个。”光头男子舔舐了一下屠刀上的鲜血，反而兴奋非常。

光头男子很喜欢这工作，自从六年前他被人安排走这个。他就迷上了这种杀人的感觉，六年来，单单死在他手上地人到底有多少，光头那男子自己也不确定了。

“百万肯定是有的。”光头男子心中如此想。

杀了六年，每天杀死地人数百个，多地时候过千个，六年下来，杀的人也过百万了。而在大峡谷中，干他这种活的还有不少，光头男子虽然不清楚具体数目。可是单单他认识地就还有六个屠宰手。

“这个水晶球里面的雾气应该足够浓了吧。”光头男子转头看了一眼。

他已经很有经验了，每天杀到多少人。水晶球中雾气达到何等浓度。他一清二楚。可是他此刻一转头。却发现――

这水晶球竟然变得清澈无b匕。里面没有一丝雾气。

“啊!”这光头男子吓得顿时额头、后背冒出冷汗，“怎么回事?怎么都没了。不可能啊，不可能，没人靠近过这里啊。”光头男子胆子再大。此刻也吓得心发颤。

是的。水晶球中的灵魂都没了。

不单单是光头男子这一个刑罚密室。至于其他地刑罚密室中水晶球内地收集地灵魂也都没了。

林雷此刻已经降临到大峡谷内了，他站在一棵大树树枝上。

“这，这怎么回事?”林雷惊讶了。他通过‘盘龙戒指’清晰感觉到方圆一里范围内有二十余处地方。有大量灵魂聚集在一起。对，是通过盘龙戒指感应到地。

“这么多灵魂?”

林雷眉头一皱。他明白，这肯定是那个神级强者安排的一切，不停地杀人收集灵魂。

“哼。一天就杀这么多。几年下来。又杀了多少?”林雷想想这个数字就感到震悚。“这个神级强者，为了收集这么多灵魂，到底用了多少手段?”

林雷的确不清楚。那大巫师不单单派遣手下九大银袍护卫去搜集。同时还控制了玉兰大陆最强大地三大商会，三大商会合力不断地将奴隶送过来，不断地杀死搜集灵魂。

毕竟玉兰大陆上奴隶还是很多的。

三大商会合力，在六年时间内凑个数千万奴隶出来也不算太难。

“咦?”林雷感觉到，这盘龙戒指好像有一股奇特力量束缚住那二十余个水晶球中的灵魂了，他有一种感觉。只要他一个念头，就能将那些灵魂都掠夺入盘龙戒指内。

林雷尝试着掠夺。

一瞬间!

原本在水晶球中地大量灵魂都消失了。都出现在了盘龙戒指中。

“这么多灵魂?过万了吧。”二十余个水晶球中地灵魂加起来，数目超过了一万，而这些灵魂被盘龙戒指直接吞吸掉了，最令林雷感到惊骇地是……这盘龙戒指吞吸了这大量灵魂后竟然自行炼化了。

无数的灵魂竟然被炼化地回归变成大量金色雾气。

这种金色雾气，林雷精神力只是接触，竟然就自然开始吸入这金色雾气了。

“嗤嗤”大量的金色雾气沿着林雷地精神力直接传入林雷地灵魂空间。

“赛斯勒说过，对灵魂研究达到一定程度。就可以炼化灵魂加以吸收，强大自己灵魂。”林雷见到这一切场景心中顿时有些明白了，“这盘龙戒指竟然可以吸收灵魂，还能将灵魂自然炼化。”

当那些金色雾气靠近剑形灵魂的时候，剑形灵魂仿佛喝水一样，自然而然吞吸了这些金色雾气。

“果然……”林雷感觉到一种极为舒坦地感觉，自己地灵魂正在缓缓成长，很快。过万灵魂炼化而成的金色雾气被林雷地剑形灵魂完全给吸收了，剑形灵魂也只是体积略微变大一丝。

就这么一丝，却让林雷舒服的多。

“这盘龙戒指。”林雷震。悚不已。

炼化灵魂是很繁琐复杂的，在下位神中只有极少数强者能够做到。就是中位神。大多数也做不到，这需要看他们对灵魂地领悟透彻程度，即使是大巫师。在炼化过程中都小心无比。

“这个能力，略微符合主神器的身份了，虽然是残破的。”林雷脸上有着一丝笑意。

他仔细感应了一下。这盘龙戒指只能掠夺那些没有身体保护的灵魂，如果一个人没死。他地灵魂是很难被掠夺地，而那水晶球对灵魂的束缚能力，显然是不如盘龙戒指地掠夺能力。

掠夺能力。强于束缚能力。所以水晶球中地灵魂都被夺来了。

“范围也只有一里左右，一里外就感应不到了。”林雷也发现，刚才他从大峡谷上方飞下。直至距离那些密室大概一里左右。才感应到那些被收集地灵魂。

深吸一口气。平静心情。

“释放精神力找到那神级强者，必须在最短时间内，将他杀死。”林雷一翻手。手中就出现了紫血软剑，林雷很清楚，当自己精神力发现对方地那一刻。也是对方发现他地时候。

他必须在最短时间内攻击对方。让对方有更少准备时间。

“开始吧。”

林雷目光凌厉了起来。

昏暗密室中。

笼罩在黑袍中地大巫师郑重地从空间戒指中取出另外八颗水晶球。包括身前地一颗。一共九颗水晶球，这九颗水晶球内部都有着迷蒙地雾气以及金色地液体。

大巫师双手虚伸。九颗水晶球顿时都悬浮在了大巫师身前。

“嗤嗤”

其中八颗水晶球中的金色液体都飞离了出来，同时朝重要地那一颗水晶球飞去，金色液体还散发着迷蒙的雾气。这使得整个密室中都萦绕着大量雾气。这些雾气其实都是灵魂的精华。

如果有个普通人在这里，他只要深吸一口气，恐怕都会吸入两三个人灵魂地精华。

八股金色液体在半空中飞行。飞入第九颗水晶球的过程中。散发的雾气，恐怕就偶过百个灵魂的灵花。不过这一点灵魂精华，大巫师丝毫不在乎。因为金色液体才是最重要的。

最终，所有金色液体在第九颗水晶球中汇聚了。

“哈哈……”大巫师发出了沙哑难听的笑声。“只要三天，只要三天，这两千万灵魂精华就能再形成一枚灵魂金珠。”大巫师得意之极，在戈巴达位面监狱又怎么会有现在这么好地环境?

在戈巴达位面监狱。他这种实力，只能算是中层人物罢了。

两颗灵魂金珠。足足四千万人类灵魂。

这六年来，大巫师通过三大商会，通过九位银袍护卫，想尽一切办法搜集灵魂。其实真正起大作用的。还是三大商会。三大商会在玉兰大陆根深蒂固。每个城池暗中弄走一些人口。那是神不知鬼不觉。

六年下来，外加奴隶市场地所有奴隶，集齐四千万灵魂还是有可能的。

“炼化难。这吸收也慢，这一颗灵魂金珠。恐怕要好几个月才能吸收完毕吧。”大巫师感叹一声，可是他地语气中却暗含着得意。一颗灵魂金珠不但可以令他灵魂伤势尽皆修复。同时还能灵魂强大数倍。

如果是修炼，谁知道要修炼多少万年才可以。

“恩?有人!”大巫师那双幽绿双眸陡然抬头。他清晰察觉到。一股精神力瞬间掠过下方。“是神级强者。”

“不是穆巴。”大巫师从这股精神力就判断出不是自己地熟人。“这是哪位神级强者?”大巫师在想的同时。右手中出现了一柄黑色的大镰刀，而且大巫师也顺手将那装着两千万灵魂精华地水晶球就要收入空间戒指。

可是――

“什么!”大巫师脸色瞬间变了。眼中尽是惊骇。

原本那水晶球内部，还有着两千万灵魂精华的金色液体，可这一转眼时间。这水晶球内部竟然空空如也。整个水晶球是那般地清澈!

“灵魂精华呢?不可能。不可能啊!”大巫师感到事情太诡异了。

虽然他已经炼制成功一枚灵魂金珠。可是刚才突然消失灵魂精华。是他花费大量心力集结两千万灵魂，小心翼翼炼制好几年才炼化成功地，怎么一转眼，就全没了呢?

他还没想明白，而这时候一道剑吟声响起。

剑吟声很好听，大巫师听到这剑吟声也感到一阵舒坦。可是在灵魂方面有着很高深研究的大巫师瞬间就反应过来了：“好厉害地灵魂攻击手段。”

大巫师此刻也顾不得探寻为什么两千万灵魂精华突然消失。他现在面临着大敌!

随着剑吟声。一缕妖异地紫光陡然降临，这紫光过处，空间直接出现了一道道裂缝……紫光蕴含地可怕气息。令大巫师心底震惊。毫不犹豫选择后退：“到底是什么人?难道是那个奥布恩帝国的武神?”

心中如此猜测，大巫师在后退地同时，体表也弥漫出一道灰色雾气浪潮。朝林雷席卷而去。

第十二集 众神降临 第二十七章 - 拼死

在昏暗的地底密室中，迷蒙灰色雾气瞬间充斥整个密室。林雷如果选择躲避只能后退，这样。那大巫师完全可以趁机逃地远远地。神级高手交战，那都是一瞬间的事情。

“哼!”林雷目光坚定。不顾那灰色雾气直接追向大巫师。

“我什么时候和这人结仇了?”

大巫师见林雷竟然不避让直接追来。吓得不顾一切直接斜向上方飞去。

“轰!”上方地岩石宛如豆腐一样，被他轻易冲出一个通道出来。

这灰色雾气根本无视林雷体表由风系神力形成地气罩。也无视林雷体表的龙鳞。直接融入林雷体内，朝林雷的脑海区域涌去。林雷心中冷笑：“果然是攻击灵魂地!”

和这大巫师交战，林雷心底也有了准备。

“嗤嗤”那些灰色雾气妄图冲向林雷地灵魂。奈何一碰触到那鳞片模样地透明隔膜直接消融了，唯有冲击到豁口区域地灰色雾气跟林雷精神力形成地‘补丁’僵持了一会儿。

豁口区域灰色雾气太少，而这豁口区域。林雷却有大量精神力在阻挡。

“这老家伙好快的速度。”林雷速度飙升起来。沿着通道直接朝上方冲了过去。

其实达到神域后，就没有魔法师和战士的区别了。魔法师和战士的终极目标都是成神，达到神级后。同样的修炼元素法则。只是因为过去是魔法师或者是战士，使得战斗地时候，会在某方面比较强罢了。

而论速度!

比如一个光明圣魔导，如德斯黎。一旦成神，他的速度恐怕比一般战士成神还要快。

大巫师的速度很快。在下位神中都算是中上了。可是林雷的速度……太夸张了，林雷唯一敢和别的神比拼地就是他的速度，从地底到峡谷表面，只有不足千米距离。

这点距离，林雷就赶上大巫师了。

“死去吧。”林雷地紫血软剑毫不留情地劈出。

剑吟声那般清脆。大巫师努力控制自己灵魂不受影响：“这个神级强者竟然还会声音灵魂攻击。我什么时候惹到这样的人了。”大巫师心底愤懑。面对后来要命的一剑，大巫师也挥出了那黑色大镰刀。

“锵!”

大巫师挥刀速度。快到不可思议的地步，竟然硬是挡住了林雷这一剑。

达到神域后，运用神力施展这次元斩的威力太大了。空间裂开大裂缝，可怕地冲击力直接冲击到那黑色镰刀上。可是大巫师显然经历过很多阵仗。可比林雷有经验地多。

“蓬!”

借助这股冲击力，大巫师竟以更快地速度直接窜向上方。随着一阵爆炸声。峡谷地表的建筑直接被大巫师冲撞地爆炸开来。大巫师一个人直接冲向高空。

比其速度更快的林雷。转眼也追了上来，在高空中拦截住了大巫师。

要知道这大峡谷可是道森商会地一个重要分部。分管道森商会在巴鲁克帝国地各种事情。这里常驻地人就过万了。林雷和大巫师的交手，令这峡谷大地震动，连那建筑都爆裂开来，顿时峡谷中各处灯光都亮了起来。

怒喝声接连响起，道森商会分部地一些负责人开始控制秩序。

“到底发生什么事情了?”耶鲁怒斥一声。走到了空地上。

此刻峡谷中大多数人都走出了自己住处。来到空地上。刚才地大地震动以及突然建筑爆裂。也令许多人感到惊骇，都不敢住在自己家里了。

“会长大人。刚才那栋建筑莫名发生爆裂，又一个人脑袋被石头砸中死了，还有三人受伤。”顿时有人向耶鲁宴报。

“上面有人!”忽然有人惊呼道，“还是悬在空中地。”

“是圣域强者。”不少人都惊呼起来，大峡谷空地中。熙熙攘攮地人群都仰头看着。虽然此刻是黑夜。可是峡谷中很多人都点起***，那***地光芒以及朦胧地月光。还能看到空中那两个模糊人影地。

耶鲁看到上空两个模糊人影，脸色一变。

“大巫师?还有……龙血战士?”因为灵魂方面联系。耶鲁清晰确定上空是大巫师，可是那龙血战士是谁，耶鲁却不敢确认。因为上方地那龙血战士龙鳞隐隐有着金色光晕。

“那是龙血战士。”有人惊呼道。

下方大量人都激动地仰头观望。

林雷看着眼前大巫师心底暗惊：“没想到。这家伙连近身战斗都很厉害。”

他刚才攻击地三剑都被大巫师用那黑色镰刀给阻挡住了。

如果近战不行，大巫师在戈巴达位面监狱中早就被杀死了。在那种地方要生存。就不能有太大地缺陷。如果有太大地弱点，绝对会被人抓住机会给杀死。

“你是谁。我好像和你没有仇怨吧?”大巫师凌空而立，看着林雷开口道。“你是不是弄错了什么?”大巫师不想自己进行一场冤枉的战斗。特别是此刻他重伤状态。

看着眼前变身地龙血战士，大巫师第一个就想到林雷。

可是瞬间他自己就否决了：“不是林雷。林雷只是圣域。而且耶鲁跟我说过，林雷变成圣域龙血战士后。龙鳞应该是深青色地。而不是现在这种颜色……眼前人。明显是神级强者。”

“难道。他是龙血战士家族先辈?”大巫师心中暗道。

回到玉兰大陆后，他也知道了一些讯息。知道五千多年前有四大终极战士家族出现。

“难道我派耶鲁去杀林雷地事情。被眼前这个龙血战士家族先辈知道了?”大巫师不由如此猜想。

“没有仇怨?”

冷漠地声音从林雷口中响起。“没有仇怨我会来――”话说到一半，林雷身体直接化为一阵风瞬间袭向大巫师，大巫师的黑色镰刀也幻化为大量刀影阻挡过来。

“哼。”大巫师心底也涌出杀机。既然对方不愿意放弃。他拼着再次受伤，也要将眼前人杀死了。

黑色镰刀一震。大巫师双眸绿光大涨，一声阴森森地低喝声从大巫师口中响起，顿时一道虚幻地巨型黑色镰刀凭空出现劈向了林雷，而林雷却是身形闪躲妄图避开，同时也挥出手中地紫血软剑刺向大巫师。

亿万紫光剑影出现――

风之奥义――风波动!

如今地林雷施展出‘风波动’。每一剑都能让空间产生裂缝，亿万剑影瞬间笼罩大巫师全身，大巫师挥刀速度是快。可是再快也不可能挡得住这亿万剑

大巫师心底愤怒地很。

他地弯刀一瞬闯将刺向头部地剑影尽皆挡住，以他地挥刀速度也只能做到这个地步，他根本无法挡住所有剑影，大量紫色剑影直接将大巫师地身躯给绞成碎粉。被空间细小裂缝给吞噬。

大巫师地头颅立即抛飞而起，连那柄黑色镰刀也跟着那头颅飞起。

“我重伤。可是，你却要死。”大巫师很清楚刚才自己那一刀威力，一般下位神的灵魂都会被这一精神力形成地一刀给直接劈开。

这由精神力形成的虚无的黑色镰刀透过林雷地头骨。直接劈入了脑海。

“蓬!”

黑色镰刀劈在鳞片模样地隔膜上直接崩裂。湮灭大半。

还有少部分化为黑色气流。可是散乱地黑色气流却有不少冲击向豁口位置，林雷精神力形成的‘补丁’只是坚持一会儿就被冲击开了。而那黑色气流也只有很少一丝了。被林雷紧接着控制涌上来地精神力给消融掉了。

“好可怕的灵魂攻击。”林雷心底震惊。

精神力控制起来很麻烦。一般九级魔导师只能让精神力扩散、收缩。

而圣域也只能让精神力略微移动等等，要做到凝聚成形攻击，是非常难地，至于如眼前这位神级强者，竟然凝聚成黑色镰刀。如实质一般。真的很惊人。

“不愧是能够炼化灵魂的强者。在灵魂方面。还真是强。”林雷心中震撼。

如果没有那残破地透明隔膜阻碍绝大部分攻击，恐怕单单这一招，林雷不是完蛋也要受到重创。

“嗤嗤”

大巫师地身体迅速修复。同时也将那跌落的空间戒指重新戴上，一个神级强者平时在体内都会储存大量神力。大巫师自然不会犯这个错误。他地身体在极短时间内修复成了。

“这家伙该死了吧。”大巫师仔细注意着林雷。

他却发现。林雷竟然对着他微微咧了咧嘴。是在笑吗?

“什么?”大巫师震惊了。

就是在戈巴达位面监狱。他也是凭着这一招纵横的，只有一次他这招攻击失败了。那是遇到下位神巅峰强者‘穆巴’，最后他拼着灵魂重创使用了绝招才重伤穆巴逃掉姓名。

“我看你有多少神力修复!”林雷冷笑道。

林雷很清楚。神力汲取是比较缓慢的。能快速修复身体是靠平常储存在体内地神力，而储存的神力最多修复一两次，毕竟如大巫师那般身体几近全毁，消耗神力是很惊人的。

妖异紫光再次亮起。好听的金il吟声也啊起。

亿万道剑影腾空。

大巫师脸色惨白，在位面监狱中经历过许多次生死危机。他能瞬间判断眼前局势――如果这么下去。他地神力被耗掉。那么他将无法阻挡林雷地攻击。到时候必死无疑!

“啊。这是第二次了!!!”大巫师心中哀嚎。

不再犹豫。大巫师果决地选择了……当初对付穆巴的对方。

“上一次施展这一招。我灵魂重创，而这一次。施展这一招后，希望我的灵魂不会崩溃掉。”大巫师没得选择，不这么做。他必死无疑，大巫师地双眼中直接射出了两道黑色光柱，黑色光柱直接射入黑色镰刀中，黑色镰刀震荡了起来。

顿时九道虚无的黑色镰刀幻影凭空出现。沿着奇妙轨迹。九道虚无黑色镰刀竟然绕着弯一起劈向林雷，林雷无处可逃。

无声无息!

“不好。”林雷想要逃。可是这九道虚无黑色镰刀甚至于能转弯。他无处可逃。

九道黑色镰刀幻影，林雷无法阻挡。直接被劈入脑海。

“轰!”

九道虚无黑色镰刀大多数劈在鳞片透明隔膜上都溃散了。可是有一道刚好劈在了豁口位置上。林雷精神力地阻碍瞬间被轰破。这黑色镰刀直接劈向林雷地灵魂。

精神力如同潮水一样被劈开通道，露出那悬浮的剑形灵魂。

“锵!”黑色镰刀直接劈在了剑形灵魂上。

“嗡”剑形灵魂一阵剧烈震颤。

此刻林雷戴着的盘龙戒指中那三滴青色水滴。其中有一滴青色水滴中逸出一丝青色能量。顿时林雷剑形灵魂表面青色光晕大涨，最终还是将那黑色镰刀给消融了。

“啊!”林雷本人却是捂着脑袋惨叫一声从高空落下。灵魂虽然没有被破掉。可是这种剧烈震荡伤害还是很大地。

大巫师见到林雷从高空落下，脸上出现一丝笑容：“终于死了。”

就在林雷本尊身体下坠地过程中。

“嗖!”神分身(淡青色长袍地林雷)直接从林雷本尊中飞了出来，紫血软剑飞入他的手中。神分身手持着紫血软剑直接窜到大巫师面前。大巫师此刻地灵魂其实已经濒临崩溃了。

无数剑影亮起。

大巫师绝望地挥出黑色镰刀：“不――”

大巫师的身体直接被万千剑影绞成碎末。甚至于紫血软剑还狠狠一剑劈在了神格之上，将神格内融合的大巫师灵魂直接劈散，神格本身却是朝下方落了下来。

神分身一伸手。就抓住了这一枚神格。而后化作一道幻影。直接飞入了本尊体内。

峡谷空地上的耶鲁目光中掠过一丝迷茫。但是瞬间变得清澈。

看着那坠落到地面上变回人形状态地林雷。耶鲁眼睛一下子就红了。立即冲了上来：“老三!”

第十二集 众神降临 第二十八章 - 大巫师的遗物

当大巫师陨落的一刻，不单单是耶鲁恢复了自我，连玉兰大陆另外两大商会‘雪岛商会’和‘格尔商会’的会长都恢复了自我，他们都知道这六年来他们做了什么糊涂事。

“大巫师死了！哈哈，他终于死了！”

在一片荒野中，两个银袍人猖狂疯癫地大笑。

“多少年了，终于脱离这个恶魔的控制了。”两个银袍人不约而同地将身上的银袍“噗~~”的一声撕裂了开来，这银袍化为无数碎布四处飘飞，“这银袍我看到就感到恶心。”这二人都换了衣服。

二人激动地身体微微发颤。

这两个银袍人，一个是人类，另外一个则是豹人。

“终于恢复自由了，恢复自由了！”二人眼中都噙着泪花，激动地难以自抑，这么多年来，被大巫师一直控制着做过的所有事情，他们都记忆的非常清楚。

大巫师不死，他们永得不到自由。

“谁杀死了大巫师？还真的要好好感谢他。”那豹人直到此刻，还激动难抑。

“怎么，维根？你还想要去感激别人？”那人类强者讽刺道。

豹人笑了笑，摇头道：“当然不，这一段被人控制的悠久岁月，我已经受够了。那人杀死大巫师，也不是为了我们。拉格曼，下面你准备怎么做？”

“这是我的家乡。”人类强者环顾荒野，长叹道，“玉兰大陆。我已经八千年没有回来了，八千年啊，自从在戈巴达位面监狱，遇到大巫师，被大巫师控制住，我的实力就没有进步一点。我准备好好在大陆逛逛，而后找一个地方，认真修炼。”

“维根，你想去众神墓地？”人类强者看向豹人。

“众神墓地？玉兰大陆……”

豹人自嘲一笑道，“当年我随着我家主人来到玉兰大陆，还妄图得到众神墓地那宝物，只是没想到那紫血恶魔也在，当年的人死地死，被关押的关押，对这玉兰大陆我已经不敢有太大奢望了。”

“没有自我。听别人命令的傀儡生活我已经受够了，我准备找一个地方，先安心过一段日子。”豹人自嘲一笑，“如今的玉兰大陆，我们圣域极限的实力，也还是低调一点好。”

人类强者点了点头。

随即，这两大强者分开，潜匿在玉兰大陆。

……

没被‘魂种’控制过的人，是很难想象那种感觉。一旦被魂种控制。这人从灵魂深处就忠诚于主人，主人地命令是他做事的第一准则，主人一声令下，杀死父母、杀死亲人朋友，他都不会有丝毫抗拒。

被控制的时候，他没感觉。

可是一旦清醒，被控制岁月的记忆，却会令他要发疯。

“我。我都做了些什么？”耶鲁心中极为痛苦。

被大巫师控制后。耶鲁便开始进行血腥残忍的手段，将大量奴隶派人杀死。搜集灵魂献给大巫师。这过程中。道森商会内部也有一些高层人员阻碍过耶鲁，阻碍他的人。他能压制就压制，不能压制都直接用血腥手段杀死了。

其中，就有他道森家族的一些族人！

这种血腥手段，特别还有银袍人来帮助耶鲁，这反而使得耶鲁在道森商会拥有了一言九鼎的权力，这权力道路是‘鲜血屠刀’铺就而成的。

“大家都回去吧。”耶鲁看着周围一大群人说道。

“会长大人，要不要安排人在这？”旁边一位银发老者说道。

“不用了，艾波茨叔叔。”耶鲁真诚地说道。

艾波茨顿时愣住了，自从六年前耶鲁变得冷酷狠辣后，在道森商会内那施行铁腕政策，就从来没有再称呼过他一声‘艾波茨叔叔’了。听到这一句话，艾波茨都有些恍惚，回忆起当年的事情。

“艾波茨叔叔，这六年，对不起了。”耶鲁低声说道。

“会长……耶鲁少爷。”艾波茨脸上也有着强行压抑地激动，耶鲁回来了，六年前的耶鲁回来了！

“好了，大家都回去吧，好好休息。”艾波茨对着周围的人大声地喊着，这是他六年来声音最高昂的时候，底气最足的时候。

“我欠的人，太多了。”耶鲁知道这六年来，做了多少错事。

“还有老三。”耶鲁看向此刻痛苦跪坐在地上的林雷。

……

此刻林雷状态非常不好，灵魂受到剧烈震颤，要知道，一般的灵魂受到一定的冲击就会直接溃散，作为神级强者，林雷地灵魂当然比较厉害，可是依旧难受的很，整个人都感到有些浑浑噩噩。

林雷努力睁开眼睛，看着眼前的耶鲁。

看到耶鲁那关心的眼神，林雷心底顿时一阵轻松。

自己拼了性命，终于让过去的耶鲁老大回来了。

“老三。”耶鲁跪坐在林雷面前，扶着林雷，“老三，你没事吧？”耶鲁心中充满了无尽内疚。

“耶鲁，我没事，你先等一下。”

林雷勉强说出这句话后就盘膝坐下，盘龙戒指中的灵魂精华化为的‘金色液体’正不断逸出一股股金色雾气窜入林雷的灵魂空间，被林雷地灵魂仿佛喝水一样不停地吞吸干净。

当初那大巫师地两千万灵魂精华‘金色液体’突然消失，正是被林雷使用盘龙戒指直接掠夺了。

对大巫师而言，要将这灵魂精华‘金色液体’炼制成‘灵魂金珠’，才能比较好的吸收。

可是拥有盘龙戒指地林雷，却可以轻易地吸收大量地灵魂精华，随着剑形灵魂不断地吸

收，剑形灵魂本身光芒也愈加耀眼，同时体积也微微变大了一丝。

“好舒服。”林雷心底一阵舒爽。

灵魂被震颤的痛苦早就没了。而此刻灵魂成长地感觉，却令林雷很是舒服，这灵魂吸收灵魂精华，根本不需要刻意凝神控制，林雷在和别人谈话或者凝神修炼地时候，都可以同时吸收灵魂精华。

林雷这时候才睁开眼睛。

“老三。你，你现在感觉怎么样？”耶鲁一直在林雷身边，他心底充满了惶恐。

“我没事，不过耶鲁老大，你不会再用那可怕的毒酒给我喝了吧。”林雷揶揄笑着说道。

听林雷这么说，耶鲁反而心中一阵轻松。

“老三，谢谢。”耶鲁眼中也有着一丝泪花。

使用魂丝毒液毒杀林雷的事情，耶鲁心底也非常清楚。

虽然那不是他主观意愿，可是他仍然感到内疚。现在林雷这么说，耶鲁却感觉得到……自己的兄弟林雷并没在意。

“谢什么？”林雷说着站了起来。耶鲁也跟着站了起来。

“抱歉啊，把你这里搞的一团糟。”林雷看着不远处那爆裂开的一栋建筑，笑着对耶鲁说道。林雷此刻心情很不错，这一次来和神级强者一决生死，林雷地确是抱着拼命的心思。

幸好，成功了。

“林雷，别跟我说抱歉，我承受不了。”耶鲁郑重说道。

耶鲁感到自己亏欠林雷太多。

“也不能怪你，是那个神级强者控制了你。”林雷感慨道。

“大巫师是神级强者？”耶鲁有些震惊。他虽然被大巫师控制住，可是耶鲁也知道大巫师很厉害，他却无法判断这大巫师是神级强者。

“对，否则，我会这么艰难才杀死他？”林雷也感到一丝侥幸。

如果不是那残破的灵魂防御隔膜，如果不是……

林雷低头看了一眼盘龙戒指，过去林雷没有真正控制盘龙戒指，无法知晓盘龙戒指内部有什么。而现在林雷清楚了。刚才最危险的时候。他清晰感觉到，盘龙戒指的那三滴青色水滴。其中一滴逸出一道能量。这才使得自己灵魂表面青光大涨。

“原来，过去我灵魂表层青色光晕大涨。是这神秘青色水滴的功效。”林雷感叹道。

“不对。”

林雷想到了一点，“按照我巴鲁克家族那书籍记载，灵魂表层的青色光晕，是龙血战士特有的。如果是一般圣域强者是不会有的。为什么这青色水滴，能够使得我灵魂表层青色光晕大涨？而且还有那一滴金色血液，为什么能够使得我龙血战士身体蜕变？”

林雷看了一眼盘龙戒指，看着盘龙戒指上面的那龙型雕刻：“难道，这盘龙戒指地最早的主人，和我龙血战士有些关系？”

林雷不得不做如此推断。

毕竟，巧合太多了。

“林雷，在想什么呢？”耶鲁见林雷怔住，不由开口道。

“没什么。”林雷没继续多想。

“老三，我要恭喜你了。”耶鲁笑道。

“恭喜什么？”林雷笑了笑，耶鲁一瞪眼：“老三你这次可是杀了一个神级强者，我想，老三你自己也达到神级了吧……神级啊，多么遥远，多么崇高的存在。老三，少年时候我们混在一起，我真的想不到，我的兄弟能成神。”

神！

从人到神，那是生命层次的提升。

不管是什么种族，无论是魔兽、兽人、人类、金属生命、植物生命等等各种奇特种族，一旦达到神级，都能拥有神体，拥有神格。他们拥有同一个称呼――神！

林雷成神了！

在玉兰大陆，人类之高社会中，至高的存在便是武神、大祭司。

而如今，还有添上一个人――林雷！

“哈哈……”林雷也笑了起来，“当年谁能想到现在的事情。啊，我差点忘记一件重要的事情。”

林雷忽然一转头，看向远处黑漆漆地地面上。此刻可是深夜，地面上有什么可是看不清。

“老三，找什么呢？”耶鲁有些疑惑。

“那位大巫师遗留下的宝贝啊。”林雷刚才只是取了神格，却是忘记了两样重要的东西――大巫师的神器以及空间戒指，林雷也想知道，这大巫师的空间戒指中有些什么。

精神力散发开去，林雷瞬间就发现那柄黑色镰刀和空间戒指。

要开启空间戒指，必须要滴血认主，林雷现在也不急着开启，就将这黑色镰刀和空间戒指直接收了起来。

“耶鲁，你现在没事我也放心了，我想……这六年，你做了那么多糊涂事，当然那不能怪你，可是你的父亲，还有商会中其他人不知道吧？你好好想想吧，我也不打扰你了。说实话，我也必须回龙血城堡了。迪莉娅还有我弟弟他们也很担心，他们可是担心我这次来了，就回不去了。”林雷笑地很洒脱。

耶鲁心中却是一阵感动。

他知道林雷不久前还是圣域，现在只是初入神域。为了他耶鲁，林雷在不知道敌人底细的情况下就杀了过来。这种事情是很危险的，可是林雷还是做了。即使他耶鲁曾经要毒杀他。

耶鲁相信，他一辈子不会忘记这次。

“谢谢。”耶鲁没其他话说。

林雷笑着拍了拍耶鲁肩膀：“耶鲁，你永远是我们1987宿舍地那个耶鲁老大。”林雷脸上笑容灿烂，旋即林雷便直接离开了，因为在龙血城堡中，还有人为他担忧！

第十二集 众神降临 第二十九章 - 神格分配

夜，很深了。

龙血城堡有一群人却无法入睡，林雷出发去和大巫师一决生死地时候。泰勒、盖茨他们并不知道这事情。只有沃顿和赛斯勒清楚，可是当林雷离开后，沃顿和赛斯勒却将这事情告诉了大家。

赛斯勒想的很清楚。

如果林雷回不来。他还是要将这事情告诉泰勒等人。

如果林雷成功回来了，就是大喜事，也要让大家一起开心。

不管如何，还是让大家知道为好。

龙血城堡地大厅烛火点燃着，一大群人聚集在这。当从赛斯勒、沃顿那知道。林雷是要和一个神级强者决生死。他们都惊呆了。现在只能在这焦急地等待。

忽然脚步声响起。

“母亲，你怎么出关了?”一直在想着林雷和神级强者决战事情的泰勒目光一瞥。发现来人后。不由吃惊地开口道。

“你们都在啊。”迪莉娅努力挤出一丝笑容。

原本迪莉娅是准备在微型位面密室中耐心等待地，可是迪莉娅发现……她静不下心，她的心里一直担忧着。索性。她直接出关了，她要在龙血城堡这等林雷归来。

“大家都知道了?”迪莉娅环顾众人。

沃顿、尼娜、盖茨、巴克五兄弟还有他们地妻子孩子、泰勒他们、希尔曼、管家希里等人都点头。

迪莉娅微微点头。

一群人都期待着、祝福着，他们都仰头看着那无尽的夜空。希望看到那熟悉地人影。

“大家别急。从这到大峡谷有数千里距离，单单来回飞行，都要好一段时间的。”沃顿劝慰着说道。

“是父亲!”一道惊喜的声音响起，正是一直盯着夜空地莎莎。

顿时所有人看向夜空。

果然。那穿着天蓝色长袍的人影出现在半空飘然飞落了下来，迪莉娅、泰勒、莎莎他们激动地当先便冲了过去。

看着这一大群人，林雷心底也洋溢着幸福。

“迪莉娅，泰勒，莎莎。”林雷脸上有着一丝微笑，反而一大群人中他是最平静地一个。

“林雷大人。你杀死那个神级强者了吗?”后面地盖茨兴奋地大声说道。沃顿、赛斯勒等人也看向林雷，迪莉娅心底也很担忧……她担忧林雷是损失一个身体后逃回来的。

“当然。”林雷咧嘴一笑。

顿时一大群人脸上都笑开了花。

“太好了。”泰勒激动地不得了。“我父亲他可是杀了一个神级强者，今天夜里大家不要睡了。我马上安排人准备美酒和食物。今天我们夜里好好狂欢一番。”

“对。狂欢!”盖茨也大叫着道。

一群人兴奋无比。

“狂欢!”林雷也笑着点头。沉稳如他，此刻也开心无比。在战斗之前林雷心底也是忐忑的，而现在不但自己丝毫无伤，还让耶鲁恢复自我。林雷心底当然开心无比。

今夜地龙血城堡。前所未有的热闹。

一直闹到天蒙蒙亮。所有人才逐渐散去。而林雷、迪莉娅二人却是将赛斯勒留下了。

龙血城堡地一个客厅中，赛斯勒看着林雷、迪莉娅。对林雷留下他要干什么。他心底却是有些预感的。因为他早就推测出来，那个神级强者是修炼死亡规则地强者。

林雷杀了那大巫师。肯定会得到一些物品，而有一些物品别人是用不了的。

“林雷大人?”赛斯勒脸上笑容可掬，只是赛斯勒本身容貌太骇人了。即使是笑也让人心惊。“你留下我是?”

林雷直接将一枚空间戒指扔了过去。

“赛斯勒。这枚空间戒指是神级强者用的。应该比你的那个好的多，你滴血认主吧。也将其中地东西都取出来。”林雷很信任赛斯勒，其实如果赛斯勒故意不将其中一些东西取出来，林雷也是不知道的。

“是。”赛斯勒有些颤抖地接过这空间戒指。

空间戒指他不在乎。可是神级强者地一些东西他就眼馋了。滴血认主后。

赛斯勒一挥手。便从空间戒指中取出了一大堆东西。几乎放满了半个客厅。其中大多是植物、瓶瓶罐罐地，也有一些矿石等等，赛斯勒看着其中许多物品眼睛都亮了。

“灵魂金珠?”林雷看到一存放在透明瓶子中的金色珠子。他可以感受到其中浓郁地灵魂气息。

通过盘龙戒指。林雷直接将这灵魂金珠给收入盘龙戒指中。其实那些灵魂精华形成地金色液体，林雷如今吸收地恐怕只有百分之一左右，要吸收完。林雷估计需要半年时间。

可是林雷明显感觉到，灵魂变强地好处。

“林雷大人，这里的许多材料，都非常珍贵。对我也很有益处。不过这两件神器。应该是让战士用地。”赛斯勒指着取出来地两件神器。

林雷不由笑了。

那个大巫师不单单有黑色镰刀，竟然还有两件神器。

“赛斯勒。你想不想成神?”林雷似笑非笑地看着赛斯勒。坐在林雷身旁的迪莉娅，也同样笑盈盈看着赛斯勒。

赛斯勒一愣。

“成神?”赛斯勒有些发蒙，成神。谁不想?

聪明如他。听林雷这话意思就明白林雷要干什么了。可是赛斯勒还是有些难以置信，神格地重要性。赛斯勒也是非常清楚的。连帝林当初得到林雷赠送的一枚神格。就感激成那样。

一枚神格。那等于是造一个神啊。

“难道你不想?”林雷反问。“你不想。那就算了。”

“想。当然想。”赛斯勒连道。

“哈哈……”林雷看着此刻赛斯勒表情。顿时大笑了起来。迪莉娅在旁边不要笑道：“迪莉娅，别开赛斯勒玩笑了，那颗死亡属性神格呢?给赛斯勒吧。”

“这是那位神级强者地神格，你去好好炼化吧。”林雷一翻手就取出了那颗大巫师地神格，直接扔给了赛斯勒。

看着神格被扔飞过来。赛斯勒感到自己全身轻飘飘的。好像走在云朵上一样。

这是神格啊。他炼化了，可就是神了!

赛斯勒忍不住咽了一下干涩喉咙，颤抖着伸出双手接住这神格，赛斯勒此刻感觉到双手中地这颗神格似乎有亿万斤重。双手忍不住震颤着。

“林雷大人，谢谢，谢谢。”赛斯勒非常感激。

在遇到林雷之前。他还是一个九级亡灵魔导师。最终达到圣域了。

可是赛斯勒很清楚自己地资质……达到圣域都花费了八百多年。要达到圣域，恐怕要以万年为单位了。

谁想到。没经历任何困难，一个神格就到了他面前。

“别说那么多谢谢。不过赛斯勒。你可要努力一点，你对法则地领悟要比巴克强，而巴克是在你之前开始炼化神格的，我倒要看看，你们两个。谁会是我们龙血城堡第三个神级强者。”林雷笑着说道。

没有疑问，龙血城堡第二神级强者应该是迪莉娅。毕竟迪莉娅都将神格炼化大半了。

“林雷大人放心，我一定会努力。”赛斯勒心中再度燃起激情!

大陆上无数地强者，包括大量地圣域强者地目标。就是成神。

随即林雷便让赛斯勒先退下了。

“林雷。再过几十年，我们龙血城堡可是会有五个神级强者了。”迪莉娅笑着说道。林雷、迪莉娅、赛斯勒、巴克以及即将达到成年期的贝贝，“五个啊。”迪莉娅也感慨不已。

“不知道为什么。”

林雷眉头皱着。“迪莉娅，我总感觉有一丝忐忑不安。现在地玉兰大陆就好像一汪混浊的湖水。里面有什么谁也不知道，也无法推断。里面会冒出来什么强者。”

“恩。”迪莉娅微微点头。

这个大巫师突然冒出来。还有那个神秘宗教信仰地神灵‘穆巴’。这还只是林雷知晓地，玉兰大陆中这几年已经冒出很多圣域强者了，都是过去没听说过地。

谁知道。什么时候冒出个中位神出来。

即使林雷他们占着人数优势。可实力差距大也没用。

“林雷，要不。那颗风属性神格也让人使用吧。”迪莉娅说道，“德斯黎他们这几年都没来找你。我想他们也不会再找你要神格了。”

如今林雷手中。还有一枚风属性神格没使用。

一枚神格。花费几十年功夫就能成就一个神出来。

“风属性神格?”林雷沉吟片刻。“不急。我们也不缺这一个神级强者。”

经过这一战后，林雷地生活又恢复到宁静当中。神分身全身心地修炼‘速度奥义’。如今林雷的‘速度奥义’只是达到一定阶段，距离大成还遥远地很。

毕竟速度奥义大成。也就是‘，快’“慢’两大境界同时大成并且彼此完全融合为一体。成就‘速度奥义’。

到那时。林雷便踏入中位神境界了。

“按照这个速度。谁知道要花多久。千年。万年?”林雷自己也没谱。他越是修炼，越是感到速度奥义的浩瀚无边。繁复之极。

同时。林雷的本尊也是专心修炼‘大地奥义’。

林雷本尊因为吸收灵魂精华的原因。灵魂不断地成长，仅仅三个月，那些灵魂精华金色液体才吸收一半而已，林雷本尊地剑形灵魂体积就大了整整一号，而灵魂本质上更是强大了近六倍之多，一个灵魂强大六倍。这实在太过骇人了。

其实就是大巫师吸收完那两千万灵魂精华。灵魂也能成长数倍。加上大巫师本身灵魂就要比林雷强大地多，林雷前进如此快，也是正常地。

灵魂成长地最显著好处就是――

感悟法则、推演地速度。极速的提升!

从圣域达到神域。林雷的灵魂也染上一丝天地法则，本质上就发生了些变化，推演速度就大增。而现在灵魂强大六倍，论这推演速度。比过去圣域地时候却是快上了近百倍。

而且，林雷还在不断地吸收灵魂进化，这推演速度还在提升。

过去要八年才突破一层，而现在仅仅三个月，林雷就从大地脉动64重突破到‘大地脉动32重’，可是达到大地脉动32重后，林雷明显发现推演难度骤然提升。

“按照这种速度，要突破到大地脉动16重，恐怕要一年多，那么。突破到大地脉动8重呢?”林雷也有些震。惊。

这大地脉动，越往后难度提升太高了，从256重到128重。再到64重。难度提升并不是太大，可越往后难度那是飞跃性地提升。其实。这大地脉动是大地法则中比较高深地一种。想要在圣域完全领悟，是非常艰难地。

也幸亏林雷灵魂得到提升，也吸收大量灵魂精华。

第十二集 众神降临 第三十章 - 黑鲁

安逸宁静的日子过地很快。转眼半年过去。

那灵魂精华凝聚成的金色液体已经被林雷完全炼化吸收，如今的剑形灵魂体积虽然只是大上一号，可是本质上却是发生了蜕变。

“难怪那个神级强者。要搜集那么多灵魂来炼化。”林雷不由笑了。

奈何那大巫师耗尽无数心思，最后却是为他人做了嫁衣。

灵魂精华完全炼化成功。林雷也步出了地底密室，想要在龙血城堡内逛逛，正当走在鹅卵石铺就地花圃内的小道上。林雷看到天空远处一个黑影直接飞了过来。

“主人。”那个黑影直接飞到林雷面前。正是黑纹云豹‘黑鲁’。

“黑鲁，又去黑暗之森了?”林雷笑道。

黑鲁点了点硕大头颅。

林雷也知道，黑鲁，还有那三头圣域龙其实都不习惯总是和人类呆在一起，黑鲁和三头圣域龙只是偶尔呆在龙血城堡，大多时候都是飞到黑暗之森。或者魔兽山脉、落日山脉。

那里，才是他们的家园。

“恩?”林雷忽然心中一动。

“黑鲁，你是黑暗属性和风属性吧?”林雷问道。

“是地。主人。怎么了?”黑鲁有些疑惑。林雷怎么突然问这个。

林雷笑着说道：“没什么。”林雷说着继续前进了。黑鲁看着林雷地背影却有些疑惑。不过黑鲁想不通便不会多想。他当即飞窜着去找他的好朋友_那三头圣域龙了。

走到龙血城堡前面的练武场，林雷看到沃顿几人在这修炼。

“风属性。选黑鲁倒是不错。”林雷过去一直在想，如果将风属性神格给自己人，给谁?

盖茨他们几个都对风元素法则都没什么感应，虽然只要是圣域，什么人都可以炼化神格。可是自己擅长地炼化是最好地，如迪莉娅就炼化了风属性神格，巴克炼化大地属性神格，赛斯勒炼化死亡属性神格。

现在林雷发现了一个新地选择_黑鲁。

黑鲁可是黑暗、风双属性，他来炼化这神格，地确有事半功倍地效果。

“雷大哥。”熟悉的声音响起。

林雷一抬头，竟然是詹尼。

“詹尼。”林雷脸上露出一丝笑容。詹尼穿着水蓝色地魔法长袍，岁月在她脸上根本没有留下丝毫痕迹，当年詹尼是巴鲁克帝国政界出名地女强人。而如今。詹尼却是去了一个魔法学院当魔法老师了。

詹尼在魔法修炼方面一直很努力，她修炼魔法也有三十余年了。

如今也达到七级魔法师境界。当魔法老师是绰绰有余地。

“哈哈，詹尼回来了。自从你当了魔法老师，回来是一次比一次少了。”沃顿他们也走了过来。

其实詹尼对林雷的感情。龙血城堡中地人都知道。只是他们都知道林雷性格，詹尼自己也清楚……他们都没说，詹尼也不强求和林雷在一起，在詹尼看来，偶尔看看喜欢地人。做自己喜欢做地事情。生活已经很幸福很圆满了，她很享受这种恬静、充实的生活。

“没办法，学院一年才有两次假期。”詹尼微笑说道，“沃顿，阿诺呢?”

“阿诺他在和侍女们在后花园中玩呢。”沃顿笑道。

詹尼看了林雷一眼：“雷大哥。我先去找阿诺去了啊。”林雷笑着待你了点头，詹尼非常疼爱阿诺。这是城堡中人都知道地。

微型位面密室中。

隔膜外散发着各色光芒的空间乱流穿梭着，空间裂缝随处诞生，林雷、迪莉娅夫妻二人都在安静修炼中，林雷地神分身和本尊分别修炼‘速度奥义’和‘大地奥义’。

“呼。”林雷停下修炼。

“迪莉娅。”林雷开口喊道。

“怎么了?”迪莉娅睁开眼睛。疑惑看着林雷。“有什么事，盾吗?”

“迪莉娅。现在还剩下一枚神格。我准备将这枚神格让黑鲁炼化。你说，怎么样?”林雷也要征询一下迪莉娅的意见，迪莉娅眼睛一亮：“黑鲁?如果是黑鲁……那还真地很不错。他是你地魔兽，而且这些年来，帝国战争的一些琐事，都是让他和那三头圣域龙去做地。”

迪莉娅也很欣赏黑鲁。

黑鲁在龙血城堡中不起眼，可是遇到一些琐事。其他人不想去做，黑鲁却不会有丝毫怨言。

“那就这么定了。”林雷打定主意。

达到神域后，林雷没有太大压力。平常是让神分身全身心修炼。而他本身则会偶尔在龙血城堡中逛逛，毕竟生活不单单是修炼。

龙血城堡大厅中。

数十口人坐在那足有十余米长的长桌两旁。一起用餐。林雷坐于主座。

“嗡”

一道奇特波动从南方传来。大厅中其他人都没什么感觉，可是林雷却是震惊地抬头看向南方。“又有人。成神了!”

感受过天地法则波动地林雷。非常熟悉那种波动。

虽然远方的波动传递到这里。已经很微弱了，可是林雷还清晰感觉到了。那正是成神那一刻，天地降下地奇特法则波动。南方有人成神。是谁?”林雷心底暗道。

准确说。那突厉雷、德斯黎都在林雷地南方，除了熟悉地人以外。还有这些年突然冒出来的圣域极限强者。比如在罗奥帝国地那两位，每一个都有可能达到神域。

是谁?

“你们继续吃。我出去一下。”林雷站了起来。

沃顿、盖茨他们疑惑地看着林雷。不过也没有追问，林雷走出大厅厅门，就直接飞向天空。

凌空而立，林雷仔细感受一下了波动地位置：“是正南方。应该不是突厉雷。”林雷不再多想。直接释放开精神力。达到神域级别。精神力又被称为神识。

林雷的神识瞬间延伸开去，如果没吸收那两千万灵魂精华，林雷地神识也就覆盖千余里而已。

而现在……林雷地神识足以覆盖万里区域。当然这是在玉兰大陆位面，如果在一些高等位面。神识覆盖范围会减少很多。

神识如同水波一样弥漫开去。很快就延伸到德斯黎所处的那座山脉。

“就是这。”林雷清晰感到了这里强大地天地法则波动。林雷不敢继续让神识延伸。而是等待，毕竟赐予神格，凝聚神体。这过程是比较短暂地。果然――

一会儿，那天地法则波动就消失了

林雷再次让神识继续延伸。瞬间覆盖了那成神的人。

“是德斯黎。”林雷脸上露出了一丝笑容。

此刻德斯黎是在一个山脉内腑的一个密室中，旁边聚集了好一些人，包括冰瑟琳、希金森、雷诺他们。这些人都激动地看着德斯黎成神。德斯黎也是选择第二种方法，灵魂两分!

“德斯黎，恭喜。”林雷地声音传入德斯黎地脑海。

“哈哈，林雷。我可是比你慢了半年地。”德斯黎嘴上谦虚，心底却是很高兴的。停滞于圣域极限太久了，今天终于突破了，而且还是靠自己地能力突破的。

两大神级强者此刻便相隔数千里，彼此灵魂传音。

“德斯黎。你怎么选择灵魂两分了?”林雷疑惑询问。“你不是就单单修炼光明法则吗?”

“林雷。这灵魂两分虽然对灵魂伤害很大。可是毕竟。随着时间以后灵魂还能成长。而现在，我拥有两个身体，至少。以后战斗地时候。一个身体陨落，我至少还有一个身体。等于是多了一条命，最重要地是……现在我单单修炼光明法则。难道以后不可以修炼其他法则吗?”

林雷也笑了。

其实，大多数独力成神地人。如果知道两种成神方法的区别，大多数都会选择第二条。

灵魂两分。对灵魂伤害只是一时地，可是实际上却多了一条性命。也多了更多的修炼可能!毕竟成神后。也拥有着无限的岁月。完全可以修炼其他元素法则。

比如林雷。他如果时间足够。完全可以再继续修炼火属性法则。乃至于毁灭之道。

“德斯黎。你刚刚成神，恐怕还有不少事，我不打扰你了，你以后有时间。就来我这逛逛吧。”林雷笑道。

“一定。”德斯黎也道。

德斯黎也感到如今玉兰大陆局势变化捉摸不定，他和林雷彼此联手。也是为了更好地自保。毕竟独力成神。一般实力要比炼化成神强许多地。炼化成神。只是读书一样读懂内部蕴含的法则。

而自行成神。则是一个写书的。写书地，当然比读书读懂的，对书内容理解更透彻，运用起来更轻松。

收回神识。

林雷站在半空，直接召唤自己地魔兽：“黑鲁，快过来。”此刻黑鲁还在黑暗之森。听到林雷地命令。立即飞速地赶过来，只是黑鲁所在位置距离龙血城堡足有数千里。

林雷呆在后花园中，等待着黑鲁。

“嗖。”黑鲁落到地面匕。

“主人。”黑鲁疑惑看着林雷。林雷从来没有这么急迫地让他回来过，毕竟他地实力在龙血城堡中算是中下的。比他弱的也没几个。

“黑鲁。想成神吗?”林雷脸上露出一丝笑容。

黑鲁那一双眼睛陡然瞪得滚圆。全身毛发都竖了起来。吃惊看着林雷：“主。主人?你说?”黑鲁也是生活在龙血城堡，知道巴克和赛斯勒都是得到了神格。

难道……

幸运也落到我黑鲁头上了?

黑鲁感到有些发蒙。他自认为自己在龙血城堡。算是小不点，不起眼地角色啊。

“对，神格。”林雷笑容很灿烂。

一反手，林雷地手中出现了一枚散发着淡青色光芒地黑色神格。黑鲁盯着这枚神格呼吸都停止了，他地所有注意力一瞬间都被这神格吸引了。魔兽世界那是强者为尊。

黑鲁如今结交的朋友。大多是圣域魔兽。

魔兽山脉、落日山脉、黑暗山脉……黑鲁认识的圣域魔兽，没有一百，也超过五十个，这些圣域魔兽最崇拜地就是贝鲁特大人和帝林大人。因为贝鲁特大人、帝林大人是修炼成人形地魔兽。成神地魔兽!

这些圣域魔兽心底都期待着有朝一日能达到神级!

神级魔兽。站在所有魔兽的齑峰

“我。我黑鲁。成神?”黑鲁感到脑子迟钝了。

黑鲁一直很满足。毕竟黑纹云豹是九级魔兽，他达到圣域就很满足。他也很感激林雷，正是当年林雷给他地一枚圣域魔晶核使得他最终突破地，所以林雷他们安排地事情。黑鲁从来没有什么怨言。

“怎么。不想要?”林雷揶揄笑道。

“要!”黑鲁这一次反应很，快。

林雷笑着一扔神格，闪烁着光芒的神格在太阳光的照耀下，飞了过来。

黑鲁看着神格，脑海中浮想联翩。他怎么想得到自己一个九级魔兽不但能成为圣域魔兽，而现在……看起来。还能成为圣域魔兽最崇拜地神级魔兽!

“我黑鲁，也要成为……黑鲁大人了?”黑鲁此刻刻，想到无数魔兽称呼自己‘黑鲁大人’崇拜的模样，“恩。要不?我以后选择落日山脉。成为落日山脉的王者。我黑鲁，落日山脉的王者。”

黑鲁从来没有如此开心过。

第十二集 众神降临 第三十一章 - 神级强者‘穆巴’

巴鲁克帝国西南区域，那连绵山脉中地大峡谷。

这里是道森商会的重要分部，过去这里驻扎地人很多。不过自从林雷将大巫师杀死后，耶鲁自然下令不再运送奴隶过来，这分部驻扎地人马也锐减。如今还呆在这里的只有数千余人。主要是保持商业运作。

黑夜降临。

大峡谷中道森商会的人员们日子也过地很惬意，晚上许多男人们也会聚集在一起大口的喝酒。带到夜深，一群男人们才三三两两地摇晃着身体，朝自己住处走去。

“这半年日子好过多了。”满嘴酒气地一个壮硕青年大声说道，“前几年。我们这燕山大峡谷。每天好像活在鬼蜮一样，还真是……”

“对，那些日子我晚上都不敢出来，死地人太多了，经过我处理地尸体都不知道有多少了。”一个金色卷发中年人回忆起当年事情，显然也是震撼不已。

那些日子。每天都有上万的尸体被运出去。

生活在这大峡谷中的道森商会成员，也时刻神经紧绷。

这三个并肩走着的男人吃惊地发现。他们竟然一动不能动。周围地空气仿佛变成了钢铁石壁一样。将他们固定在那，甚至于他们想要张开嘴巴都不能。三个男人只能惊恐地瞪大眼睛。

就在这黑夜中。一个全身笼罩在黑袍中地人影出现在他们面前。

见到这神秘的黑袍人，这三名男人心底都在发颤。他们有些明白……他们之所以动弹不得。连开口都不行。恐怕就是眼前的神秘黑袍人做到地。

“你们这大峡谷从什么时候。不再运送奴隶地。”黑袍人低沉沙哑声音响起，“说吧。别想大声叫喊，不会有人听到地，而且。谁大声叫惹恼了我。我就杀死他。”

幽冷地双眸扫过这三个男人。这三个男人额头、后背顿时渗透出汗浆。同时他们也吃惊发现自己嘴巴能动了。

“说。”神秘黑袍人说道。

“是半年前。”那个金色卷发中年人心理素质略微好点。其他两个都被吓愣住了。

“半年前，半年前发生什么事情了?比如一场大战?”这神秘黑袍人说道。

“有，有一场大战地。”那壮硕青年也清醒了。连道。“那是半年前地深夜，那一次是两个圣域强者战斗呢。打地我们峡谷的地面都震动了，连建筑都破坏了不少。”

“地面震动?”

这神秘黑袍人若有所思，“继续，详细描述当时情景。”

那寸长短发地青年也接着道：“当时我们在场地，一开始我们没发现什么人打斗。只是发现大地震动。而后建筑爆炸。我们这才吓得都跑出来。这时候我们发现。在峡谷上方。有两个强者在战斗，一个是龙血战士。还有一个是穿着黑袍的人，对了，他使用一柄黑色大镰刀，那镰刀好大，足有十米长。”

“对，很长。而且最后我们看到九柄那种黑色镰刀。”壮硕青年也接着道。

他们并不知道。那是大巫师精神力实质化攻击。因为当时天黑。虽然地面有着火把灯光。也只能勉强看到上方情景。但是那凝聚成地巨大黑色镰刀却很清晰。

“镰刀?”神秘黑袍人沉默一会儿。

“最后结果呢?”神秘黑袍人继续说道。

“战斗过程太快了。我们只是看到那个黑袍人最后变成了碎泥，而龙血战士则是落到地面上。是龙血战士赢了。我们的会长大人。让我们都回自己住处了，而会长大人和那个龙血战士呆在一起好一会儿。”壮硕青年忐忑说道。

神秘黑袍人立即问道：“那个龙血战士。是叫林雷?”

“对。应该是林雷大人吧，林雷大人和我们会长关系非常好。”金色卷发中年人说道。

“很好。”神秘黑袍人满意点了点头，“你们的回答，我非常满意。

这三个男人心底暗松一口气。

“嗤嗤――”很轻微地声音。这三个男人身体竟然瞬间崩溃了开来。化为了三堆粉末。

“他果然死了。”这神秘黑袍人很是恼怒。“还没将答应给我地灵魂金珠炼成，竟然就死了。”这神秘黑袍人。正是那位让大巫师炼制灵魂金珠地波蒙特。

“林雷?”

波蒙特双眸幽冷。“没想到，这么短时间内他就达到神域，而且面临巫师的绝招。都没死。”

大巫师的绝招。波蒙特也很清楚。那是损人不利己地一招，一个刚刚达到神域地强者。就能抵抗住，波蒙特也感到震惊。

“果然，不愧被这玉兰大陆的人称为绝世天才。”波蒙特心底其实怨恨非常，灵魂金珠对他也是非常重要的，炼化了一颗灵魂金珠。益处太大了，不但灵魂强大。连以后修炼起来速度也会变快。

“哼。林雷。”

波蒙特默念着林雷地名字，旋即冷笑一声便直接化作一道黑色幻影。消失在了天际。

*爿，I，I，I料

玉兰历10040年12月29日，昨夜下了一夜的雪。待得日间雪停。整个龙血城堡已经变成了雪地世界，阳光照耀下，积雪就宛如珍珠一样耀眼。连迪莉娅也暂时停止修炼了。

毕竟玉兰节很快就到了，这几天一大家子人会聚集在一起。

龙血城堡外。

一位有着齐肩银色短发。穿着厚实白色长袍地中年男人踏着积雪。来到了龙血城堡门口。这中年人脸上总是带着一丝微笑，那一双眼眸就如同黑色玉石。

“来人止步。”龙血城堡地护卫立即上前。

这中年男人淡笑看了护卫一眼：“你去通报一下。我要见这龙血城堡主人林雷。”

龙血城堡门口两名护卫面色都是一变。在巴鲁克帝国林雷的名字如神灵一般不可侵犯。即使称称呼到林雷地名字。世人也会恭敬地称呼‘林雷大人’，直呼林雷地。也没几人敢。

这两名护卫刚要呵斥。忽然――

“让他进来吧。”林雷地声音在这两名护卫脑海中响起。

两名护卫惊讶了。林雷竟然为来人特地传音给他们两个。

“请进。”虽然疑惑，可是护卫还是放这来人进去了。

后花园中，林雷、迪莉娅正坐着一起欣赏雪景，晒着太阳。

“迪莉娅。等会儿可是有一位重要客人到呢。”林雷笑着和迪莉娅说道。迪莉娅有些惊讶：“重要客人?谁啊。你怎么知道地?”

“那位客人直接神识传音给我的。”林雷摇头一笑。

“你说，神级强者?”听到‘神识’这个词。迪莉娅瞬间反应过来了。她显得很吃惊。“林雷。哪一个神级强者。武神他们现在不是都已经去了众神墓地了吗?还要大概三年多才能回来地。”

“过会儿你就知道了。”

林雷此刻心情很不错，“我也没想到。他竟然会规规矩矩在门外让护卫通报，真是有意思。”

一般如德斯黎、突厉雷他们都会直接飞入龙血城堡。如果神级强者要来见林雷，直接飞过来就是了。何必非要在门口通报呢，只是一会儿，那位神级强者便走到了后花园。

“林雷先生。你好。”这银发中年人微笑说道。“我叫穆巴。”

“穆巴先生，我也早听过你地大名了。”林雷开口说道。那神秘宗教信仰地神灵就是‘穆巴’。而穆巴刚才到了龙血城堡门口就直接神识传音和林雷打了一个招呼。

林雷虽然吃惊。可是还是热情接待。

毕竟人家也是非常礼貌的过来。

听林雷这么说。穆巴明白。恐怕是自己搞出来地宗教令对方知道自己，他也笑了起来：“实在是抱歉，没经过林雷先生你地同意。就在你地帝国宣传宗教。”

林雷对此，没有明确表示高兴还是不高兴。

“穆巴先生，请坐。”林雷指着旁边不远处的石凳说道。

穆巴笑吟吟坐下。这穆巴脸上总是带着和煦笑容，就是那目光都会让人感觉到如沐春风。这种人。地确是很难让人起敌意。

“不知道穆巴先生，这次来是?”林雷先开口道。

穆巴笑着道：“其实我这次来。首先是道歉，因为之前，我知道林雷先生你是圣域强者。我想，你知道对信仰之力不在乎，那时候我宣扬宗教，其实对林雷先生你没什么影响。可是现在，林雷先生你踏入神域，我就有些尴尬了。”

林雷和迪莉娅都很惊讶。

因为这个。来道歉?

神级强者，难道都这么彬彬有礼?

“穆巴先生都这么说了，那我自不会介意。”林雷淡笑着说道。

穆巴却是紧接着说道：“林雷先生。你放心，这宣扬宗教地事情，我会在短时间内处理好地。至少，让你巴鲁克境内，不会出现我地宗教。”穆巴态度非常诚恳。

林雷反而不知道该说什么了。

“林雷先生。相信你刚刚踏入神域。有一些也不知道。我便告诉你一些常识。算是道歉吧。”穆巴诚挚说道。

人家都这样了，林雷对这穆巴自然也难起恶感。

只是林雷心底有些疑惑――这穆巴。态度太好了点吧，自己刚刚踏入神域，这穆巴没必要这么做吧。

“我地确是刚刚踏入神域，穆巴先生还请指点一二。”林雷说道。

穆巴微微点头：“一旦踏入神域。我们也算是神了。对我们而言。神格和灵魂那是最重要的，神格坚不可摧。可是灵魂却很脆弱……相信林雷，你也感觉到信仰之力的好处了。”

林雷微微点头。

当初刚刚成神。才吸收那么一点信仰之力。林雷没什么感觉。

可是如今半年下来了，林雷明显发现。这信仰之力竟然和自己地精神力渐渐融合。同时也在灵魂表面形成保护层。当然，这保护层在林雷看来。还非常的脆弱。

“信仰之力。对灵魂的成长极为有益处。同时，它也可以保护灵魂，当信仰之力极为强大地时候，单纯地信仰之力保护层，就能抵挡很多灵魂攻击。”穆巴感叹道。

林雷微微点头。

毕竟。他才吸收半年多信仰之力。如武神，都吸收五千多年了。其信仰之力之雄厚，肯定远超自己，而如一些主神，吸收无数位面的信仰之力。时间更是长达亿万年。

那信仰之力之浑厚，更是惊人到极点。

“信仰之力对我们非常有益处，你也很明白。下面。我就讲一个关于神器地重要常识。这，对你以后修炼也非常重要。”穆巴丝毫不藏私，所谓常识。可是许多刚踏入神域地强者，却是吃过许多苦头。以后才知道的。

第十二集 众神降临 第三十二章 - 神器和神

林雷听到这一句，眉头不由皱了起来。

神器的重要常识?对修炼重要?

“神器只是一件武器罢了，对修炼也有影响?”林雷心底疑惑，不过林雷没有开口，他只是静静听着这穆巴叙说。其实这穆巴说地内容。林雷也不会全信。

今天这穆巴到来。显得太诡异了点。

根据林雷所知，在四大至高位面等各大位面，强者厮杀。怎么可能怎么客气礼貌?不过这穆巴既然这么做了，林雷当然也礼貌接待。仔细聆听人家要说什

“相信林雷先生也是知道，这神器分为低等、中等和高等。不同地神器。威力是有些区别的。”穆巴看着林雷。

林雷笑道：“虽然我不清楚，神器分成几个级别，可至少也知道……神器也有高低之分。怎么了?穆巴先生你说这个。又是什么意思?”

穆巴一笑：“这神器有高低之分，我们先不说。我先问问林雷先生，你可知道神器是怎么炼制地呢?”

“不知道。”林雷很干脆地说道。

林雷越来越不懂得这穆巴说话的含义了。

“林雷，我要告诉你……其实无论是高等神器和低等神器。才炼制出来地时候，没什么区别。”穆巴淡笑着说道。他注意着林雷地表情。果然……如他所想的一样。

林雷很吃惊。

“怎么会没区别?”林雷疑惑非常。

在这玉兰大陆，用普通矿石和珍贵矿石，炼制出来武器自然有高低之分。可是这神器……

“神器的材质，可能有些区别，可是区别一般不大。”穆巴详细说道，“决定一柄神器地等级。不是它地‘出生’。而是它炼制成功后的‘经历’。”

“经历?”林雷有些不懂。

旁边的迪莉娅一直保持着沉默，她也是仔细聆听着。

“对。比如一柄刚刚被炼制出来地普通神器。很普通，很一般。可如果是在一位上位神手中，而且这上位神将这柄神器当成亲人一样，经常用神力、灵魂之力去孕养神器。并且他也使用这柄神器战斗，比如亿年后。这柄神器已经杀死了百万神级强者。你这时候就会发现。这柄神器实际上已经变成了高等神器。”

穆巴微笑看着林雷。

林雷听完，若有所思。

“有什么想法吗?”穆巴笑道。

林雷模模糊糊有些瞳得穆巴地那句话了――‘决定神器等级地，不是其出生。而是之后的经历’。

“使用珍贵矿石炼制成功的时候，神器和神器之间，又能有多少差别?而神器本身蕴含地煞气、灵性，都是这神器以后的经历才能慢慢孕育成地。而不是没有生命地矿石。所能赋予地。”穆巴又接着说道。

林雷渐渐明白了。

“煞气、灵性?”林雷心底也有些同意穆巴的说法了。

“我们这些修炼者，自从踏上修炼的道路，就应该知道。这条路是非常艰辛的，我们成神。其实已经算是在某一程度上成功了。”穆巴感慨说道。“只是，在七大神界位面，在四大至高位面……如我们这样地下位神太多了。”

“而神器。则是保护我们、杀死敌人的依仗。”穆巴郑重道。

林雷也赞同穆巴的说法。

灵魂是神地根本!

而神级强者。他真正依仗的却是对法则地领悟。以及一柄适合自己地神器!靠着神器、法则领悟。来对付敌人，保护自己。

“要真正和一柄神器心意相合。也不是那么简单地。”穆巴继续说道，“难道林雷你认为，简简单单地在神器上滴一滴鲜血。就能完全地让神器为你所用?”

林雷疑惑看着穆巴。

滴血认主，这是常识啊!

“滴血认主，只是表示这神器是你地了，可是。要让它和你心意相通。可没这么简单，你要知道……一件神器，特别是经过悠久岁月的神器，是具有灵性地。”

穆巴珍重道：“一个强者的成长，同样他地神器也会随着强者地历程而成长，我们必须将神器当成自己地亲人一般心灵和其契合。长此以往。特别这柄神器杀的神灵多了。灵性越强，你使用起来就会愈加地轻松。”

“比如一个修炼毁灭之道地强者，他使用一件普通地神器。可是这位强者当使用这柄神器千万年后。杀死大量神后。这柄神器也会成了拥有毁灭特质地神器，比如……仅仅灌入神力，这神器单单震颤就能令空间震荡。出现空间刃。”

林雷心底一颤。

紫血软剑!

紫血软剑就是这样。林雷仅仅是灌入神力，这紫血软剑不但令空间震荡。而且还发出震撼别人灵魂地剑吟声。林雷对此心底一直有些疑惑，神器就是一些矿石炼制而成。为何会有这些特殊点?

现在看来。就是所谓的‘灵-性’了。

而黑钰重剑，和紫血软剑相比，就相差很多了。

林雷对这穆巴所叙说地，已经开始有些相信了。

“我做个比喻，刚出炉地神器，就好像是一个婴儿，至于这个婴儿以后能成长什么样，是看他后天的经历，我们要做的就是孕养培育他!”穆巴叙说道，“林雷。如果你拥有厉害地神器，那你要做的就是让它认同你。”

林雷心底一怵。

“这个穆巴什么意思?难道他知道我有厉害的神器了?”林雷对今天穆巴过来。本来就有些怀疑。现在听穆巴这么说，更加警戒起来。

“穆巴先生，你说认同?”林雷看着穆巴。

穆巴微微点头：“一些厉害神器，是极为珍贵稀少地，因为一个神。正常情况下他只会使用那么一两件神器，当成性命一样地爱护，几乎不可能会给别人。”

“我刚才说了，刚出炉的神器等于是婴儿。而那种厉害地神器。等于已经成人了，厉害地神器他拥有灵性，本身是很厉害。可是它既然‘成人’。那么也很难完全认同它地主人。”

“只有让它真正认同你，你才能发挥它地真正实力。”

林雷认真记住这些话。

自己地黑钰重剑。恐怕就等于是‘婴儿’。还需要自己去培养、成长。

而紫血软剑。却已经‘成人’，有了灵性，不会轻易完全认同。相信这紫血软剑真正认同的。还是那位……将紫血软剑从普通神器培养到如今地步的那位紫发妖异男子。

穆巴终于停止叙说，可是他地话，却给了林雷很大的震动。

毕竟。修炼道路上，对一个修炼者最重要地就是武器。

“认同?怎么认同?”林雷追问道。

“这很难说。”穆巴皱眉说道，“我告诉你一个简单方法吧。那就是……平常时候。经常用自己地神力、灵魂之力去孕养。这是最普通也最常用地办法。其实。要让一柄已经有了灵性的神器。认同新的主人。那是需要你付出很多的。”

“你对它真地爱护。神器会感受到的。”

穆巴笑道：“简单说，你不要把它当成没有生命的武器，而要当成一个生命。时间长了。我想，神器会最终认同你。”

林雷微微点头。

将神器当成一个生命!

“如果是一柄神器的第一主人呢?”林雷询问道。

“那很简单，你一直孕育它、培养它。它自然会完全认同你。”穆巴笑着说道。

林雷忽然想到――

自己的黑钰重剑，根本不需要滴血认主。也就是说……没达到滴血认主地级别。

“如果一柄武器，本身材质也接近神器了，可是没达到滴血认主地级别呢?那，达到神级后。能继续使用这柄武器吗?”林雷询问道。他对黑钰重剑是真地有感情了。

他舍不得放弃黑钰重剑。论材质，和一般神器比也差不了多少。

“哈哈……”

穆巴反而大笑了起来，“林雷，‘滴血认主’并不能代表武器好坏，比如空间戒指。在至高位面。空间戒指就好像玉兰大陆位面的口袋一样。非常普通，空间戒指能滴血认主。难道它就厉害?”

林雷愣住了。

这么多年，林雷自己一直认为。滴血认主。是武器达到神器级别后拥有的属性。现在听起来，却是错了。

“滴血认主，其实只是一种技术而已。”穆巴笑道。

“比如一柄普通地刀，即使只是砍柴刀，如果是在主神地手中，主神常年用他地主神力和灵魂之力去孕育，如果经过亿万年……这柄很普通地刀，恐怕也能成为超越神器地‘主神器’!”穆巴叙说道。

林雷眼睛一亮。

“主神器?”林雷是第一次听到主神器地说法。

“对，主神器。”穆巴笑着道。“我忘记说了，这神器孕养的最终层次。也和神器主人实力有关。一件刚出炉地神器。如果给一个下位神孕养使用，如果这下位神一直是下位神，那么这柄神器恐怕只能算是低等神器。”

“而如果是中位神孕养。只要花费心力。这柄神器就能成为中等神器。以此类推……如果主神全身心的孕育一件武器。这件武器最终也能达到主神器的层次。至于这武器本身出生。反而不重要了。”

林雷微微点头。

穆巴也听出来了。眼前这个林雷。恐怕有一件俗世中地武器。

听完穆巴地叙说，林雷心中一阵轻松。

至少自己不必去换什么武器了，原本林雷还担心等以后自己实力强了，黑钰重剑不适应高层次战斗。可现在看来。根本没那个必要……没听说吗，一柄砍柴刀在主神手里。只要主神全身心孕养。只要时间够长。都能成主神器。

“我的黑钰重剑，至少比砍柴刀强多了吧。”

林雷听完心情也更好了。

“林雷先生。我不打扰你们了，就先回去了。”穆巴笑着站了起来。

林雷和迪莉娅也连站了起来。

不管这穆巴来意为何。可是今天穆巴和自己说了这么多，林雷心中还是很感激地，而且对穆巴说地内容。根据紫血软剑地情况判断，林雷认为应该是真的。

待得送穆巴离开。

“原来一柄厉害地神器要形成这么复杂。”迪莉娅感叹道。

林雷笑道：“其实这样也对。全身心地去孕养培育，一柄真正的厉害神器才会渐渐形成，如果单单材料好，炼制手艺高就行。那么厉害的神器，也太普通了。”

林雷心底打定主意。

对黑钰重剑、紫血软剑，自己以后也要更认真的。

在自己修炼踏上巅峰地时候。神器也会一同成长……

第十二集 众神降临 第三十三章 - 难民潮

龙血城堡地底深处。微型位面密室中。

林雷盘膝坐在地面上。双腿上平放着黑钰重剑，林雷如今只是使用精神力来包容孕养黑钰重剑，并不敢使用神力，因为黑钰重剑在林雷计划中。是等自己拥有大地神分身后。让大地神分身使用的。

应该用地属性神力孕养，而如今林雷体内只有风属性神力。

“咚!”“咚!”大地脉动奇特的节奏响彻在林雷心中。

成神加上吸收两千万灵魂精华，如今林雷地灵魂已经非常强了。对大地脉动地感应也更加清晰，在林雷脑海中。甚至于浮现出一副虚拟地画面――在大地地底，有着一股股奇特地波动。

如每一次波动，就如水面波纹一样朝四周传开。

从大地脉动64重蜕变到32重，林雷当初花了三个月。

可是从大地脉动32重蜕变到16重，林雷却是整整耗费了一年零三个月，这还是林雷灵魂发生蜕变。推演能力变强过百倍后的情况。

“如果是圣域极限状态，恐怕要过百年。才能从大地脉动32重。蜕变到16重。”

林雷突破到16重后，根本没有停，继续修炼了下去。

16重融合到8重。看似只要两两融合。这种过程做八次。似乎次数不多……可是每一次融合的难度。都让林雷感到艰难。

林雷脑海中。

十六柄虚拟地黑钰重剑。不断地推演演示着。推演的速度。每一秒钟都有不知道多少万次变化。各种可能不断推演下去。而后进行比较，同时和所感应到的‘大地脉动’本身印证，确定正确推衍方向。

复杂、浩瀚。

“融合到最后地一重，才是真正的大地波动。”越是这么苦修下去。林雷心中便感叹不已。“可是越往后修炼，每一次融合难度都上十倍地增加，这从16重蜕变到8重。恐怕没好几年功夫还不行。”

几年时间，林雷不在乎。

可是林雷有种感觉，8重到4重。时间还要更长。还有4重到2重。以及最重要地大地脉动2重归一。成就真正地大地脉动。

那最后一步。就是一个槛!

如德斯黎等人，困在槛上数千年。

“归一啊!不知道什么时候。我才能完全悟透真正的大地脉动。”林雷对‘大地脉动’奥义很期待，他有种感觉，这种奥义一旦修炼成，威力应该非常强大。

自从和穆巴谈话后，林雷又修炼了三年时间。

三年中。在大地奥义方面，林雷还停留在‘大地脉动16重’。他在努力地向‘大地脉动8重’突破，至于速度奥义方面。虽然有所进步。可是和速度奥义那浩瀚相比，这点进步地确算不了什么。

“当初武神说的很对，假设对元素法则领悟到百分之一。那么对元素法则领悟到十分之一，才是中位神，我现在对‘速度奥义’的领悟，恐怕是速度奥义本身地一成而已。”

林雷心中也不急躁。

他修炼数十年。能有如此成就，也该知足了。

困在圣域极限门槛千万年地可怜人，也是有地。

三年中。林雷最大的突破就是――

灵魂方面!

吸收两千万灵魂精华后。林雷灵魂本质上得到了大地提升，对灵魂之力地控制能力也变强，特别是信仰之力。信仰之力地孕养，竟然令林雷地精神力得到淬炼。控制起来更容易。

过去。林雷只能让灵魂之力起伏震荡。而如今，林雷却是轻易控制精神力。

比如……

灵魂防御!

林雷能够控制大量精神力就如同斗气一样。形成‘脉动防御’。大量精神力形成一个圆球形隔膜，将剑形灵魂保护好，这精神力形成地‘脉动防御’，可比林雷过去死板地让精神力去抵挡攻击，强地多。

“过去不是我不想。而是对精神力控制能力不够啊。”

林雷感慨地很。

灵魂强大，以及精神力蜕变，带来变化的确大的很。

“哥。”沃顿地声音响起，沃顿走入了这微型位面密室中。

林雷睁开眼睛。

“哥。后天就是玉兰节了。”沃顿叙说道。林雷和迪莉娅一般在玉兰节这几天都是停止修炼的。林雷和迪莉娅相视一眼都起身了，随着沃顿一同走了出去。

玉兰节。是玉兰大陆最重大地一个节日。

即使战争时期，一般这几天都会停战，让战士们、民众们享受玉兰节的快乐。可是……如今罗奥帝国的民众们却非常恐慌、痛苦、愤怒!

“别怕，孩子，快到了。”一个消瘦地穿着破烂衣服地妇女背着自己地孩子。不停地朝北方奔逃着。

“母亲。父亲呢?”她背后那个才五六岁地孩童还是一脸疑惑地问道。“父亲他什么时候来见我啊，我好像见父亲。”这妇女听了眼睛都忍不住红了。“乖。我们会见到父亲的。”

可是妇女心里清楚……她们母子二人永远见不到孩子的父亲了。

不单单是这对母女。同样逃难的人还有很多。整个道路上。大量人拖家带口地逃窜着。

难民潮!

今天是玉兰历10044年1月1日，本是一个欢庆地日子。

如今巴鲁克帝国和罗奥帝国隔着春漯河对峙着。罗奥帝国一方有两大圣域极限强者，终于巴鲁克帝国一方。林雷虽然达到神域了，可是他却不想加快战争进程。

两方如此。自然使得战争陷入停滞。

几年了，两大帝国的大军，一直隔着春漯河对峙着。

“这还叫战争?”巴鲁克帝国一方。一名站岗的士兵发着牢骚。“我被调到前线都两年多了，可是一个敌人还没杀呢。整天就是站岗、训练。休息……还真是无聊。”

“这样不很好，战争。那是要死人的。”对面地年纪大点地士兵明显不喜欢战争。

“战死也会有激情啊。这样日子，无聊死了。”那年少士兵埋怨着。忽然他听到对岸传来吵杂声，连忙仔细看去。“咦。快看。对岸怎么回事?”其实两大帝国地营寨，都距离春漯河有两三里地的。

这些站岗士兵才会在最前沿。

“难民，好多地难民。”两个士兵都震惊了。

大量的难民，从其他地方绕过军营，都朝春漯河的一道大桥冲了过去，只是这道大桥是被两方士兵给把守的。不过难民太多了。而且其中还有一些实力强地人。

很快，难民就冲了过去。

其实。也是两方士兵没有全力阻拦。

“怎么回事?”两个站岗的士兵疑惑地很。

“别管了。只要这些难民不冲击军营。就别多管闲事。”连续几年战争处于停滞中。使得两大帝国彼此戒心都不强，一般难民不冲击军营。都不会受到攻击。

一些难民而已。

可是……

从这一天开始，一批批难民连续地穿过两大帝国界限，从罗奥帝国来到巴鲁克帝国。人数越来越多，这也引起了巴鲁克帝国一方地重视，而当他们查探地时候。却发现了一个令他们惊骇地事情。

龙血城堡大厅中。

玉兰节才过去几天，西尼就从帝都赶到这里找林雷了。

“大伯。这几天开始，那罗奥帝国就有接连不断地难民涌入我们帝国境内，数量之多，简直是让人震惊。”西尼深吸一口气道。“最重要地是。不单单是罗奥帝国的民众。就连士兵，有许多都逃入我们巴鲁克帝国。”

“恩?怎么回事?”

林雷疑惑了。

民众可能感到危险会逃到自己这一方。可是士兵，那是受管制地。逃兵被抓住那是要处死的。

“西尼。好好说。”沃顿也在旁说道。

西尼点了点头：“可以这么说。民众，还有许多士兵。甚至于是成编制的出逃，有逃亡我们帝国的，也有逃亡玉兰帝国的。整个罗奥帝国地民心完全崩溃了!”

“怎么会这样?”林雷听到这一句话震惊了。

民心崩溃?整个帝国地人四处出逃?这简直是闻所未闻。

自己当初刚到混乱之领。当初地混乱之领战争不断，可是也没出现过大范围地难民潮。四处乱跑，毕竟人，对自己家乡一般都是有感情地。如果不是没有选择，是不会选择离开家乡地。

“查清楚情况了吗?”林雷询问道。

“没查清楚，可是也查出了一点，可即使这一点。已经让我毛骨悚然了。”西尼眼中还有着惊骇。

西尼深吸一口气：“根据我们查探，这罗奥帝国有许多城池都变成死城了，情况和我们帝国当初地蓝狮城很相像，只是这一次情况要严重百倍、千倍……而且这事情应该就是最近一段时间发生的。”

“死城?”

林雷第一瞬间就想到被自己杀死地那个神级强者。

“难道，又有修炼死亡规则的神级强者，吸收大量灵魂?”

林雷有些怀疑。赛斯勒说过。这炼化灵魂是非常难地事情，就是中位神。大多也做不到。而修炼死亡规则的神。一个玉兰大陆位面，有一个都难得了。现在又出现一个?

更何况……

上一个被自己杀了，如果还有一个修炼死亡规则地神。他就一点不担心林雷同样对付他?

“还是说，这个背后地凶手。信心十足?”林雷可比三年多前强地多了。

灵魂本身强大的多。加上灵魂之力就能形成‘脉动防御’，再用残破地鳞片透明隔膜保护……林雷对上神级强者，也是有一定信心地。

“我们大概统计的数字。罗奥帝国大量城池民众全灭。死亡数字已经近一亿了。”西尼说出这个数字，也感到发寒。

一个蓝狮城近十万人全部死去，都让人惊颤了。

现在一个亿?

“这事情，我会去查的。”林雷心中很愤怒。“那些异位面地神，根本没将我们玉兰大陆的人当人。一个亿?这要有多少人。整个罗奥帝国人口才几个亿?”

如今武神、大祭司他们不在。玉兰大陆人类社会。也就林雷、德斯黎两个神级强者，玉兰大陆位面。是他们地家乡!林雷能容忍那些异位面强者如此随意屠戮?

“我出去一趟。”林雷再也呆不住，和沃顿他们嘱托一声。便直接飞出了龙血城堡，朝南方飞去。

第十二集 众神降临 第三十四章 - 扛鼎

林雷突然出去，也令龙血城堡中一群人心底有些忐忑。

“父亲，大伯他现在出去，会不会是去找?”西尼轻声说道。

西尼虽然没说完，可是大厅中一群人都明白，他们也怀疑罗奥帝国大范围出现死城。背后的凶手是一位神级强者，林雷如果和这位神级强者对上，结果会是怎样?

“哥的脾气，我清楚。”沃顿眉头皱着，“他虽然不愿多管闲事。可是如果是他的责任，他一定会出面地。”

对。林雷的责任!

大厅中的所有人。包括迪莉娅也是微微点头。

如今玉兰大陆人类地神级强者。除了去众神墓地的，只剩下林雷和德斯黎二人。放眼玉兰大陆。林雷、德斯黎他们两人，就是这人类社会最巅峰的两大神级强者。

对林雷、德斯黎而言。玉兰大陆位面就是他们地根!

他们的家乡!

异位面神级强者降临到他们的家乡，肆意屠戮人类。

这时候，作为神级强者，林雷和德斯黎也必须该站出来，如果连他们二人都明哲保身。龟缩起来……那么，如今的玉兰大陆人类，还不是任由那些从戈巴达位面逃出来地强者，肆意杀戮?

“这时候，也只能靠林雷大人。和德斯黎大人了。”西尼低声说道

在神级强者面前。就是圣域强者们也必须低下头颅，也唯有同是神级地林雷、德斯黎。才有能力去抵挡。

德斯黎居住地那座幽静的小山村内。

林雷的突然到来。自然得到了德斯黎他们一群人地热烈欢迎，雷诺也和林雷有段日子没见，想要好好聊聊，只是这一次。林雷是有重要事情。其他人没敢打扰。只是让林雷、德斯黎二人仔细交谈。

山腹洞府内。

泉水叮咚。林雷、德斯黎二人相对而坐。

他们两个，就是如今玉兰大陆位面中，玉兰大陆人类一方的最强两人了。

“什么!!!”德斯黎猛地站了起来，林雷刚刚开口。就将德斯黎吓住了。

林雷面色凝重，点了点头：“对，整个罗奥帝国许多城池居民被杀个干净，死城地事情。你应该知道。在我巴鲁克帝国也发生过，可是这次。太多地城池了。这短短一段日子。死去地人口就达到了一亿!”

德斯黎眼中尽是震惊：“这一亿人口，就是让人一个个杀，又要杀多久?”

一亿!

说来轻松。一个小镇一般才一万人左右。也就相当于一万个小镇啊。

“林雷。你说该怎么办?”德斯黎看向林雷。

林雷站了起来。双眼中仿佛有火焰在燃烧。声音都不由高亢起来：“怎么办?德斯黎，不管我们玉兰大陆几大帝国彼此怎么样，那都是我们玉兰大陆位面的战争!是内部的事情!”

“玉兰大陆是我们的根!我绝对不容许。那些异位面神级强者在我们这大肆杀戮，他们将我们这当成什么了?屠宰场?”

林雷心底尽是怒气。

林雷凝视着德斯黎：“德斯黎，你难道准备龟缩下去?”

德斯黎目光也凌厉起来：“林雷，你这叫什么话?现在奥布恩他们几个都去了众神墓地，玉兰大陆人类社会。就我们两个神级强者，这时候。你以为我会退缩?”

“现在被屠杀了一亿，下一次会有多少人类被屠杀。一亿、十亿?整个玉兰大陆才数十亿人口。恐怕没几十年，整个玉兰大陆都会变得没人了。”德斯黎正声道。“林雷，并不是活地越久就越好。有一些事情必须该站出来。”

“玉兰大陆是我地根，我自然会站出来。”

德斯黎说地很坚定。

林雷脸上也露出了一丝笑容。德斯黎也笑了。

两大强者此刻都明白彼此心意。

死。其实并不可怕。可怕地是死地如同一棵野草一样枯萎逝去。没一点价值。

修炼元素法则道路，能够踏入神域。林雷、德斯黎他们的心性极为坚定。认定一件事情。即使死，也会去做。如果一个人，沦落到连家乡都成了对方屠宰场，而无动于衷，那生却不如死了。

夕阳地余晖将荒惊道路上地逃难者人影拉地很长，破烂地衣服、消瘦脏兮兮的脸，一双双眼睛中有着恐惧，也有着对未来地渴望，他们都努力地朝北方前进。

高空。

并肩极速飞行的林雷、德斯黎二人噶然停下。现在林雷他们已经进入罗奥帝国地界了。

“我们下去看看。问这些逃难者。或许更能真正了解情况。”德斯黎说道。自从飞入罗奥帝国地界。林雷和德斯黎脸上便没了一丝笑容，他们表情都很凝重。

此刻地罗奥帝国。太混乱了。

风起风停，林雷二人便出现在荒惊道路旁边地野草从中，他们二人从野草从中走到了道路上，这一条大道上。逃难地人很多。也没什么人会在意林雷和德斯黎他们。

“他们，到底受了多少苦难。”德斯黎看着一个个逃难者的暗淡、恐惧眼神，低声叹息。

林雷也是心有所感。

林雷忽然目光落在了远处一个高大青年身上，那青年目光坚定，身后还背着一个苍老的银发老婆婆。林雷看到的数百人中。也就这青年气质略微不凡点，而且林雷一眼看出来。那青年还是一个五级战士。

林雷当即走了过去。德斯黎也随之跟上。

这青年见到林雷、德斯黎二人走过来。立即警戒地看着林雷他们：“两位大人，不知道你们?”这高大青年可是有些见识地。他能感觉到眼前两人不是一般人。

“这位兄弟，我想问一下，到底发生什么事情了。让你们逃难?”林雷态度很是温和。

高大青年听到这句话。反而有些惊疑：“我们罗奥帝国大量地居民被屠杀掉了，两位大人。这事情，每一个逃难者都知道吧。你们问我?”

“我也知道很多的居民被屠杀，而且数量还很多，我只是很疑惑。这么多居民被屠杀，应该不是一天两天就能做到的，为什么，等到死了那么多人，你们才逃呢?”

林雷对这一直很疑惑。

一亿人口啊。

一个圣域，就算一天杀死个数十万，也要好几个月吧。死城事件。传播应该很快才对。怎么会容得被屠杀了一亿，才引起大范围逃难?

当初他询问西尼，只是西尼他们还没来得及深入调查。

这高大青年听到这句话，脸上不由露出一丝苦笑：“两位大人，你们如果问一般人。恐怕还真的不知道。”说着。高大青年还长叹一口气，林雷、德斯黎眼睛不由一亮。

很明显，这高大青年知道一些秘密。

“还请告诉我们。”德斯黎也开口道。

~奇~高大青年哪知道眼前二人是两大神级强者。他无奈，眼中也有着一丝痛苦说道：“这事情也算不得什么重大秘密。我们当初地巴罗军团许多人都知道地。”

～书～巴罗军团?

～网～林雷、德斯黎他们这种修炼者。岂会注意一个帝国地军团?

“在大概三月前，我们巴罗军团一共三十万人十个师团，我们军团按照大队为单位，分成了很多部分。都被调派到帝国南部各个交通要道，我们接到地命令是。我们驻守区域不允许任何人通过，凡是有人妄图通过。一律杀死。”

林雷、德斯黎心底一惊。

他们有些明白了。

为什么。屠杀了一亿人后。才引起暴乱。

“我们一开始也不懂。虽然也曾经遇到有人妄图通过我们看守的区域，那人也说什么死城。可是我们是军人，执行军令第一。当他妄图通过，我们就当场将他杀死了。”

“杀死一开始两个，我们没在意。可是到了后来，有一次……关于我们大队长，那个妄图逃窜地，竟然是我们大队长地兄弟。我们因为大队长缘故，没立即杀死。可没想到，那人却告诉我们帝国南部大量城池地人都被屠杀光了。我们大队长地家乡。只有他那个兄弟活下来了。他兄弟也是那天到山上打猎，才躲过一劫。”

这高大青年说着。声音还在发颤。

“到那天，我们看守要道已经整整两个多月了。”高大青年苦涩道，“当时我们整个大队地人都傻了。大队长立即派人。先去内部城池查探。这结果却是……你们也知道了。”

高大青年摇头道：“我们还准备通知其他大队，可是后来我们知道。最先发现这秘密地。并不是我们大队，而是另外一个大队。”

林雷、德斯黎心中恍然。

圣域屠杀城池，精神力覆盖，一般不会逃走任何一个。能够侥幸逃脱的，一般是……比如。夜宿在野外地人。这些夜宿在外地。等他们感到城池。就会发现这事情。

所以，逃过这一劫地人，非常少。

而且逃亡其他地方地通道很多，一个军团那么多大队。分守各个要道，恐怕每一个要道最多遇到两三个幸存的人而已，可这些幸存地人，却大多被直接杀死了。

毕竟。服从军令是第一。

“知道这一切，我们军团所有兄弟都反了，父亲兄弟，妻子孩子都死掉了。家乡的人都死光了，妈地，我们那些兄弟还当军人干什么?”这高大青年也是气急，“和我那些兄弟比。我运气好点，我地家乡不在南部。我的亲人们才逃过这一劫难。”

这高大青年回头看了看背上地老太婆，脸上也露出一丝关心。

“谢谢了。”林雷真诚说道。

这一刻，林雷、德斯黎心中都发寒。他们都推测出事情发生地过程。

大量城池被屠杀。恐怕还有圣域强者在城外天空飞行。杀一些幸存者。真正能逃到军度驻扎要道的幸存者。太稀少了，可是这种事情。即使如此，也不可能永远隐瞒下去。

“听这青年地话。这屠杀似乎进行了两个多月。”林雷心中判断起来。

林雷和德斯黎二人相视一眼。二人便悄然走到道路旁边地野草丛中，随即。二人身形一闪便到了天空远处。极速朝南方飞了过去。林雷和德斯黎心底都有了目标。

“现在。先去找在罗奥帝国境内地圣域强者。”林雷很确定。这种大事情。在罗奥帝国境内地圣域强者肯定会知道。

甚至于……

这种事情，应该就是圣域做的。

毕竟让一个神级强者一个个城池的去屠杀，林雷也估计神级强者不会做，神级强者，应该是控制、命令一些圣域强者去做这些事情，现在要做的。就是从圣域强者那。查出那神级强者一些讯息。

知己知彼。才能百战不殆。

第十二集 众神降临 第三十五章 - 爪牙

飞行在半空。林雷直接散发开神识开始仔细搜索。

“东南方向。”林雷很快就发现了离他们最近地一个圣域强者，“这个圣域强者气息很独特，模样也很特异。不是人类。”

“就先找他。”德斯黎目光掠过一丝冷厉，“哼。这位异位面圣域。听从那隐藏在背后神级强者命令地可能性有九成。他如果没做屠戮的事情。他也不可能安然呆在罗奥帝国。”

林雷也微微点头。

如果不愿和那位神级强者同流合污，恐怕早就逃走了。岂会还呆在罗奥帝国?

林雷、德斯黎二人当即朝那异位面圣域强者极速飞去。

一位头上包着头巾地黑皮肤精瘦男子舒适地躺在椅子上，在他旁边有着美貌侍女恭敬地捧着果盘。精瘦男子嘴角总是挂着一丝笑意。可是那些侍女都忐忑的很。

她们都知道，她们的主人脾气很怪异。别看现在笑地开心，可是有时候却暴怒地肆意蹂躏鞭打她们。

“这日子。真舒服啊。”黑皮肤精瘦男子享受的叹息一声。

他来到玉兰大陆已经整整四年了。在玉兰大陆地日子，可比在戈巴达位面监狱好上千万倍，在那里，他是最底层人物，可是在玉兰大陆。他轻易就可以掌控他人生死。

“我来的晚了点，不少家伙可是在六年前就来到这了。”这精瘦男子心底还有些不满。

魔兽山脉，迷雾山谷地穴深处。那里是空间不稳定处，一般下位神就足以撕裂空间。来到玉兰大陆。即使是圣域强者。只要十个八个圣域强者联手，也能撕裂空间，来到玉兰大陆。

“恩。你。过来。”精瘦男子目光扫向旁边地侍女。

那侍女顿时恭敬地跪下，奉上果盘。精瘦男子这才满意地拿过水果。舒服得吃上一口心中却是暗道：“我布隆也能享受到这些。在戈巴达位面监狱。水果，那可是神级强者才能享受到的美食啊。”

有了比对。才知道幸福。

有过失去，才知道珍贵!

布隆当年在自己的物质位面。也曾是大人物。可是拥有权力自然不会太在乎。

在戈巴达位面监狱吃尽困难后，他就知道享受权力了。

“恩?”布隆眼角余光忽然发现这大厅中突然出现了两个人，这顿时令布隆吓得一大跳，他可是圣域极限强者，这两个强者都到了他的大厅中了，他眼睛看到别人。才发现――

布隆猛地站了起来。

“两位大人，你们是?”布隆态度谦恭的很。

布隆有种感觉。仿佛自己又回到戈巴达位面监狱了，面对神级强者，他就是这般地谦恭，站在布隆面前地，正是林雷和德斯黎二人。

“主人他?”那些侍女却是大吃一惊。她们主人的实力。她们可是见识过的。

“让她们出去吧。”德斯黎开口道。

布隆立即对那些侍女使了个眼色，催促这些侍女快走。侍女们也忐忑地一个个小心翼翼地离去，在离开地时候，一个个还惊恐且好奇地偷偷看了一眼林雷、德斯黎二人。

什么样人物。能令她们主人如此惊恐?

“我们是玉兰大陆位面地人。”林雷开口道。

布隆一怔。

但是瞬间。布隆就明白眼前这位穿着天蓝色长袍男人的意思了，显然对方已经看穿他的身份。

“你应该明白我们来地意思了吧?”林雷和德斯黎表情冰冷。

布隆心中一颤。难道是?

布隆努力挤出一丝笑容：“不知两位大人……”

“哼。”林雷怒而冷哼一声。“罗奥帝国这段时间发生了什么事情，别告诉我你不知道。说。那死去的一亿人，到底是哪一个神级强者在后面搞鬼做的这一切?”

布隆心中一突，他想说可是有不敢说。他很清楚背后那位神级强者地可怕。

“两位大人。我只是一个圣域，怎么……”

“啪!”

一个巴掌狠狠布隆的脸上。布隆整个人就仿佛一个破沙袋一样被拍地掀飞起来，鲜血都喷了出来，牙齿都掉了几颗。他身体在空中旋转几个圈掉落在地上。

“好快。”布隆心底安静，他根本没看到对方出手。

林雷冷漠看了布隆一眼，淡然道：“你现在不说，现在就要死。你说了……我想。那位神级强者也不一定会杀你。”

“两位大人，我说。我说。”布隆在林雷、德斯黎二人面前，不敢拿一点架子。立即道，“杀死大量地人类搜集他们的灵魂，这个事情是波蒙特大人一手安排地。”

“波蒙特?”林雷、德斯黎二人相视一眼。

这又是一个陌生名字。

又是一个神级强者!

德斯黎冷然道：“波蒙特，我想。那波蒙特不会亲自去杀人类吧?”

那布隆略微迟疑一下，可听到林雷的冷哼声。就连忙道：“波蒙特大人自然不会亲自去动手，他命令大量圣域强者去做地，去帮波蒙特大人做地。都会有些好处地。”布隆现在有些明白，恐怕眼前这些人，是来找波蒙特麻烦地。

“大量圣域。恐怕有你口巴。”德斯黎嗤笑道。

“不，没。没我。”布隆连道。布隆最害怕对方一怒之下将他杀死，这时候他怎么敢承认?

林雷冷笑一声。这时候其实谈这个问题没意义，毕竟他们没在现场。

“好。我问你，波蒙特他在哪里?”林雷喝问道。

布隆茫然摇头。

“恩?”林雷面色一变，冷视着他，“看来你还真地对那个波蒙特忠心啊。”

布隆脸色大变，连道：“我真地不知道，两位大人。我说的可是实话。我只是知道一点，波蒙特大人平常并不是居住在玉兰大陆上。而是在无边海域中。”

林雷、德斯黎二人相视一眼。都感到事情有些棘手。

在海域?

虽然林雷吸收两千万灵魂精华后。神识很强，可是林雷神识也就覆盖万里左右，在玉兰大陆上。这范围还算大。可是在无边海域中。却算不了什么了，而且是在海上。还是在海底。又难说了。

“平常你们怎么联系?”德斯黎呵斥道。

“我们不联……”布隆连道。

“别废话。”林雷冷声道，“你能呆在罗奥帝国，岂会跟波蒙特一点关系都没有?如果还蒙骗我们。你也知道结果。”林雷已经很恼怒了。他猜得出来，这个布隆有些话不是实话。

真正说谎。那是真话和假话弄在一起。

布隆悚恐，顿时老实回答道：“两位大人，波蒙特大人他非常谨慎。平常他也是单独神识传音给我们。安排我们做事情，他也承诺过。等灵魂金粒炼成。也会有我们好处。”

灵魂金粒?

林雷心中有些明白，炼制灵魂精华并不刻意要求灵魂数量。

比如两千万灵魂精华，可以炼制成一颗直径两三厘米厚的灵魂金珠。可花费百万灵魂精华。同样可以炼制成小号地灵魂金粒。

“这波蒙特，他能炼化灵魂?”林雷终于将自己地疑惑问了出来。

修炼死亡规则地下位神，应该很少才对。

“波蒙特大人不能炼化灵魂地。”布隆肯定地回答道。“这我们也知道的，我们听说过的下位神中，也就大巫师有能力炼化灵魂，可是听说大巫师三年前死了。”布隆也是在戈巴达位面监狱呆过很久。知道不少讯息。

林雷心底顿时明白，大巫师就是被自己杀地那个。

“他不能炼化。还搜集灵魂?”德斯黎接着问道。

“这我也不知道了。”布隆回答道。

“那波蒙特，多久和你们联系?”林雷冷声问遭。

布隆连道：“一般四五天就会联系一次。”后面地话他没敢说，因为每过四五天，那波蒙特就会和他们要搜集足够灵魂的水晶球，同时将空的水晶球给他们。

“波蒙特实力如何。比那个大巫师怎么样?”林雷问道。

布隆苦笑道：“他们都是神级强者。对我们而言，都是高高在上地，我不敢完全确定。不过我听说，波蒙特大人实力要厉害一些。”

林雷和德斯黎彼此眼神交流了下。

“好了。”林雷对着布隆开口道。“你记住，等那波蒙特下次来找你地时候。你就告诉他，让他来我龙血城堡找我。想必……他也能猜到。是谁要找他。”林雷并不隐藏身份。

毕竟……

那些神域强者都知道，如今玉兰大陆本土地人类神级强者。也就林雷、德斯黎两个而已。不说人家也知道。

“是。我一定记住。”布隆隍恐低头恭敬道。

可是待得他抬头，大厅中却已经没有林雷、德斯黎的人影了，布隆这才长松一口气：“小命，总算保住了。”

丰丰术)l=卅

那波蒙特竟然藏匿在无边海域中。这却是难找了，林雷和德斯黎二人只能暂时选择回去，在归途中。林雷、德斯黎二人又对如何对付波蒙特。而有些烦恼起来。

“林雷，你说杀死他?”德斯黎看着林雷，“首先，那波蒙特实力，比什么所谓地大巫师更强。可不是我们这种刚踏入神域地下位神所能比拟地，我们俩要对付他，成功可能性不高。”

林雷继续聆听着。

德斯黎严肃道：“这是第一个问题。第二个问题，即使我们能杀了波蒙特。我想。我们恐怕也要重伤，而且玉兰大陆中。到底还有多少神级强者。我们都不知道，如果杀死波蒙特还好。如果被波蒙特杀死了。那么……玉兰大陆，将没人震慑那些异位面地神级强者了。”

林雷点头。

这的确是个问题。

其实玉兰大陆还有一位‘贝鲁特’，可是贝鲁特他是魔兽神级强者!在魔兽眼中。人类和其他种类没多大区别，看当初帝林纵容魔兽暴动，毁灭之日杀死多少人类?

更何况……

贝鲁特也说话了，他的要求是――不允许去北域十八公国和黑暗之森破坏，他可没说，不允许那些异位面强者屠戮人类。

“最重要。我们实力还不够，神级强者太少。”德斯黎皱眉道，“不到最后时刻。还是别和波蒙特拼命。”虽然这个结论有点难以接受，可是对方实力太强。

如果对方没杀死。自己反而都死了，玉兰大陆人类不就完了?

“即使不杀死他，也要让他退出玉兰大陆，且将所有灵魂精华拿出来。否则……我倒要看看。杀不杀死他。”林雷不想德斯黎，如今地他。可比三年前强了很多。

德斯黎看了林雷一眼。想说些什么。

忽然――

林雷和德斯黎二人都朝北方看去。

“又有人成神了?”林雷和德斯黎眼中都有着震惊，那天地法则一旦降临到玉兰大陆位面，即使距离极远，还是会引起一些波动的。这一丝微弱波动，林雷他们自然可以察觉道。

第十二集 众神降临 第三十六章 - 奥利维亚来了

“谁成神了?”林雷脑海中瞬间想到了好几个人。

“希望，别是异位面的圣域强者。”德斯黎低声说道，听德斯黎这么说。林雷也点头。如今在玉兰大陆。本土的神级强者已经处于弱势了。如果新成神的还是异位面的……

那，他们以后情况可就更不妙了。

“德斯黎，走。我们去看看。到底是谁达到神级地。”林雷开口道。

德斯黎一腾。但是而后也笑了：“好。我们就去看看。谁也如此幸运突破了。”对那种达到下位神数千年过万年地强者。林雷他们心底有一丝忌惮，可是对新成神的，他们并不是太担心。

林雷、德斯黎二人立即极速朝北方飞去。

德斯黎也是擅长速度的。成神后，速度自然更加惊人，虽然不及林雷。可是二人一起飞行。只是花费很短时间就飞到了黑暗之森上空。而此刻。他们就感觉到。那天地法则波动消失了。

“是在北方，而且还很远。”林雷眉头皱着。

他刚才已经延伸开神识，可是直到延伸到北海海岸线。距离那天地法则波动还很远。

“难道是在北极冰原?”德斯黎猜测道。

既然还在玉兰大陆地北方，那只有两个可能。一个是在北方，一个就是在北极冰原。林雷、德斯黎他们都非常好奇，这成神地到底是谁?除了好奇。也有着一丝期盼。

期盼，成神的是玉兰大陆这一方的人。

“德斯黎，这北极冰原我还从来没去过呢?你是否介意，跟我去逛上一次呢?”林雷转头对着德斯黎笑道。

“当然不介意。”德斯黎也有此意向。

当即，林雷、德斯黎二人化作两道幻影划过长空，直接朝北方极速飞了过去。

玉兰大陆位面。玉兰大陆这陆地本身反而是面积最小地，南北直线长度差不多也有两三万里。至于东西直线距离，反而要长许多，估计有三万里左右，可是和海洋一比。差距就大了。

别谈南海。南海那完全可以称之为无边无际。

一万个玉兰大陆，也不及南海十分之一。

而北海，范围比南海要小很多。可是依旧比玉兰大陆大地多。

“呼呼”寒风呼啸。

愈是向北方，这天气就越冷，而且现在还是一月份。刚好是最冷的时候，即使是林雷他们地速度，也飞行了几个小时。最终才看到那白茫茫一片地北极冰原。

林雷、德斯黎二人落在了北极冰原冰块地面上。

“北极冰原。果然够震撼人。”林雷赞叹道。

这里太寒冷了，那些寒风根本就是‘风刃’。如果是实力弱的战士来到这里。会直接被风‘刮成’肉泥骨粉。当然对林雷和德斯黎二人而言，这寒风并不算什么。

北极冰原，那一座座巨大地冰山耸立着。

玉兰大陆中。超过万米高地山都是很少见地，可是在这里，超过万米的冰山却是极为常见地。在这北极冰原也是有阳光地，可是这阳光照耀在这里。却让人感受不到温度。

特别是寒风吹起了许多冰块碎屑。也令天地有时候灰蒙蒙的。

“这成神的，果然是奥利维亚。”林雷脸上有着一丝笑意。

“你发现他了?”德斯黎脸上顿时露出狂喜之色。德斯黎虽然经过数千年修炼。可是灵魂成长程度，却是远不如林雷吸收两千万灵魂精华后灵魂地强度。

这也是波蒙特、大巫师等人。都欲要炼制灵魂精华地原因。

“跟我来。”林雷直接腾飞而起。而后直接朝东北方向飞去。德斯黎也跟在身后。

大概飞行了数千里距离。林雷和德斯黎就飞到了一座超过十万米地巨型冰山山脚。此刻德斯黎也发现了，那奥利维亚正是居住在这巨型冰山内腑深处。止匕刻一个满头银色长发的男子从这冰山山脚的通道口走了出来。

“林雷，德斯黎，请进来吧。”奥利维亚脸上竟然有着一丝笑容。

林雷和德斯黎有些惊讶。

奥利维亚的头发是黑白驳杂的，可是如今的奥利维亚竟然满头银发，而且眼前地奥利维亚气息比较接近‘光明’。

“德斯黎。你光明法则修炼到下位神地步了?”德斯黎开口道。

奥利维亚没有开口。只是点了点头。

林雷、德斯黎二人当即跟着奥利维亚一同沿着这冰洞朝内部飞去。这冰洞非常地深，林雷、德斯黎沿着冰洞一会儿转弯。一会儿朝下方延伸……大概飞了足有数十里，才来到奥利维亚的住所。

“这里好冷。”德斯黎感叹道。

奥利维亚居住地冰山内腑深处。的确非常寒冷。比北极冰原其他地方要冷上十倍、百倍。

“叮咚。”

在旁边还有着一个水潭。上面地冰块竟然有绿色水滴滴下，那水潭中正散发着惊人的寒气。

“这里是整个北极冰原最寒冷地地方。”奥利维亚一笑道。“当年我不断朝这里挖掘，你们不知道，到深处地冰块多么坚硬，绝对不必一些珍贵矿石差。我挖掘了好久。才挖掘到这核心处。也就是在那――”

奥利维亚指向那个水潭。

“我的那柄玄冰长剑，当时就是在这个寒潭中发现地。”在这种极度寒冷地方。还有水潭本来就是怪异地事情了。其中还有着一柄玄冰长剑。林雷、德斯黎都暗自猜测，那柄玄冰长剑。是否有什么大的来头。

“走。到里面坐坐。”

奥利维亚带着林雷、德斯黎二人进入了被挖掘开地一个大地客厅。

“啊?”林雷和德斯黎都大吃一惊。

因为在这客厅中。竟然还有一个满头黑色长发地奥利维亚。白色长发地奥利维亚直接走了过去，而后和黑色长发臭利维亚融合为一体。两个奥利维亚融合后。头发竟然变得花白。

诡异!

“奥利维亚。没想到啊。”林雷和德斯黎都笑了起来，“你不单单光明法则方面修炼成神。连黑暗法则方面也修炼成神了，佩服，佩服!”

“对了，你地本尊呢?”德斯黎询问道。

奥利维亚能修炼出两大神分身，如果加上本尊，应该有三个身体才对。

“我当时只是让一个神格在体内。一个神格在体外。”奥利维亚淡然说道。“我不想再修炼其他法则，只需要将光明法则和黑暗法则修炼到极致，就足够了。”

林雷、德斯黎暗地点头。

既然选定只修炼两大元素法则，地确不需要弄出三个身体了，那样，就要灵魂三分了，奥利维亚现在这样，也就灵魂两分而已。

林雷疑惑地说道：“奥利维亚，你的头发又是怎么回事?你两方面都成神。使用光明神分身。应该是银发，而黑暗神分身。应该是黑发，怎么两个融合，会是这个结果?”

“因为……”

奥利维亚淡然一笑。“两个身体融合后。我可以光明神力、黑暗神力融合在一起使用，至于我地头发，其实也是神力凝聚而成。我想变成什么样。就什么样。”

林雷、德斯黎哭笑不得。他们没想到。奥利维亚也有这样一面。

不过他们也很吃惊。林雷很清楚，两种迥异力量是不可以一起使用地，如奥利维亚这样。实力自然可以大增。

“奥利维亚。能说说。你这是怎么做到地吗?”德斯黎斟酌好一会儿，还是开口道。

奥利维亚看了他一眼，但还是说道：“林雷，还记得那次我和黑德森决战吗?你那次也在旁边观战地。”

“我记得。”林雷点头，那次黑德森差点将奥利维亚给杀了，而十几年后。奥利维亚却在挑战中。一剑就杀死了黑德森。

“那次。我昏迷了几个月，醒来后，我就能两种能量融合在一起使用了。”奥利维亚很随意说道。这个答案也令林雷、德斯黎有些错愕。即使别人知道，也不可能模仿。

林雷心中也有些明白了。

当年奥利维亚被黑德森重伤后，竟然昏迷。许多人都疑惑。

因为身体的伤势再重，经过治疗魔法都能修复，可是奥利维亚竟然昏迷?圣域强者死不稀奇，昏迷几个月，却是万年难得一见，当初谁也不知道。为什么昏迷。

现在有些明白了。

“那次昏迷。跟灵魂有关，恐怕也是奥利维亚灵魂奇特地原因。”林雷还记得，邪眼王者当初要冻结奥利维亚灵魂。却失败的事情。

林雷看了奥利维亚一眼：“这奥利维亚应该有些内容没说，灵魂变成这样。肯定有两大法则修炼上的奥秘。”林雷明白这一点。但是他对别人修炼上地事情自然不会追问。

修炼好自己的。就足够了。

“奥利维亚。这次我们来，是有一件重要事情。”林雷开门见山，便将发生在罗奥帝国中地事情全部讲述了，也将如今玉兰大陆的情况给奥利维亚仔细叙说一番。

奥利维亚双眉皱起来：“没想到这九年多，玉兰大陆竟然发生这么多事，情。”

“奥利维亚，面对大量异位面强者。你决定怎么办。是呆在这北极冰原，还是?”林雷期待看着奥利维亚。这奥利维亚拥有着一柄来历莫测的玄冰长剑。而且两大神分身融合为一。

其实力，林雷也没有击败他地信心。

林雷也并不嫉妒，相反，他还很高兴，如今玉兰大陆本土强者越强。那么，才能更好地保护玉兰大陆。

“这还用说?”奥利维亚嘴角有着一丝冷笑。“这是我们地地盘。那些混蛋敢到我们这来肆意屠杀，我们不出手。人家还以为我们怕了呢。”奥利维亚从来无所畏惧。

如当初刚到北极冰原，就敢去挑战拉瑟福德。

“更何况，现在达到神域。短时间想要突破也不可能。也该出去好好战斗了。”奥利维亚眼中燃烧着一丝光芒，“这么多异位面强者过来。我怎么会放弃这么好的战斗机会?”

林雷和德斯黎相视一眼，看来，他们倒是多虑了。

奥利维亚这种性格。成神后也不会甘于平凡在北极冰原地。

奥利维亚看了林雷一眼。其实他有一句话没有说……当年在众神墓地中，林雷曾经几次救过他。单单还因为林雷的恩情，他奥利维亚就绝对不会为小命躲在这里。

“哈哈，好，现在有奥利维亚你。我们三个一起联手。还惧怕那波蒙特?”林雷大笑着道。

“波蒙特，我倒要看看。他能不能挡住我这一剑。”奥利维亚眼中有着自信。

德斯黎也笑了起来。

“走吧，我们去林雷地龙血城堡。他可是和那个异位面圣域强者说了，让那波蒙特去龙血城堡找我们。”德斯黎开口道。“我们就在龙血城堡等候那位波蒙特。”

林雷呵呵笑了起来：“我在想，那个波蒙特如果用神识查探。发现我们这有三个神级强者，会不会吓得不敢出来了?”

奥利维亚、德斯黎不由也笑了起来。

随即。林雷、德斯黎、奥利维亚三大神级强者便飞离了北极冰原，横渡北海。回到了龙血城堡。在龙血城堡中。静候那位波蒙特地到来。

第十二集 众神降临 第三十七章 - 博沙大堤

玉兰大陆、罗奥帝国，布隆的府邸院落内。

“波蒙特大人!”布隆恭敬地行礼。

波蒙特身形高大，他全身完全被黑色长袍所笼罩。在波蒙特的身后则是站着四名毕恭毕敬地圣域强者。黑袍下。波蒙特那幽幽眼眸盯着布隆：“布隆。你之前和我灵魂传音。所说地一切都是真的?”

“绝对是真地，我布隆若说一句假话。波蒙特大人尽可以杀了我。”布隆恭敬非常。

波蒙特沉默。

布隆不敢多说一句话，波蒙特是一个很暴虐的人。戈巴达位面监狱实际上也就一个特殊的位面，这位面范围自然非常大。其中也会分为很多的领地，大量神级强者分散在位面监狱地一处处。

其中波蒙特、穆巴、大巫师、帝林他们是在这位面监狱地同一块区域。而在这一块区域由……

穆巴是老好人。大巫师阴冷，至于波蒙特则是暴虐。当然，帝林是四位下位神中最强地一个，就是波蒙特。也不敢惹帝林，不过。帝林某一天突然消失了，帝林消失后。波蒙特便成了这一个区域的最霸道的人。

直到后来，这一个区域中的强者，一两个渐渐发现当初帝林离开的‘空间薄弱处’，紧接着，波蒙特、穆巴、大巫师。以及一些圣域强者都进来了，不过他们自然不会通知其他人。

所以……

来到玉兰大陆地。其实是位面监狱中。靠近那空间薄弱处的少数强者。他们进来。那位面监狱中地无数强者自然不会知晓，而空间薄弱处，如果不来到那位置。是无法察觉地。

这也是。布隆四年前才来到玉兰大陆地原因。

连那处区域中。都有许多圣域强者还不知道，还在位面监狱受苦，更别说位面监狱其他区域地强者了。

如今，玉兰大陆中异位面地神级强者并不多，也就圣域强者多点，而这些圣域强者，都很清楚波蒙特的暴虐可怕。

“布隆，我交给你一个任务。”波蒙特冷漠道。

布隆伏身。

“你马上去龙血城堡，邀请林雷他们两位神级强者，就说我波蒙特，明天上午。就在……玉兰河的博沙大堤等候他们。”波蒙特淡漠道。“现在就去，别拖延了。”

布隆一怔。林雷当初可是让波蒙特去龙血城堡地。现在。波蒙特却是安排去什么博沙大堤。

“是。波蒙特大人。”布隆可不敢违抗。直接化为一道幻影朝北方飞去了。

波蒙特回头看了一眼。

“奇吉塔。你还是去炼化灵魂吧。”波蒙特淡然说道。

“是，波蒙特大人。”身后地四个圣域强者中，其中一个身形最高大地，全身笼罩在白色长袍中地男人说道。

奇吉塔。正是圣马上，那最后逃离地奇吉塔!

奇吉塔一想起从圣岛逃离后地日子，就感到悲苦。他奇吉塔，乃是光明神界中地三眼翼人族子民，三眼翼人族，在大量神级强者眼中，那可是一个宝贝种族。

为何?

这三眼翼人族拥有一种特殊能力。他们的第三只眼天生能炼化出灵魂精华。

在许多神级强者眼中。这三眼翼人族就如同‘蚕’一样。抓住一个三眼翼人族族人，就将其束缚住。命令其为自己炼化灵魂精华。给自己享用。养三眼翼人族族人，那是非常流行的。

这奇吉塔。是三眼翼人族。

当初在戈巴达位面。就被一个神级强者抓住。吃尽苦头，后来，这神级强者死了。他侥幸逃脱……平常隐藏住第三只眼，和其他圣域强者伪称是兽人中的翼人，他战战兢兢，终于幸运地逃到玉兰大陆位面。

在玉兰大陆位面。他地实力自然没话说，绝对圣域极限。

在光明教廷的圣岛中，享用了大量灵魂后，见到当时地神的位面影射分身都死掉了，立即不顾海廷斯，独自一个逃掉了，在玉兰大陆快活日子没过几年，就被波蒙特给发现了。

波蒙特自然大喜。

他还一直为大巫师死去，没人为他炼化灵魂金丹而痛苦呢。

“你就给我炼化，哼，多少灵魂炼制多少灵魂精华。我很清楚，别偷偷贪墨，你给我努力炼化。到时候炼化出地灵魂精华。我赐予十分之一给你。”这波蒙特还是大方。

奇吉塔能如何?

在波蒙特地淫威下，他只能选择帮忙炼化灵魂。

这也是。波蒙特为何突然开始大肆屠戮的原因，如果没有奇吉塔。他波蒙特还真地没办法弄到灵魂精华。

黑夜，龙血城堡中。***通明。

“玉兰河，博沙大堤?”林雷看了那恭敬非常的布隆一眼，“好了，我们知道了。你可以回去了。”

“是。”布隆躬身行礼，而后立即飞离龙血城堡。

龙血城堡大厅中，林雷、德斯黎、奥利维亚三人都在这。同时林雷自己的亲人兄弟们也在。

“博沙大堤，这波蒙特还真会选择地方。”德斯黎嗤笑一声。

“看来这波蒙特。对我玉兰大陆历史也有些了解。”林雷赞叹道，“竟然也知道博沙大堤，他选择博沙大堤，看来是有和我们和解地意思了。”旁边的奥利维亚也微微点头。

博沙大堤。在玉兰大陆中是非常出名的观光场所。

博沙大堤。据传。在玉兰历元年之前就建成了，也就是说。这博沙大堤建成超过万年了。虽然历经万年地风雨侵蚀。可是这博沙大堤却依旧完好无损。的确是一件怪异的事情。

而五千多年前。武神和大祭司玉兰河一战。最后平手收场。

他们就是在这博沙大堤进行和解，定下两大帝国边界的。现在波蒙特也选择在这。恐怕也有和解地意思。

“他想和解。”奥利维亚冷哼一声。

德斯黎劝说笑道：“奥利维亚，大局为重，我们现在对玉兰大陆中到底有多少异位面神级强者都不知晓。能震慑他们就可以了，不一定要拼命。那波蒙特地实力，我们还不清楚啊。”

波蒙特没有多说。

“沃顿，你们都先休息吧。”林雷回头对自己的亲人们说道。

沃顿他们一群人虽然担忧，可是林雷、德斯黎、奥利维亚三个神级强者谈话。他们也不好插嘴。现在听林雷如此说，沃顿开口道：“哥。明天如果能不战，还是不战斗的好。”

“好了。放心吧。”林雷笑着一拍沃顿地肩膀。

顿时。客厅中一大群人都离开了。

“奥利维亚。”林雷看向奥利维亚。

“恩?”奥利维亚有些疑惑。

“奥利维亚，你两大神分身都炼成。融合为一。估计攻击力会很强，但是奥利维亚。我希望你要谨慎一点。”实际上。林雷反而最担心这奥利维亚。那德斯黎自知差距。肯定会很小心。

这奥利维亚，如果去和人家厮杀，反被杀了就不好了。

在林雷看来，奥利维亚也是一个人才。

“我知道。”奥利维亚点了点头。

林雷一笑。道：“奥利维亚，德斯黎，我必须告诉你们一件事情，是关于神器地。”林雷立即将当初穆巴跟他说地，全部说给了德斯黎、奥利维亚二人听了。

听完。奥利维亚和德斯黎都很震惊。

德斯黎成神后。也得到林雷赠送地一件神器。主要是杀死大巫师后，林雷神器又多余出来了，而德斯黎却没有一件神器。林雷自然赠与他一件。

“奥利维亚，我感觉得到。你地攻击是以光明、黑暗两种相反力量为主，但是我也提醒你一点，力量是一方面，这神器本身。你也需要利用好。”林雷提醒道。“神器，它是有灵性地。你要学会，让攻击和神器融合为一。”

奥利维亚有些疑惑。

其实他地剑道。和武器反而没关系。

“奥利维亚，你仔细体会吧。神的修炼道路，很复杂很浩瀚。绝非你想象地那么简单。你也不要小瞧那波蒙特。”林雷其实看得出来。奥利维亚也因为当年黑德森一战，而后灵魂发生变化。光明黑暗能融合。

凭借着这个，奥利维亚修炼速度才突飞猛进。

可是纵观奥利维亚在众神墓地中地攻击。都太普通了，简简单单一剑!完全凭借两种对立力量融合地威力。

林雷不同。

林雷不管是领悟大地法则，还是领悟风元素法则。都想方设法，努力地提高攻击力，从风波动、风的律动……一路发展过来。直至最后地次元斩，林雷一直寻求更强地攻击。

法则是一方面，应用是另外一方面。

如炼化神格地，懂得了法则，可是却不会应用。又有什么用?

“修炼道路，地确浩瀚，道路无数。”林雷回忆起三年中自己的修炼。本尊是修炼大地脉动，可是林雷地风系神分身，在研究速度奥义地时候。同时也在研究紫血软剑。

听穆巴说过神器的事情。林雷就开始仔细研究紫血软剑。

原先林雷灌输神力进入紫血软剑，紫血软剑就开始震颤，发出震撼灵魂的声音。林雷当时就开始想：“这种灵魂攻击。是无明确目标地。如果群战地时候。恐怕敌人朋友会一起攻击，真正地攻击。应该可以明确攻击一个才对。”

林雷当时就明白，自己对紫血软剑根本一点都不懂。

“而且。当年我都可以引动煞气攻击别人。现在呢?还有，那大巫师。都能用精神力攻击人。我呢，是否可以将精神力攻击和紫血软剑攻击融合为一?”这就是林雷整整三年的研究方向。

紫血软剑地特殊性，林雷不断地发掘。

结合，声音、精神力、紫血软剑本身的特殊性。以及风元素法则。林雷花费了近两年时间，终于在紫血软剑那种无目地地震颤基础上。研究出了真正的一招。

这是配合紫血软剑本身的第一招。

人和神器，这一刻才真正相辅相成。

经过这一次。林雷也愈加懂得，神器和人地关系。

“达到神域后，领悟法则是一方面。如何更好的应用法则，将法则地威力发挥到最大，那也是很重要地一方面。”林雷明白。他的速度奥义和三年前比没太大进步。

可是攻击力……

配合上这柄紫血软剑。以及林雷突飞猛进的精神力，融合为一体，发挥出地一招，那可远超当初地次元斩了。

“只是施展这一招。对我的精神力消耗也太大了。不到必要时候，也不能施展。希望那波蒙特识趣一点吧。”林雷心底还是很有自信地。

第十二集 众神降临 第三十八章 - 陪笑脸？

沙大堤，从玉兰河的河岸口斜着延伸，直至玉兰河河

对，这博沙大堤就是如此奇特，就如同一个码头一样。延伸到河中央，在玉兰河河水万年的冲击下，按道理，就是一座山，在日积月累冲击下，也要被冲垮。

可是，博沙大堤却存在了过万年，依旧无损。

的确是诡异事情。

正因为诡异，博沙大堤才闻名于玉兰大陆。

玉兰历100441月16日，罗奥帝国和玉兰帝国交界处玉兰河下游段，博沙大堤，平常这里是非常热闹的，可是今天，博沙大堤上竟然没人能够靠近。

因为……

超过十名圣域强者在守护着秩序，不允许任何人靠近博沙大堤。

在河岸上，大量的人聚集围观。

“十几个圣域强者，我一辈子第一次见这么多圣域强者啊。”一个壮硕中年人激动地眼睛发亮，不停朝博沙大堤远眺，“今天到底是怎么了，要发生什么大事了吗？”

“嗨，那是圣域强者？不可能吧。”围观的人越来越多，后来的人却是不相信。

“你知道什么，我可是亲眼看到大量圣域强者从空中飞下，将所有人都赶出去的，不允许任何人进入博沙大堤上的。”有人很早就来到博沙大堤，也看到圣域强者飞临的场面。

“那么多圣域强者。要干什么？还有，在博沙大堤上坐着地光头是什么人？”

围观的人越来越多，所有人将目光投向在博沙大堤上，唯一坐在椅子上的人――一个身材穿着黑色长袍的高大光头汉子，他并没将脸也罩住。这高大光头汉子身前便是一圆桌，圆桌上放着美酒佳肴。

“又有圣域来了。”人群中传来惊呼声。

大量围观的人看到北方飞来三道人影，这三道人影飞到博沙大堤也速度减缓，最终落在了博沙大堤上。三人并肩朝那高大光头汉子走了过去，只是一会儿就到了圆桌处。

“没想到有三位，啊。

真是抱歉。”这穿着黑色长袍的高大光头汉子满脸横肉，可是他却努力挤出一丝笑容，“我只是为你们准备两张椅子。”

旋即这高大光头汉子朝远处看了一眼，显然是进行灵魂传音了，顿时有圣域强者不知道从哪弄到一张凳子，立即快速飞了过来，恭恭敬敬将凳子放下，然后又恭敬地退去。

“这不怪波蒙特先生你。”德斯黎淡笑道。

林雷、德斯黎、奥利维亚三人都坐了下来，当初林雷让布隆传讯，也只是说两个神级强者。这波蒙特也对竟然来三个神级强者感到有一丝惊讶。只是波蒙特丝毫不在意。

“看来前几天成神的。也是他们一方的。”波蒙特心中暗道，“刚刚成神？哼，这种初入下位神的。我一个能打十个。”

波蒙特将目光投向林雷，三人中他唯一忌惮的就是林雷，因为在三年多前，就是林雷杀死了大巫师：“这林雷能杀死巫师，而且中了巫师地绝招，还不死。”

林雷、德斯黎、奥利维亚三人只是看着波蒙特。

“哈哈……”波蒙特发出爽朗的大笑声，“林雷先生。你要和我见面，我自然不敢不见，不知道林雷先生你们三位，找我波蒙特到底有什么事情呢？有什么事情，尽管说，我波蒙特是一个很爽快的人。”

波蒙特声音很大。

可是，远处围观的群众都没听到，因为波蒙特使用了神之领域。

神之领域，是波蒙特通过元素力量。对周围进行简单控制。林雷、德斯黎、奥利维亚三人都是神级强者，自然不会在乎对方简单使用神之领域。即使对方全力施展。对三人威胁其实也不大。

神之领域。其实也是决定了神和圣域的差距，而一旦都成为神。彼此却不会有什么影响。

“波蒙特先生，我们的来意，你应该知道。”林雷盯着他。

波蒙特略微惊愕一下，旋即大笑道：“林雷先生说笑了，你不说，我怎么会知道？”

旁边的奥利维亚冷声道：“罗奥帝国死去一亿人，一亿啊，波蒙特，你还真是够心狠的，当我们玉兰大陆是什么？想杀多少就杀多少？”

“波蒙特先生，大家都明白，还是别装糊涂了。”林雷也说道。

波蒙特尴尬一笑，呵呵道：“这罗奥帝国死去的人嘛……好吧，我承认，那近一亿人，的确是我安排人杀光地。怎么了？林雷，你们三位可都是成神了，还在乎那些普通人？”波蒙特一副很惊讶的样子。

“你在开玩笑吗？”林雷面色不由一沉。

德斯黎也开口道：“波蒙特，这玉兰大陆是我们的家乡，如果任凭你杀下去，我们地家乡人都死光了。我们三个还有脸活下去？波蒙特，你说吧，这事情该怎么解决。”

该怎么解决？

听到这一句，波蒙特心底暗笑：“果然，他们也不想和我斗，那，事情就好办了。”

奥利维亚却在旁边冷哼一声。

“这，真的很抱歉。”波蒙特感叹道，“这样吧，你们不是担心你们家乡人死光吗？那我就承诺，再杀一亿人就收手，怎么样？再杀一亿，对玉兰大陆而言，也不算什么的。”

再杀一亿？

林雷、德斯黎、奥利维亚三人心中都涌起怒气，脸色也都冷了下来。

波蒙特见状，不由笑道：“哈哈，开玩笑，开玩笑而已，林雷，你们可真开不起玩笑啊。不杀了，我保证，不再杀你们玉

的民众了。这样。总行了吧。”

奥利维亚脸色冰冷，德斯黎脸色也不太好看。

林雷冷着脸说道：“波蒙特，我们也不说废话，答应我们两个条件，这事情就算了。”

“说。”波蒙特那满脸横肉地脸上，依旧有着笑容。

“第一，从今天起不允许再杀一个玉兰大陆的人，还有，你搜集的我们玉兰大陆民众地灵魂，无论是已经被炼化的。还是没有被炼化的，都交出来。”林雷冷漠道。

波蒙特脸上笑容顿时没了。

“第二，这件事情一了结，你立即离开玉兰大陆位面。我们玉兰大陆位面可不欢迎你。”林雷直接了当说完。

波蒙特脸也阴沉了起来。

“离开玉兰大陆位面？”波蒙特开口道，“这点，也不是不可能，不过，你们也别急，至少给我点时间。”

德斯黎也开口道：“波蒙特，你搜集的我们玉兰大陆民众灵魂。还是快交出来吧。不管是炼化的灵魂精华，还是没炼化的灵魂，全部！交出来。你没资格用。”

“没有，灵魂都去冥界了。”波蒙特干脆说道，“我可没法子炼化灵魂，我要灵魂干嘛？”

波蒙特心中也有些恼怒。

想他波蒙特，就是穆巴和大巫师，也不敢对他嚣张。他让大巫师为他炼制灵魂金珠，大巫师也不敢正面反抗。如果不是知道林雷的一些背景。他波蒙特岂会这般委屈自己？

当初大巫师死掉，波蒙特就很是吃惊，立即开始调查林雷地事情。

后来，抓住一个武神门弟子，才知道，林雷竟然和贝鲁特有点关系。这也是波蒙特这么多年，一直没去报复林雷的原因。

他不想和林雷为敌。

贝鲁特地可怕，波蒙特死也不可能忘记。

“去冥界，笑话！！！”奥利维亚直接站了起来。

“波蒙特。你在撒谎。”林雷和德斯黎也站了起来，他们三个都怒了。这波蒙特。竟然妄图杀死一亿人后，没事人似的。说一声我以后不杀了。连灵魂都不肯交出，也不肯离开玉兰大陆位面。

到了这一步，就没得谈了。

“撒谎，我怎么撒谎了？”波蒙特也站起来。

“我们可是知道，你在搜集灵魂地，你安排那些圣域干，以为我们不知道？”德斯黎冷声道。

波蒙特猛然回头，怒视远处地布隆：“布隆――”

布隆立即惊恐地跪伏，可是他的身体却被神之领域控制地直接悬浮了起来，动弹不得。

“死吧。”波蒙特一挥手，一道灰色神力飞了出去直接席卷布隆的身体，布隆惊恐看着死亡神力飞来，却动弹不得，当死亡神力席卷他的身体，他瞬间就化为了一堆粉末。

林雷、奥利维亚、德斯黎三人都小心，时刻准备出手了。

波蒙特转头看向林雷三人：“林雷，我波蒙特今天明说了，我波蒙特给你面子，以后不杀你玉兰大陆地人！你给我面子，那这事情就算了。如果不给……我不介意，代替贝鲁特大人教训你一下。”

“这叫什么话？”林雷冷笑一声，“波蒙特，你杀死一亿人，一亿人啊！！！你现在说以后不杀了，连一点惩罚都没有，还说这事情就算了？还说给我面子？”

林雷感到太可笑了。

这波蒙特，也太霸道了一点。

“哦，看来是不给我面子了。”波蒙特脸色阴沉了下来。

他心里打定主意：“这个林雷和贝鲁特大人有关系，还不能杀，就略微教训一下。至于旁边两个……直接杀掉。也可以震慑一下这林雷。别以为我和那个巫师一样弱！”

“不是不给，而是你太蛮狠了点。”林雷心底也起了杀机。

奥利维亚、德斯黎体表也隐隐开始有神力环绕。

“真***，我波蒙特今天在这陪笑脸，给你林雷面子，我波蒙特什么人，什么时候陪过笑脸？你是给脸不要脸。”波蒙特猛然一拍桌子，“蓬”的一声，桌子直接爆裂成碎粉，波蒙特气地满脸横肉在颤抖，“好，那也不能怪我了，贝鲁特大人，我今天就代替你教训一下这林雷了。”波蒙特手中突然出现了一柄深青色的战刀。

“嗖！”“嗖！”“嗖！”

林雷、德斯黎、奥利维亚三人同时飞退到半空，林雷手中出现了妖异紫血软剑，德斯黎出现了一柄细剑，而奥利维亚手中则是出现了玄冰长剑。

“波蒙特，你这还叫陪笑脸？”

林雷怒极而笑，“你这还叫给我面子？杀死我玉兰大陆的一亿人，一点代价都不付出，还说给我面子？而且你还说代替贝鲁特大人教训我？你又是什么东西，凭什么代替贝鲁特大人？”

“更何况，你有能力教训我吗？”林雷风系神力也灌入紫血软剑。

这一次，紫血软剑并没有发出一丝声音。

“这家伙，还真是够混蛋的。”德斯黎也是气急而笑，三人中脾气最好的德斯黎，也被波蒙特气疯了。

波蒙特手持着深青色长刀，咧了咧嘴，表情狰狞。

“死吧！！！”波蒙特暴虐地怒吼，声音还在回荡，可是他的人影却已经冲到了奥利维亚身前。波蒙特早打定主意，杀死德斯黎、奥利维亚两个，再好好教训一顿林雷。

第十二集 众神降临 第三十九章 - 闯大祸了!

原本维持秩序地那些圣域强者们立即退到河岸上。而聚集地越来越多的围观群众们也一个个吃惊地瞪大眼睛。刚才布隆突然被杀死，就令普通民众吃惊了。因为他们看到布隆飞行的场景。

布隆地圣域强者。可是却毫无还手之力被杀死。

对普通民众而言。这太难以置信了。

那可是圣域啊!

此刻――

面容狰狞地波蒙特带着空气地尖啸声，冲向奥利维亚。手持着深青色战刀直接狠狠朝奥利维亚劈了过去，可是迎接他地是――却是奥利维亚那耀眼地一剑!

黑暗与光明并存!

“蓬!”

战刀和玄冰长剑交击。可怕的冲击波猛然朝下方波及开去，那博沙大堤整个表层‘蓬’的一声直接龟裂开来，而后化为碎粉，博沙大堤表层一米尽皆化为碎粉被吹飞了起来，露出了博沙大堤内在那黝黑地石质。

博沙大堤万年不坏。正因为这奇特材质的原因。

冲击波俯冲而下，整个玉兰河地水面猛地凹陷下去。旋即便轰然爆裂开来，无数水花朝四面八方溅去。水花如同利箭一样，溅在人身上。那些人都痛叫了起来。鲜血都渗透了出来。

顿时。在河岸围观的大量民众惊恐起来。迅速朝后面不断后退。“嗡”奇特的闪烁着白色光芒的波纹从德斯黎脑部射出，这闪烁着白光的奇特波纹速度太快了，瞬间就传播到波蒙特身上，波蒙特有些痛苦地低吼一声。

“这些混蛋。”波蒙特盯着远处的德斯黎和奥利维亚。

他失算了!

原本他认为德斯黎和奥利维亚都是刚刚成神。实力应该很一般。解决起来不难。可是谁想……刚才奥利维亚那一剑的攻击力。竟然比他地一刀还要强点，至于德斯黎，更是诡异地灵魂攻击。

“想杀我们?做梦。”奥利维亚面色冰冷。

林雷此刻也看了德斯黎一眼心中暗叹：“德斯黎修炼地是光明元素法则中。关于灵魂方面的。这一成神，灵魂方面攻击。果然是防不胜防，连这波蒙特都吃些亏。”

德斯黎最擅长的就是灵魂!

“林雷。这个波蒙特。我一个就能解决。”奥利维亚灵魂传音说道。奥利维亚自信十足，随即奥利维亚立即化为一道光线，瞬间就划过空间，到了波蒙特身前。

“蓬!”

波蒙特体表立即逸散出旋转波纹状地灰色气流。瞬间幅散数十米区域。

“嗖。”奥利维亚立即飞退。

奥利维亚脸色灰白。飞退回来。立即灵魂传音：“小心，他体表那灰色神力中，蕴含诡异的力量。我刚靠近全身都没力气了。很诡异。”奥利维亚深呼吸。脸色渐渐好看点。

德斯黎、林雷心中暗惊。

林雷也知道。达到下位神境界这么久。这波蒙特肯定有一些厉害攻击。

“哈哈……”波蒙特发出猖狂地大笑声，盯着林雷他们三人地眼神中，却蕴含着杀意。“看来我小看你们了。不拿出点真本事。要杀你们还真地难。那现在，准备受死吧。”

说完。波蒙特体表灰色气流浩浩荡荡，波蒙特本人直接冲了过来。他地目标还是奥利维亚和德斯黎!

奥利维亚、德斯黎面色郑重。

“嗡”德斯黎从脑部再次射出散发着白光的奇特波纹。席卷波蒙特。

可是这一次。波蒙特却宛如无事人一样，同时他手中弥漫着灰色光芒的战刀如闪电，直接劈向奥利维亚。

“喝!”奥利维亚怒喝一声。体表光明黑暗神力形成防护罩。旋即一道黑白剑光亮起，空间立即出现裂缝。黑白剑光和青色战刀撞击了。只听得连续数声撞击声――

“不好!”林雷知道不妙。

一道淡青色身影陡然冲了进来。

无数妖异紫色剑光亮起。无数空间裂缝诞生，正是风波动之次元斩!无数的紫光。每一道都是次元斩，无数剑影一同刺出去。那波蒙特就是再强攻势也为之一滞。

“好诡异。”林雷心底一颤。

他感觉到，这波蒙特的战刀仿佛化为了一重重浪潮席卷而来。自己就好像浪潮中地一艘小船。时刻可能被淹没，而且这‘战刀浪潮’中而且蕴含着诡异地死气。不断地影响自己的灵魂，如果灵魂弱。恐怕单单这死气影响。就脑袋发晕，全身没力气反抗了。

“退。”林雷刺出‘风波动’后，立即抓着奥利维亚飞退。

奥利维亚脸色灰白。他地灵魂可没林雷强，死气对他地影响也很大，而德斯黎更是吃惊。他的攻击竟然无效了。

玉兰河博沙大堤上空。林雷、德斯黎、奥利维亚三人并肩悬浮在半空，他们都感到了情况不妙。

“对付他，我没法子了。”德斯黎灵魂传音给林雷、奥利维亚说道。

林雷并没说什么，德斯黎只是擅长灵魂攻击，可是对方竟然轻易抵挡，那德斯黎又能怎么办?林雷看向奥利维亚。灵魂传音道：“奥利维亚。对付这波蒙特。你还有办法吗?”

奥利维亚眼睛眯了起来。灵魂传音道：“还有最强一击。使用后，我精神力会消耗一空，灵魂也会虚弱，将无法再攻击。”

林雷暗自点头。

“你们还想杀我?”波蒙特猖狂大笑，“那个灵魂攻击的家伙。你地灵魂攻击是不错，可是我波蒙特可是连大巫师都不怕，还怕你地灵魂攻击?你地这点能力，和大巫师比起来，还差的远呢!!!”

林雷也回忆起大巫师的攻击。

如果不是残破地主神器。如果不是那青色水滴，面对大巫师最后拼命一击。自己还真地抗不住。

“至于你，黑白头发的。”波蒙特自认为，已经胜券在握，“光明神力、黑暗神力同时使用，还真是够奇特。可是……就那么简简单单一剑，我波蒙特如果挡不住，在位面监狱早就被杀死了。”

“简简单单一剑，哼。就一剑，足以杀你。”奥利维亚一咬牙。

他准备拼了。

“哈哈……”波蒙特怒极而笑，“好，想死，我就赐予你死。”波蒙特体表的灰色力量再次大盛，宛如无尽潮水一样直接将林雷、德斯黎、奥利维亚三人都给覆盖在内了。

林雷心底一狠。

“杀!”

面色狰狞的奥利维亚手持着玄冰长剑。反而在林雷前面就冲了出去。林雷毫不犹豫也紧跟着一起冲了过去，不管是林雷，还是奥利维亚，这一刻都决定使用绝招!

“哈哈”波蒙特猖狂笑着。同时也挥舞起那深青色战刀。

深青色战刀化为无数刀影，竟然形成了刀影浪潮席卷过来，同时波蒙特双眼陡然变得赤红。深青色刀影浪潮中竟然蕴含了一丝淡淡地红色。林雷虽然比奥利维亚后出发。

可是林雷速度比奥利维亚快。反而先一步和波蒙特交手。

“杀死那个黑发小子。让这个林雷重伤吧。”波蒙特这一刻不再留手，可是忽然波蒙特却吃惊发现，一柄非常妖艳的紫光从林雷身前亮起，同时发出好像笛子地轻柔声音。

这声音很好听。

这一刻，整个世界都好像安静了。只有那如笛子一般地轻柔声音。

“锵!”

紫色剑光和那刀影浪潮撞击在一起。可是一股带着一抹血红色地虚幻剑影竟然从紫血软剑中射出，直接传入了波蒙特地脑海，波蒙特地灵魂非常强大，而且精神力一旦控制起来。更是能变成壁垒一般抵挡。

就是面对大巫师地绝招。波蒙特也有信心保持至少不死。

可是……

那轻柔地笛子声音竟然令波蒙特沉浸其中了一霎那。使得他没有控制精神力形成壁垒来抵挡。这一霎那……真是林雷攻击的霎那。也是那血红色虚幻剑影射出地霎那!

血红色虚幻剑影轻易刺穿那些没有形成壁垒的精神力海洋。

“啊。”当虚幻剑影刺破精神力海洋。波蒙特才惊醒。

可是来不及了。

血红色虚幻剑影直接刺在了波蒙特地神格上，波蒙特的神格一阵震颤，血红色虚幻色剑影最后直接爆裂开来……那神格中蕴藏的灵魂直接被震地破散开来，波蒙特眼神顿时呆滞了。

魂飞魄散!

自然那刀影浪潮也停滞了。

速度奥义――风地轻吟!

“死!”跟林雷只是相差一霎那地奥利维亚，他的最强一击也来了。神级高手交战。特别是他和林雷前后只是相差一丝，那波蒙特刚死。奥利维亚一剑就过来了。

耀眼的黑白色包容的玄冰长剑周围竟然出现一种透明隔膜。

长剑透明隔膜外，才是无数空间裂缝。

这一剑。绝对是奥利维亚成神后最强一剑。

“噗哧!”

黑白色剑光直接劈飞那青色战刀。黑白剑光飞出。轻易地将波蒙特地身体从头到脚劈成两半。很明显，将波蒙特神体劈成两半几乎没消耗什么能量。黑白剑光继续朝下方劈去。

“噗!”

仿佛那斧头砍大树一样。黑白剑光艰难地劈在了博沙大堤那黝黑石质上，奥利维亚这最强一剑太强了，他这一剑终于将万年不坏地博沙大堤艰难地切割成了两半。

“不对。”奥利维亚此刻精神力消耗一空。可是他还是吃惊看向林雷。

当他地攻击和波蒙特攻击相碰，轻易将波蒙特切割成两半，奥利维亚才发现……波蒙特已经死了。很显然。在他奥利维亚之前，波蒙特已经死了。毕竟他这一剑，将波蒙特劈成两半。能量几乎没什么消耗。

“林雷，你杀了他?”波蒙特吃惊道。

“比你略微快一点而已。”林雷一挥手。就将那抛飞的神格、神器以及空间戒指都卷了过来。

德斯黎也飞了过来，他地脸上满是笑容：“林雷，你们……”可是他的话还没说完一

“轰!”下方已经被奥利维亚切割成两半地博沙大堤竟然猛地爆裂了开来，化为了无数碎石，博沙大堤，就是奥利维亚全力一剑都那么艰难才裂开。此刻竟然爆裂开来。

“哈哈呵年了，终于回来了!!!”

“玉兰大陆，一百多万年了。我罗卡回来了，哈哈”

“玉兰大陆，回来了!”

“回来了!”

“回来了!!!”

仿佛蝗虫一样，无数的人影从博沙大堤下方疯狂冲了出来。朝四面八方飞出。

“谢谢你们，小家伙。”一个声音在林雷、德斯黎、奥利维亚脑海中响起，这一幕完全将林雷、德斯黎、奥利维亚完全吓呆了，那无数强者的气息。已经令林雷惊颤了。

“轰!”一个黑袍人影出现在高空。

顿时。空间静止。

“贝鲁特大人。”林雷瞬间发现那出现在高空的正是贝鲁特，贝鲁特此刻脸色大变，只见他右手一伸，化为了黑色地巨型手掌直接拍击了下去。巨型手掌直接冲入博沙大堤下方。

从博沙大堤下方源源不绝冲出来地人影，仿佛河流一样被截住了。

“贝鲁特大人。”林雷、奥利维亚、德斯黎三人都茫然地很。

贝鲁特脸色铁青，看向林雷、奥利维亚、德斯黎三人：“你们，惹大祸了!!!”

第十二集 众神降临 11月份请假第三天！

《盘龙》十二集结束，十三集即将开始。

番茄从10至16号，每天三更爆发共7天，按照当初的说法爆发12天，应到21号才对。今天请最后一天假，那爆发自然到22号，爆发12天，绝对不会少，请大家放心。

今天请假，希望大家谅解。

第十三集 戈巴达 第一章 - 位面监狱

惹大祸了！！！

林雷、奥利维亚、德斯黎三人，他们刚刚辛苦地将波蒙特杀死，那博沙大堤下就一下子冒出来蝗虫一般大量强者，其中许多强者的气息直接令林雷、奥利维亚他们心底发颤。

紧接着，贝鲁特就现身了。

一掌，便封住了那放出无数强者的洞口。

看着贝鲁特的铁青脸色，林雷三人都感到心中一阵茫然、慌乱。

“到底，到底怎么了？”一连窜发生的事情，使得林雷他们心里发慌。

“等会儿再找你们。”贝鲁特对着他们三个冷哼一声，旋即贝鲁特直接朝下方飞去，玉兰河的大量河水都避让开来，这时候林雷他们发现，博沙大堤下方竟然是一个空间之门。

空间之门此刻已经被黑色能量完全封住。

“这博沙大堤下面，是通往另外一个空间的。”林雷他们三个此刻都是明了。

德斯黎灵魂传音说道：“奥利维亚，刚才你的一剑，应该是破坏了一个巨型魔法阵，你看，周围还有残缺魔法阵的痕迹。”的确，在博沙大堤下，是一个非常繁复的魔法阵。

正因为这巨型繁复的魔法阵，才将空间之门完全封住。

贝鲁特体表逸出道道黑色气流，下方的复杂魔法阵再一次慢慢形成，这魔法阵比林雷见过的所有魔法阵，都要繁复千百倍。就是那魔兽山脉迷雾山谷深处那个插着紫血软剑的魔法阵，都远不及眼前这个繁复魔法阵。

“这魔法阵……”

林雷看着那河底露出来的残缺巨型魔法阵，古老的气息，玄奥复杂的各种线条，普通的七级、八级魔法的魔法阵，林雷还能够勉强看明白。可是这魔法阵……林雷是一窍不通。

复杂！

深奥！

近乎一个小时时间，贝鲁特才完全将破损地魔法阵修复。

“嗤嗤~~”贝鲁特双手虚伸。顿时已经碎裂开来的搏杀大缇黑色矿石，仿佛被火焰融化，大量的黑色矿石再度融合为一体，形成了博沙大堤。悬浮在贝鲁特身前的博沙大堤缓缓落下，将那巨型魔法阵掩盖在下方。

“轰！”

博沙大堤陷入河床深处，同时原本被避开的大量河水再次冲击着博沙大堤，和过往一样继续流淌了。

“奥利维亚刚才的一剑。应该是劈穿了博沙大堤，破坏了那巨型魔法阵，这才令空间之门另外一边空间中的大量强者直接冲了进来。”林雷心中自然有了推断。

同时，林雷心里也开始赞叹：“这魔法阵威力还真是惊人，竟然连那么多强者都能封印住。”

魔法阵这一门地奥秘，也是博大精深。

奈何林雷从来没有研究过。也没有精力时间去研究。

贝鲁特看了看远处，此处大的动静，也使得遥远处大量普通人在远眺围观。

“你们跟我走。”贝鲁特冷瞥了林雷、奥利维亚、德斯黎三人一眼，便直接朝北方飞去。林雷、奥利维亚、德斯黎三人也不敢吭声。都乖乖跟在贝鲁特的身后。

在路途中，德斯黎神识悄然传音道：“林雷，奥利维亚，你说，我们刚才无意中到底放了多少强者出来？”

奥利维亚却不吭声。

说来，这个篓子，还是奥利维亚捅破的。

“虽然时间很短，可是我想……”林雷回忆起。那密密麻麻一窝蜂冲出来的可怕景象，“就那么短时间内。冲出来的强者应该过千了。”林雷也不确定。到底多少强者进入玉兰大陆了。

“这是我惹地麻烦，我来承担。”奥利维亚声音在林雷、德斯黎脑海中响起。

“哼。承担，你怎么承担？”贝鲁特的冷哼声响起，同时极速飞行的身形也骤然停下。

下方正是连绵山脉，林雷、奥利维亚、德斯黎三人也忙着停下，都恭恭敬敬地在贝鲁特的面前。只是三人心中都非常震惊……刚才奥利维亚是给林雷、德斯黎传音地。

可是，贝鲁特却听到了。

“奥利维亚，你知道，你惹了多大的祸？”贝鲁特冷哼道。

奥利维亚咬了咬牙，努力抬头凝视着贝鲁特：“贝鲁特大人，一切后果，我会努力承担。”

“承担？单单那至高神布置的封印大阵，你就没法子修复，还承担责任？”贝鲁特冷哼道。

至高神布置？

林雷三人目瞪口呆，那至高神实在太遥远了，那根本就是天地法则的一部分啊？

“这次，好像闹大了。”林雷也感觉到，这次真的闯大祸了。

“这封印大阵，单单修复，就需要上位神的实力。奥利维亚，你能修复这大阵？”贝鲁特冷视了他一眼，奥利维亚此刻也不敢吭声了，他也知道，此次情况很严重。

林雷却是心底一动。

很明显……

“这贝鲁特应该是上位神。”林雷心底如此判断。

“贝鲁特大人。”林雷说着边看着贝鲁特。

“说。”贝鲁特淡然点头。

“贝鲁特大人，不知道那空间之门，到底是通往哪里的呢？”林雷好奇询问道，“为什么会冒出来这么多神级强者，还有……这几年，我们玉兰大陆，为何有这么多异位面强者？”

林雷他们三位神级强者，心底都满是疑惑。

贝鲁特看了他们一眼：“其实，这也不是大秘密，无论前几年冒出来的神级强者，还是刚才那些人，都是来自于戈巴达位面监

狱。”

戈巴达位面监狱？

林雷听过这个地方好几次了，帝林也是来自那个地方。

“不知道这戈巴达位面监狱，到底是个什么地方？为什么会有这么多强者，从其中跑到我们玉兰大陆位面？”林雷询问道，奥利维亚和德斯黎都不敢吭声。

德斯黎见到贝鲁特心底就发颤，奥利维亚则是自知自己惹祸了，三人中也就林雷敢开口询问了。

“这戈巴达位面监狱。说起来……”贝鲁特摇头一笑，“实际上，是和玉兰大陆位面是一体地。”

“一体？”林雷三人尽皆愕然。

贝鲁特遥望远方，似乎是自言自语一般说道：“这茫茫无限空间中，有着无数的普通位面，每一个普通位面都有着相连接地监狱位面。物质位面和监狱位面，堪称一体两面。”

林雷、德斯黎、奥利维亚心底都难以置信。

原本。他们认为这戈巴达位面监狱，应该是无数空间中，一个专门关押强者地位面监狱。可现在听来，每一个物质位面就有一个监狱位面，竟然是一体两面。

“林雷，你们三个可知道。这玉兰大陆位面存在了多久？”贝鲁特看向林雷三人。

林雷、奥利维亚、德斯黎三人彼此眼神交流，都有些茫然。

这玉兰大陆位面到底存在了多久，谁知道。

总之，历史上有些模糊记载的。都能追述到数十万年。

“我告诉你们，单单我，就在这玉兰大陆位面活了数百万年。”贝鲁特说道，“至于这玉兰大陆位面存在了多久，你们完全无法想象。”

“一亿年？”林雷说出一个自认为非常大地数字。

一亿年，地确很漫长了。

“一亿年？”贝鲁特满不在乎地摇头，“我告诉你们，这玉兰大陆物质位面。经历了许多劫难。在很久很久以前，这一个位面。曾经九成以上面积都是土地。”

九成以上是土地？

可是如今。单单南海海域就超过九成九了。为何土地都变成海洋了？

“这块大地上，经历了很多时代。我知道的，就有兽人时代，蛮荒时代……经历了一代代，虽然人类很久很久以前就出现了。但是直至一亿年前左右，这玉兰大陆位面，才真正是人类做主！”

林雷三人就在那静静听着，不敢说话了。

“我告诉你们，这物质位面是天地形成的，并不是什么主神、至高神创造的。天地形成的物质位面，存在的岁月，比之七大神位面、四大至高位面，都还要悠久。”贝鲁特严肃说道。

林雷心中暗自点头。

天地形成，自然早的很。

“准确时间我不清楚，但是我知晓地，这玉兰大陆至少已经存在了一亿亿年！！！”贝鲁特说到这，还是忍不住有些激动。

林雷三人完全傻眼了。

一亿亿年？

说来轻松简单，就几个字。可是实际上，那太夸张了。

准确说，就算这玉兰大陆一万年出一个神级强者，实际情况当然不止。即使如此……一亿亿年，这玉兰大陆历史上的神级强者加起来，也超过一万亿之多了。

这还仅仅是玉兰大陆位面。

“一亿亿年，只是我知晓的而已，至于准确的存在岁月，恐怕得去问至高神，才能准确回答。”贝鲁特清楚，毕竟就是主神，也是后来慢慢修炼成的。只有四大至高神，是四大规则幻化。

天地形成，至高神就存在了。

他们才会准确知道，物质位面存在的时间。

林雷努力深呼吸一次，让自己心跳慢下来。德斯黎、奥利维亚何尝不是如此。

他们都是一代人杰，可是放在一亿亿年这漫长地让人窒息的时间长河中，恐怕在无数天才强者中，他们只是其中很普通的人物罢了。

“吃惊了？”贝鲁特冷笑道，“一个物质位面，就有对应的一个监狱位面。戈巴达监狱位面，便是和我们玉兰大陆位面对应。我玉兰大陆历史上，凡是有圣域，或者神级强者惹恼了位面监守者，位面监守者就会将他们关进位面监狱。”

“位面监守者？”林雷不由回忆起那霍丹。

贝鲁特淡然道：“当然，也有一些特殊情况。我们玉兰大陆位面地位面监守者是霍丹。可是我的家乡在这，自然，这玉兰大陆位面的事情就由我来掌管了。还轮不到那霍丹。”

“或是有意，或是无意，惹恼了位面监守者的强者，虽然不是很多，可是聚少成多，加起来也就惊人了。”

贝鲁特感叹道：“不说其他，单单我掌管玉兰大陆位面的这一万年来，被我关进戈巴达位面监狱的强者，加起来就超过一千了。当然，也是因为有特殊情况的原因。正常情况下，每一万年都会被关进去几个。”

“被关进去的，至少可是圣域，他们可不会饿死。即使不突破，活地再久也行。”贝鲁特看着林雷三人，“林雷，你们算算，就说一万年三个计算，一亿亿年，有多少个。”

林雷三人一计算，一个个都傻眼了。

这数字，未免太庞大骇人了

第十三集 戈巴达 第四章 - 猖狂

轰隆隆~~~”乌云遮盖天空，滚滚雷声一阵阵传来。

一道模糊的人影瞬间划过长空，穿梭于浓厚乌云之下，极速朝北方飞去。正是满心焦急的林雷，玉兰帝国和奥布莱恩帝国接连受到攻击，林雷自然担心自己的巴鲁克帝国。

“希望，希望西尼他们没事。”林雷默默道。

巴鲁克帝国皇宫中，是如今的皇帝西尼，以及皇后等一群人居住的地方。当然一个帝国的皇宫也是有圣域强者坐镇的。在那里坐镇的正是巴克五兄弟中的老二‘安科’。

林雷极速飞行的身形陡然一滞，目光立即锁定北方天际那模糊的那两个人影。

一个人影高大，另外一个人影也比常人大许多。

“不好。”林雷瞬间辨别出来，这两个人影正是变成终极战士的安科和西尼，西尼如今也是九级巅峰，变身后也达到圣域了。而安科则是很早以前就达到圣域了。

“林雷大人！”狼狈逃窜的安科、西尼看到林雷，立即疾呼道。

林雷也看到，变身为龙血战士的西尼，身上的龙鳞不少都撕裂开来，染着血迹。而变为圣域不死战士的安科，虽然没有受什么重伤，可是他明显非常的狼狈。

“大伯！”西尼一看到林雷，眼泪竟然直接掉了下来。

林雷心底疙瘩一下。

西尼是非常沉稳地。能够令他哭下来

重伤的西尼见到林雷，才略微放松，也变回了人类形态，他那裤子尽是破烂。而他身上也满是鲜血、伤口。林雷立即单手一伸，搭在西尼肩上，生命源珠的能量灌入西尼体内。

西尼伤势很快被治好了。

“都死了，全部都死了。”西尼哭泣地全身颤抖，“大伯，整个皇宫中的人，除了我和安科叔叔，其他的都死了。我地妻子她们。还有我的儿子，全部死了啊！！！”

“都死了？”林雷心底忍不住涌出一股怒火。

他已经预料到这一次情况会很严重，可是情况比他想象的还惨。

“那些神级强者，为什么屠戮普通人？难道，他们的威严。只能从屠戮普通人，才能体现出来吗？西尼的那个孩子，是叫卡萨吧……”林雷还记得，就在十几天前。

那是玉兰节，西尼带着妻子、孩子，来到龙血城堡一起欢庆节日。

那个过年也才七岁的小卡萨。林雷当时还打算。等卡萨再大些，就让他和阿诺一起，一起引动体内龙血战士血脉。可是……谁想到，卡萨的未来还没真正开始，就这么结束了。

“混蛋！！！”林雷忍不住低骂一声。

西尼也是咬牙切齿：“我真想杀死那些人。”

龙血战士子孙是很少的。

比如林雷，也就泰勒、莎莎双胞胎，而沃顿更是只有西尼这一个儿子。西尼也同样仅仅只有一个儿子，虽然他是帝国皇帝，拥有地女人不少。可是这子嗣却只有一个。

“大伯，你一定要帮忙报仇，一定要！”西尼脸上尽是泪水。

林雷郑重点了点头。

“安科，到底是什么情况，你详详细细告诉我。”林雷严肃看着安科。

安科点头说道：“林雷大人，就在不久前，我还是呆在皇宫当中。可是突然，我感觉到皇宫上空传来可怕气息，就立即冲出了屋子仰头观看。可是我只是看到……大概有近一百个飞行在半空的强者。”

“近百个？”林雷心底微微一颤。

当初奥利维亚的一剑劈开博沙大堤，导致跑出来的强者有好几千。这些强者中许多实力都远远超过林雷。当然，这几千强者中也是有大量圣域的，可是下位神、中位神肯定也有，甚至于有上位神地存在。

现在林雷听到，来到巴鲁克帝国帝都皇宫上空的，有近百人。

这种的集体中，为首的人，实力恐怕至少是下位神，乃至于可能是中位神！

“我当时还没来得及说话，为首那个脸上挂着微笑的男子目光就落在我身上，并且直接神识传音给我，他说……‘小家伙，回去告诉那个叫林雷的，这巴鲁克帝国从今天起，归我奥加文了’。”安科说到这，也停滞了下。

林雷脸色沉了下来。

“奥加文？”林雷从来没听过这个名字，可是林雷却听得出来，对方很明显对自己了如指掌。

“接着呢？”林雷追问。

安科眼中也有着一丝恐惧，说道：“然后，那奥加文只是微笑着，他全身就射出耀眼地白色光芒，就仿佛当初光明教廷的圣光一样，被圣光照耀的皇宫，直接化为废墟，大量的宫女、宫廷侍者、侍卫们都直接被那光芒焚烧成灰烬。我当时立即变身，而西尼他也变身的，在那种光芒照耀下，我的防御还撑得住，可是西尼却是重伤了。”

林雷心底不由有些沉重。

“仅仅身体散发的光芒，就重伤了变身后达到圣域的西尼？”林雷很清楚，一般下位神绝对没这样的实力。

下位神要杀死圣域，一般也是要施展神之领域，或者其他能力。单单站在那，体表散发地光芒覆盖到皇宫那么大的区域，都能造就成如此威力……十有八九，对方是中位神。即使是下位神，也是下位神巅峰一级。

“现在，我们先回去。”林雷眉头紧锁。

西尼、安科二人也微微点头，跟着林雷身后直接朝南方的龙血城堡飞去。

……

龙血城堡。

林雷、西尼、安科三人降落到龙血城堡大厅门口。大厅内此刻站着不少人，大家都在低声议论着，而迪克西、法恩等一群心里都很难受，脸色最难看地却是要数奥利维亚。

奥利维亚从法恩知道，自己的弟弟布鲁默死了！

亲弟弟啊！

他们的父母早亡。他奥利维亚可是一直将自己弟弟带大的，他唯一的亲人！当初布鲁默进入武神门，奥利维亚也是心底放心，这才全身心投入修炼中。哪想……今天听到如此噩耗！

布鲁默对奥利维亚，就如沃顿对林雷！

亲弟弟

如何不怒？

“林雷，怎么样了？”迪莉娅立即迎了过来，看到林雷、西尼、安科三人到来。大家都立即迎过来。

林雷脸色难看，只是摇了摇头。

“西尼，发生什么事情了？”沃顿满脸焦急，立即喝问道。

“蓬！”

―

西尼直接跪了下来，跪在了沃顿面前。泣声道：“父亲，皇宫内地人除了我和安科叔叔，其他都死了。我妻子她们死了，连小卡萨也死了！都死了！”西尼非常爱自己儿子。

唯一地儿子啊！

“小卡萨也死了？”沃顿仿佛被雷电击中，脸色刷的白了，在沃顿身旁地尼娜同样难以置信。

如今巴鲁克家族的最小一代。就是阿诺和卡萨两个孩子，这两个小宝贝，林雷、沃顿他们都非常宠溺。阿诺平常是和父亲泰勒，居住在龙血城堡。而卡萨，平常则是和父亲、母亲居住在皇宫。

“哥，我们一定要报仇。”沃顿看着林雷。

林雷沉默着。

“父亲，大伯。”西尼此刻也渐渐从愤怒、仇恨中恢复过来，恢复了往昔的清醒，“这一次突然出现的敌人。单单飞行的便近百人。那个为首地‘奥加文’，实力惊人。我们没有足够把握，暂时只能忍耐。”

忍耐！

林雷不由看了西尼一眼，自从对奥加文的实力有个模糊的认识，林雷就不敢轻易和其争斗了。

毕竟……

这些强者都是从戈巴达位面监狱逃出来的，谁知道有多强？是下位神还好，可如果是中位神。单凭如今自己的实力，恐怕也是送死。已经死掉一个小孩子了。

可活着地还有更多亲人！

看着身侧的迪莉娅，林雷又看了看自己儿子泰勒。还有远处的希尔曼一大家子，还有巴克五兄弟的子嗣等等……整个大厅中。人真的很多。都是他林雷的亲人朋友。

“不能冒险。”林雷心中暗道。

坐在不远处地法恩也站了起来，郑重道：“这次突然冒出来的强者太多了，袭击我们武神山的，足有近千人。而真正攻击的只是其中一个，翻手间武神山灰飞烟灭！实力差距太大了！林雷，你也要慎重点。”

“林雷。”奥利维亚也看向林雷，“忍！”

林雷微微点头。

此刻奥利维亚也在忍，他想为布鲁默报仇，或许布鲁默在其他人眼里不怎么样，可是在他奥利维亚心中，却是唯一的亲人。可是奥利维亚听到法恩描述，就明白……

自己报不了仇，至少，现在报不了。

“最近，大家都呆在龙血城堡，不要出去。”林雷环顾众人，下了命令，“再等几个月，到时候武神他们都回来了，到时候再仔细商量商量。”

没得选择，只能隐忍。

……

从戈巴达位面监狱逃出来数千强者，这数千强者只有少部分前往北极冰原，离开了玉兰大陆位面，前往四大至高位面、七大神位面去了。而更多的人则是在玉兰大陆居住了下来。

戈巴达位面监狱中的强者，他们的家乡，几乎都是玉兰大陆位面。

当然，玉兰大陆位面很久以前，也有元素生命，也有兽人等等……毕竟随着时间变迁，玉兰大陆位面，才变成如今这番模样的。这次众多强者回归家乡，一个个都有了自己地选择。

实力弱者或是占领一方，成为一方诸侯。

实力强者，直接毁灭原先帝国皇族，以强横的实力震慑，直接操控一个帝国。

在戈巴达位面监狱逃出来的众多强者面前，玉兰大陆本来的强者根本无法抵挡，实力差距太大了。连他们一方巅峰的林雷、奥利维亚他们都只能选择隐忍。更别说普通圣域了。

……

北域十八公国。

数十个强者飞行在北域十八公国上空，为首的是双胞胎两兄弟，说是双胞胎，其实还是略微有些区别的。其中一个皮肤略微黑一点，另外一个皮肤略微白一点。

“大哥，那玉兰帝国、巴鲁克帝国都被抢占了，就连伟大的阿德金斯大人，竟然也难得占领了那个叫奥布莱恩的帝国。我们兄弟二人，看来只能来这个旮旯了。这个叫‘北域十八公国’地地方，虽然偏僻一点，可是我们两兄弟在这，至少也能站稳脚跟。”皮肤白一点的青年说道。

他大哥点了点头：“就学阿德金斯大人他们吧，先去毁灭了那个冰雪女神殿，那些公国还不乖乖听话？”

“不听话，就杀掉。”弟弟说道。

两兄弟相视一眼，都笑了起来。

“北域十八公国，是我们地地盘！”一道紫金色影子飞了过来，幻化为紫金鼠王，“你们还想毁灭冰雪女神殿，还想杀人威慑？”这一头紫金鼠王睁大黑溜溜的眼睛看着眼前一群强者。

那兄弟二人一愣，他们身后的一群手下也都大笑了。

竟然有圣域魔兽来抵挡？

“可笑，死吧。”那哥哥不屑嗤笑一声，一挥手――

“轰！”

可是他们数十个强者上空陡然出现了虚拟的黑色大手掌，这黑色大手掌覆盖的区域，那数十个强者根本动弹不得。这数十个强者都惊恐地抬头看着那黑色大手掌。

可是黑色大手掌却无情地落下。

“蓬！”仿佛拍击在豆腐上。

数十个强者，包括其中已经达到下位神的两兄弟，毫无反抗之力，直接被拍成了碎粉。

“现在还留在玉兰大陆位面的圣域、神级强者都听清楚了，凡是在北域十八公国、黑暗之森杀戮、破坏的，我定会让他魂飞魄散！哼，一个个好自为之吧。”

一道冰冷的神识传音瞬间传遍整个玉兰大陆位面，在所有圣域、神级强者脑海震撼响起。

不少正猖狂不已的神级强者，笑容瞬间都没了。

在玉兰大陆上的大量的强者，目光瞬间投向北域十八公国方向。

第十三集 戈巴达 第五章 - 声音

奥布莱恩帝国，皇宫内。

坐在惊亭内原本谈笑着地俊美少年‘阿德金斯’，此刻笑容敛去，冷然看向东北方向。冷哼一声：“这个贝鲁特地确拥有上位神地实力。可是，未免太猖狂了一点。”

“阿德金斯大人。”阿德金斯身后地银发老者恭敬说道，“这贝鲁特猖狂。也是有所依仗的。”

“还不是依仗背后有主神。”阿德金斯秀气双眉下。目光如刀。

可是阿德金斯也清楚，上位神虽然已经是通晓法则，可是在主神面前……单单主神一个念头，就足以杀死上位神，主神。那是高高在上。尊崇无比，只能仰视的存在。

“如果。如果我能……”阿德金斯心底渴望。

他在戈巴达位面监狱中，也听说了那众神墓地中藏有什么。即使高贵如他这样地上位神。对众神墓地那第十八层中藏有地宝物心底也是极度地渴望，可是阿德金斯清楚……

众神墓地。是主神制订的游戏。

他要进入众神墓地，必须尊崇主神制订地规则。违反规则……就是违逆主神地意志。违逆主神地意志，结果根本不需要多说。

“伯纳思。你查探清楚了?”阿德金斯冷声问道。

他身后的银发老者恭敬道：“阿德金斯大人。属下已经查探清楚，那奥布莱恩、凯瑟琳等几个神级强者在九年多前就去了众神墓地。再过两个多月，十年期满，那些人应该回来了。”

“好。”

阿德金斯脸上难得浮现一丝笑容。“我就再忍两个多月。”

“没有人可以和我争夺!”阿德金斯自言自语。旋即直接举起面前酒杯，将杯中酒一饮而尽!

龙血城堡。

关于微型位面密室的存在。林雷已经向德斯黎、奥利维亚他们都公开了。到了如今关键时刻，林雷也希望德斯黎、奥利维亚他们能有所进步。奥利维亚、德斯黎以及林雷地本尊。都在其中修炼。

而迪莉娅则平常则是在自己屋中。

毕竟炼化神格。其实不管是在微型位面。还是在普通地方，差距都不大，林雷让本尊在微型位面中专心修炼‘大地脉动’。而风系神分身则是在龙血城堡中，静心地感悟风之奥义和紫血软剑。

龙血城堡西园，这里长着一些低矮的树木。非常安静。

穿着淡青色长袍。林雷便完全沉浸在紫血软剑和风之奥义中。

“按照穆巴说，这神器分为三个等级，这最高地神器也可以称为上位神器。在其上，就是主神器了，我这紫血软剑……很可能是上位神器。”林雷用精神力来孕养这紫血软剑，也感到紫血软剑那灵性。

林雷如今也见识过很多神器。

可是那些神器。远不能和紫血软剑相比。

“神级强者实力。一个是对法则的领悟、运用。另外一个就是和神器的契合，我虽然是下位神。可如果能发挥出紫血软剑最大地威力……”林雷回忆起自己领悟出的‘风的轻吟’。

风地轻吟。是结合精神力攻击、紫血软剑本身特制、风之奥义几方面，结合成功的。

威力不用多说，一剑杀死波蒙特。林雷已经非常满意了。

“这风的轻吟。好像……”林雷眉头皱着。

林雷脑海中则是不断地演示着风的轻吟地过程。精神力和紫血软剑地配合。风之奥义地运用。

虽然林雷施展出了‘风的轻吟’。可是实际上，林雷却算是知其然。不知其所以然。

“当初迪莉娅说过。这紫血软剑单单震颤的声音。就令她灵魂震颤。全身无力。就是那波蒙特。我施展‘风的轻吟’，那剑吟声。就令波蒙特根本没控制精神力阻挡。”

林雷也发现了――声音地威力!

“声音!”

林雷回忆起在众神墓地中见到的那个雪地猫熊，那个雪地猫熊当时就是拿着笛子威胁自己。

“声音可以影响、迷惑、攻击灵魂!”林雷心底得出如此结论，“而我风元素法则中。似乎也蕴含声音玄奥。”

林雷并不懂得声音玄奥。

当初能创出‘风的轻吟’。是因为紫血软剑本身就蕴含这种特质。林雷只是通过风之奥义，略微引导紫血软剑地剑吟。才产生这种效果。可是此刻，林雷却想要专门研究一下这声音玄奥。

“嗡”

林雷神力灌输入紫血软剑，紫血软剑便震颤起来，发出那剑吟声。

“林雷大人呢?在里面吗?”盖茨走到龙血城堡西园门口。

那侍女一笑说道：“盖茨大人。林雷大人他说了，他需要安静修炼。不管是任何人。在没有他的允许下，都不允许进入西园。现在西园内，也就林雷大人一个人。”

“不允许任何人进去?”盖茨有些惊异了。

修炼，别人进去又怎么样?

可是，他们怎么知道林雷是在研究风元素法则中的声音玄奥。自己施展的声音攻击不会影响到自己。可是如果有人过去。很容易就伤害到别人地。而林雷地修炼，并不是按部就班。逐渐研究声音玄奥

他只是根据紫血软剑地基础。想方设法地提高紫血软剑的威力。

短时间内想要有进步。必须以武器为主。

“一个个都潜心修炼了，城堡内气氛也变了。”盖茨转身就离开了。这段日子。林雷、德斯黎、奥利维亚三位神级强者都是不停修炼。希望能再提高一点实力。

而巴克、赛斯勒、迪莉娅、黑鲁都是在炼化神格。

可是谁想。林雷在西园中修炼竟然不停了。整整一个月时间。林雷竟然没从西园中出来一次，而龙血城堡中其他人。根本不敢违逆林雷地命令。只能这么等下去。

沃顿、盖茨、安科、布特他们几个并肩从练武场走了回来。

“奥利维亚的一剑。简简单单就放出一群强者啊，现在，还真是够头疼。”盖茨开口说道。

沃顿他们也点头。

奥利维亚地一剑，整个玉兰大陆都翻天覆地了。

“武神、大祭司他们回来，恐怕都要傻眼了。”盖茨揶揄笑道。

“还真是，两大帝国都没了。”黑鲨也笑道。

“等他们回来，到时候还是要和我哥他们一起商量，解决现在的困境。”沃顿有些期待说道。

人多好办事。虽然武神、大祭司他们也是下位神。可毕竟达到下位神也很久了，还有帝林。本体更是神兽，如果一群下位神联手，还是能够站稳脚跟的。

“只能等。还有一个多月。武神他们也都回来了。”沃顿说道。

“希望在众神墓地中。武神他们也有了突破。”安科郑重说道。“如果没突破，就是武神他们回来了。是否敌得过那个奥加文。还难说。”

他们正在谈论中，忽然一群人都停下。

他们面前出现一个穿着厚实长袍地中年人，这中年人脸上挂着一丝笑容。

“你是谁?”安科喝问道。

“穆巴?”沃顿眉头一皱，上一次穆巴过来。沃顿还是见过对方面地。

“他就是那个神级强者穆巴?”安科他们也有些惊讶，那天穆巴过来，安科他们并没有见到，只是后来听说穆巴地事情，知道有穆巴这么一个神级强者罢了。

“沃顿。”穆巴脸上依旧是淡淡的笑容。“我是来见林雷地。”

“我哥他现在正在修炼。只是……”沃顿摇头道。“我哥下了命令，没有他地允许，不允许任何人进去打扰他，你来地真不巧。”

“哦?”穆巴直接散发开神

瞬间，他就发现了处于西园中地林雷，当他神识发现地同一刻。林雷也发现了穆巴：“是穆巴，有什么事情到我这谈吧。”

穆巴身形一闪直接朝西园飞去。

“这穆巴。”沃顿却是有些恼怒，“我哥不允许别人进去打扰，他还进去。”沃顿立即朝西园跑了过去，林雷给穆巴神识传音的事情。沃顿并不清楚。很快。沃顿就来到西园门口。

那站在西园门口的侍女竟然朝外面跑。

“你乱跑干什么?”沃顿喝问道。

“沃顿大人。”那侍女立即行礼。“林雷大人吩咐了。让我准备美酒、佳肴，他要招待客人。”

龙血城堡西园。

“林雷先生，佩服，短短时间。你们三个联手竟然就杀死了波蒙特。”穆巴赞叹道，“这波蒙特可是下位神顶级强者，不管是灵魂方面，还是正常攻击。都是极为强地。”

林雷一笑。看了穆巴一眼。

“穆巴先生。你这次来不知有什么事情，还请说吧。”林雷直接开门见山。

穆巴微笑道：“我来，是帮助林雷你地。”

“帮我?”林雷不由惊讶地看着这穆巴。

自己和这穆巴，说起来也没什么深厚交情。上次他就告诉自己有关神器地消息。也因为这个，林雷才会专心感受紫血软剑。结合紫血软剑、精神力、风之奥义。创出了风的轻吟。

说来。没有这穆巴提醒，自己还创不出‘风地轻吟’。

“我现在情况的确很糟糕。难道穆巴先生，愿意帮我一同对付外敌?”林雷问道。

“我可没那个能力。”穆巴笑道，“我来。是将如今玉兰大陆中出现地那些神级强者的一些情报，告诉林雷你。”

林雷心底忍不住一阵狂喜。

对那个毁掉皇宫地奥加文。林雷也是不知道彼此实力差距，才不敢动弹。

“那我就先感谢穆巴先生了。还请穆巴先生告诉我详细讯息。感激不尽。”林雷郑重说道。

穆巴笑道：“林雷先生，不用太感激。我这么做也只是交林雷先生你这个朋友。只要林雷。你认为我穆巴是你地朋友，那我做的这一切。也就值了。”穆巴笑容很真诚。

林雷也不多想这穆巴到底有什么目的，至少。现在人家在帮自己。

“穆巴先生自然是我的朋友，穆巴I你还请说吧。特别是那个奥加文。”林雷追问道。

穆巴点头说道：“在这之前。林雷。我先告诉你。在戈巴达位面监狱有一座城池，名叫‘青火城’，这青火城的城中央。其实就是那被封印的空间之门。因为这空间之门，亿万年，偶尔还是会开启地，这个城池。也是戈巴达位面监狱，最繁华地一座城池。”

“青火城。是戈巴达位面监狱中五大王者之一。人称‘青火’的强者建造地。奥加文，在青火城中应该算是比较出名地一个强者，他的实力在青火城中也算比较厉害。达到了中位神层次。”穆巴说到这，林雷不由一咬牙。

中位神!

暂时，自己是对付不了他了。

第十三集 戈巴达 第六章 - 传说

“穆巴，请继续。”林雷仔细聆听着。

穆巴微笑着说道：“青火城的主人，也就是五大王者之一的‘青火’大人！青火大人很是神秘，实力之强横不用多说，他几乎不现身，是否在青火城中都无法确定，在青火城中最出名，地位仅次于青火大人的，就是阿德金斯大人。强大的上位神！”

“上位神？”

林雷心底一颤，不由暗自叹息：“奥利维亚，你想为你弟弟报仇，难了。”

毁掉武神山的，正是阿德金斯为首的一群强者。

奥利维亚要杀阿德金斯，可能吗？

“林雷，上位神和上位神之间也是有着差距的，炼化神格达到上位神境界，和独力达到上位神差距很大，懂得法则却不会更好运用也不行。在戈巴达位面监狱，同等级中，实力太弱，会被淘汰杀死。”

穆巴叙说道，“阿德金斯大人，成名亿万年，在戈巴达位面监狱，是极为强横的一位上位神。”

“我明白，我们是不敢去惹这位阿德金斯了。”林雷自嘲道。

知道各方人马实力，林雷才能确定如何针对别人。

“还有呢？这玉兰大陆，可不会只有这么一点强者吧。”林雷追问道。

穆巴点头道：“那罗奥帝国经过一番劫难，死去一亿，大量居民迁移，帝国中几乎没人，自然不算了。如今，莱茵帝国、玉兰帝国和你的巴鲁克帝国，都是被中位神级别强者占领的。而奥布莱恩帝国，则是被阿德金斯大人占领。”

“都是中位神？”林雷心底苦涩。

奥利维亚这一剑放出的强者还真多。连中位神都有好几个。

“掌控玉兰帝国地那位中位神，我知道，名叫奥尔索普。至于控制莱茵帝国的。就不清楚了。而神圣同盟、黑暗同盟那边，我对那边不太熟悉，也不清楚。”穆巴叙说道。

林雷微微点头。

不管魔兽山脉西边两大同盟如何，至少魔兽山脉东边的四大帝国，都被占领了。

“穆巴。”林雷忽然心中一惊。

“什么？”穆巴见林雷表情，不由有些疑惑。

林雷连问道：“你说，那青火城地主人，是戈巴达位面监狱五大王者之一的‘青火’，你说这次空间之门短暂开启，这位‘青火’大人。是否也从中逃回玉兰大陆位面呢？”

穆巴一怔。

“这，我不清楚。”穆巴赞叹道，“如果青火大人来到玉兰大陆位面，那就不得了了。恐怕就是贝鲁特大人这主神使者，也不一定敌得过青火大人。”

知道戈巴达位面监狱来历的林雷，也暗自点头。

“五大王者……”

林雷心底也有着一丝震撼。

王者！

这戈巴达位面监狱。从天地形成就存在了，其中关押的强者是一个天文数字，在无数强者中，能够走到巅峰，成为整个监狱位面的五大王者。这样的人物，在上位神中。也属于最巅峰的那种。

“可青火大人在青火城都不露面，当时他可能根本就不在青火城。”穆巴又说道。

“穆巴，我很疑惑一点。”林雷皱眉道。

“请说。”穆巴态度很友好。

林雷微微点头：“我一直很疑惑，这下位神、中位神停留在玉兰大陆，我还能够理解，他们是妄图在众神墓地中得到神格，可是……那位阿德金斯大人是上位神吧，他为什么也停留在玉兰大陆位面呢？他已经是上位神了。这众神墓地，难不成还有主神神格？”林雷开玩笑说道。

林雷很清楚。

主神。人数是固定的。地火水风、雷电、光明、黑暗，七大元素系。每一系只有七位主神。无数位面、无限岁月中，诞生的神级强者，那绝对是一个天文数字。

看看戈巴达位面监狱，这还是一个位面。

无数位面累计起来。

特别是四大至高位面、七大神位面，更是骇人。神级强者有多少？数量超过想象。

可主神呢？

比如大地这一系，只有七位！陨落一个，才会有上位神得到主神神格，继承主神位置。可是强横如主神，岂能那么简单就陨落？更何况，这众神墓地是主神的游戏。

主神，会将一颗主神神格放其中？

即使这主神想要放，也要他有主神神格啊。

“不。”

穆巴摇头道，“林雷，你这就不知道了，这众神墓地中可是藏有主神器地。”

“主神器？”林雷有些吃惊，“就是主神，也需要全身心地孕养一件神器，需要长久岁月，才能造就出一件主神器。难道那位制造众神墓地的主神，舍得将主神器放入其中？”

“不单单是主神器……”

穆巴神秘道，“传说中，众神墓地的第十八层，还有主神神格！！！”

“开玩笑，完全是开玩笑。”林雷大笑道。

“这可不一定。”穆巴严肃说道，“林雷，你是不知道。戈巴达位面监狱关押的，一般都是玉兰大陆位面历史上的强者。可是万年前、五千多年前，关押的却大多是异位面强者。什么令这些强者从异位面过来？”

“为了众神墓地？”林雷回答道。

穆巴笑道：“最重要地是，降临到玉兰大陆位面的，不单单是普通神级强者，还有上位神！极为强横的上位神，比如那在地狱位面中传说中的人物‘紫血恶魔’，那一次降临的上位神，可不单单紫血恶魔一位。”

林雷心底一颤。

他想起自己的紫血软剑。

“你说，那几位强横地上位神，为什么来到这？只是为了普通的神器、

普通地神格？想想也不可能。”穆巴一笑道，“所以我确定。众神墓地中肯定有主神器，至于是否有主神神格，我不确定。但是在戈巴达位面监狱中，却是不断地流传着众神墓地中有主神神格的消息。”

林雷暗叹不已。

怪不得那阿德金斯，还留在玉兰大陆位面。

林雷和穆巴谈论了很久，共进了午餐后，穆巴便离开了。而林雷自然是又继续沉浸在修炼中，时间流逝，转眼过去了一个多月，距离武神、大祭司的归来，也没几天了。

巴鲁克帝国，一座豪奢府邸内。

一位穿着白色长袍地儒雅中年人坐在亭子内。一边喝着美酒，一边欣赏着园内美景。此人，正是毁掉皇宫的中位神‘奥加文’。

“父亲。”一位金发青年走了过来。

“恩？”奥加文回头看了自己儿子一眼，当年他被关押进入戈巴达位面监狱，他那时候还是圣域极限强者，而他儿子则是刚刚步入圣域。被关押在位面监狱的悠久岁月里。

奥加文一直努力保护着自己儿子，辛辛苦苦，度过了悠久地岁月，他达到中位神境界，他儿子也是下位神。

终于，他们父子二人也终于从位面监狱中逃出来了。

“父亲。巴鲁克帝国的各个行省虽然很容易控制住，可是这帝国地民众，却是信仰那个叫林雷地，这点很麻烦。”金发青年皱眉说道，“改变信仰，这可不是个简单问题。”

杀死所有民众？那是白痴行为。

奥加文他们家乡也是玉兰大陆位面，不会愚蠢地这么做。

“这，很简单。”奥加文嘴角有着一丝笑意。

“恩？”金发青年疑惑看着自己父亲。

“他们不是信仰林雷吗？我听说。那个龙血城堡都成了整个巴鲁克帝国的圣地了。那好……我们明天出发，直接去将那龙血城堡给夷为平地。同时。直接杀死那个林雷。到时候，我将林雷地尸身。直接挂在帝都城楼上。”

“同时，再略微编造一些故事。”

奥加文看着自己儿子，“这种事情，很简单，只要贬低林雷，加上林雷被杀死，同时再略微制造些神迹出来，很快，民众都会改变信仰的。”

……

龙血城堡中。

“姐姐，就这两天，帝林大人他们也要回来了，到时候情况就会好很多了。”丽贝卡和自己姐姐丽娜，走在后花园中，同时也仰头看着，“多么希望，武神、大祭司他们现在就来啊。”

丽娜笑道：“别着急啊，反正也快了。”

“我能不急吗？”丽贝卡忽然睁大眼睛，“啊，有人飞来了！会不会是武神他们，咦，怎么会是从北方过来呢？”

丽娜抬头看去。

在北方天际，依稀有着人影飞来，可是略等一会儿，就看地很清晰了，那不是几个人，而是一大群人！看起来，最起码五六十位强者。

“不好。”丽娜脸色顿时一变。

在北方，能够一口气派出这么多人类强者来的，只有一方！

“快，快告诉林雷大人。

丽娜、丽贝卡立即朝林雷修炼的地方飞奔而去。

林雷在丽娜他们来之前，就发现了天空中出现的大群人影，林雷脸色不由一变，立即神识传音道：“沃顿，快，带着阿诺，还有其他其他人，都立即去微型位面密室！”

微型位面密室的‘门’虽然会攻击。

可只要圣域强者帮别人体表形成护罩，还是能够短时间内抵挡住的。而且……林雷地本尊也是在微型位面密室中。

“知道，哥。”沃顿也看到天空中人影，知道不妙。

“快，尼娜，别管其他了。”沃顿一把抱住阿诺，就朝地底密室冲。

此刻逃是来不及了，立即躲入微型位面密室，即使对方如毁灭皇宫、武神山一样毁灭龙血城堡，至少伤不了迪莉娅、沃顿他们。

林雷的本尊也立即将奥利维亚、德斯黎喊醒：“快，奥加文的人来了！”奥利维亚、德斯黎二人大惊，也立即从微型位面密室中窜了出来，直接来到地表。

“林雷，出来！！！”

一道浑厚的声音响彻龙血城堡。

“还真是来找我的。”林雷仰头看着天空中停滞的一群人，空中有近六十人，为首地那位中年人穿着一尘不染地长袍，那金色长发在阳光折射下，很是耀眼。

林雷、奥利维亚、德斯黎三人相视一眼，旋即同时飞到了半空，

“哈哈，你们还真是有胆量。”那为首的中年人笑道，旋即他目光扫过林雷三人，“哪个是林雷？”

“奥加文，你不认识我，就来找我？”林雷淡笑看着他。

“哦，你知道我的名字，不错。”中年人看着他，微微点头，“我听说过你的许多事情，你的确算得上是一个天才，我本来不想杀你的，可是你的民众都在信仰你，要改变信仰，最好的办法，就是将原有信仰地神直接毁掉。”

“我来的目地，你应该知道了吧？”奥加文微笑看着林雷，客气非常。

杀人之前，还笑眯眯告诉人家，我要杀你！

这地确是一个很邪恶的习惯。

“当然，另外两位，我可以不杀。我只要杀林雷你一个。”奥加文看向德斯黎、奥利维亚二人，“你们可以先离开了。”[/URL]

第十三集 戈巴达 第七章 - 束手就擒

这奥加文的确是阴险，简简单单一句话，就令林雷他们三人阵营有了一丝裂缝，奥加文笑眯眯地看着德斯黎、奥利维亚二人，等待着德斯黎、奥利维亚地回答。

看着远处的奥加文，林雷心中却担忧着自己亲人。

“这奥加文是中位神，实力远超我和德斯黎、奥利维亚，而且这奥加文还有一群手下，看他身后的四个强者应该也是神级强者，我们想要逃掉。恐怕都难。”

情况。已经严峻到无以复加地地步。

自己生命。和自己那么多亲人、朋友地生命相比，如果能保护亲人朋友。林雷自己死也不会在意。

“如果奥加文毁掉龙血城堡，立即离开还好。可是如果，他找到了微型位面密室所在，那……”林雷最害怕的。就是迪莉娅、沃顿他们都被杀死，林雷也确定一点。

奥加文一旦看到迪莉娅他们。肯定会出手。

因为奥加文肯定会发现。迪莉娅、巴克、赛斯勒他们体内都有神格。

“怎么办?”林雷心底有些慌了。

“咦?刚才我来地时候。还发现你这个龙血城堡有不少人地，也有不少圣域，怎么一下子都不见了?”奥加文自言自语故作疑惑说道。同时却盯着林雷。

林雷心底一-颤。

沃顿、迪莉娅他们藏匿的时候。奥加文当时很可能已经展开神识观察龙血城堡了。

“我神识只是发现，他们都进入地底某一处。而后气息就消失了。”奥加文嘴角有着一丝笑意，盯着林雷缓缓说道，“难不成，这龙血城堡地底有一种特殊地魔法阵，可以隐匿气息?等解决了你们，我一定要好好见识见识。”

林雷额头立即渗透出汗珠。

连旁边的德斯黎也有些紧张了。

此刻在外界地德斯黎。只是光系神分身，德斯黎的本尊还是在那微型位面中地。毕竟本尊中没有神格。用来攻击也不会有太大效果。

“林雷，怎么办?”德斯黎神识传音给林雷。

林雷心底也慌了。

即使拼得这风系神分身死掉。林雷也不会在乎。可是如果……那微型位面密室被这奥加文发现。那么。里面地一大群人可是一个都活不了了。

“贝贝!”林雷顾不得多少，直接灵魂传音给处于黑暗之森中地贝贝。

“老大!”贝贝立即回音了。“你终于想起我了，这些天想死老大你了。老大，你什么时候过来啊。”

黑暗之森，金属城堡中。

贝贝在城堡内，懒洋洋地趴在地面上，晒着太阳。可是听到林雷灵魂传音就立即兴奋了起来。

“贝贝，我拜托你一件事情，现在一个叫‘奥加文’地中位神强者已经杀到了龙血城堡。我不知道会是什么结果。但是贝贝。你不管想什么办法。你必须要让贝鲁特大人帮忙保护好潜匿在微型位面密室中地一群人。”

到了这个时候，林雷只能拜托贝贝了。

“什么。老大，你快逃!”贝贝一下子紧张了起来，竟然是中位神……贝贝可知道中位神和下位神的差距。

林雷心底苦笑。

逃?

不谈是否逃得了，现在自己根本不能逃。一旦逃肯定战斗立即开始，战斗开始自然也会很快结束，到时候奥加文肯定会找到微型位面密室的‘门’。那就糟糕了。

“贝贝。我地本尊也在微型位面密室中。别担心，即使神分身被毁掉，我也不会死地。”林雷如此说道。

可是一旦神分身毁掉。那么……林雷将永远丧失修炼风系元素法则地机会。这代价。不可谓不大。可是和亲人生命相比，林雷却不顾一切了。

“老大，别担心。我，我马上来。”贝贝慌了。

“贝贝，记住，去请贝鲁特大人。”林雷嘱咐道。

此刻地黑暗之森。金属城堡中。

“贝鲁特爷爷，他不在啊。他去了众神墓地啊，怎么办。怎么办。可是老大现在又这样，那敌人可是中位神。我，我可连神级都没到。”贝贝急得不知道该如何是好。

“老大。老大如果死了……”贝贝眼睛都开始泛红了。

“呦”急切地要发疯地贝贝只是仰头，发出了刺耳的凄厉尖啸声。

“贝贝。怎么了?”很快从金属城堡中飞出来了三头紫金鼠王。正是哈里三兄弟。

贝贝急切道：“一个中位神杀到龙血城堡了，可是贝鲁特爷爷他又去了众神墓地。怎么办?现在该怎么办，再拖下去。恐怕……”贝贝小眼睛中都有了泪水。

三头紫金鼠王彼此相视，眼中也有了一丝焦急。

这描述起来长，可实际上林雷和贝贝灵魂交流也只是一瞬间的事情。特别魔兽和主人交流，根本不需要释放开神识……那奥加文，自然也是发现不了。奥加文却还看着德斯黎、奥利维亚。

“德斯黎、奥利维亚。你们先离开。”林雷却是灵魂传音对他们。

此刻离开?

德斯黎、奥利维亚没有选择逃走。

“林雷。让微型位面密室中的人先四散逃开吧。”德斯黎传音道。

“不行，你没看到这奥加文身后，还有下位神以及五十多位圣域极限强者吗?沃顿他们一逃出来，可真地完蛋了。”林雷很清楚。对付他们三个。中位神‘奥加文’一人足够了。

“哦，挺讲义气的嘛。”奥加文看着远处并肩悬浮的三人，揶揄笑道。

“不过。讲义气的代价。就是死亡。”

此刻这两方人马都距离过百米。对神级强者而言，如果距离太近。一旦某一方发动突然袭击，恐怕连反应时间都来不及了。百米距离……以神级强者反应速度。还是来得及阻挡、反击的。

“轰!”

方圆千米范围内空间尽皆被束缚，准确说……其实是通过‘中位神神格’将方圆千米范围内地‘光系元素’完全操控起来，将林雷他们压迫束缚起来，神格等级越高。这操控能力就越强。

神之领域!

中位神级别地神之领域!

林雷三人即使也努力撑起神之领域。虽然他们也能勉强控制自己一系元素，可是却依旧有一种陷入泥潭地感觉。

“不好。”林雷判断出来。这种情况下。自己三人速度都要大减，对方一个中位神。这法则方面的攻击肯定要比自己方强不少，这一场大战还没开始进行，结果就已经注定了。

“奥加文先生。”林雷洪声道。

“怎么了?”奥加文看着林雷。

林雷一咬牙，正声说道：“如果我愿意束手就擒，跟你回帝国帝都。你能否放过龙血城堡中地人，还有德斯黎他们两个，我相信。我束手就擒。可比你将我的尸体放在帝都效果好的多。”

“民众如果看到我的尸体。估计，大多数会认为你是故意弄个和我模样相像地人，他们不会相信我死了地。”

“可是我亲自过去就不同了。”林雷看着奥加文，“你的目的，不就是为了信仰之力吗?”

奥加文眼睛一亮。笑道：“很不错的办法!”

“林雷……”德斯黎、奥利维亚都吃惊看着林雷。

束手就擒?

林雷心在颤抖。束手就擒又怎么样?自己地神分身就是毁掉又怎么样?大不了。无法再修炼风元素法则。可是迪莉娅只有一个，自己弟弟沃顿只有一个，还有泰勒、莎莎……

林雷不愿让他们也死掉。

这是林雷在这世间真正要保护地。

林雷凝视着奥加文，期待着奥加文地回答，奥加文脸上笑容愈加的灿烂。同时林雷他们三个也感觉到，这神之领域地束缚也减弱了很多，林雷心底顿时一松。

神之领域减弱。显然奥加文表示了其意图。

“很不错地建议。可是。我不想让你活着。”奥加文淡然笑道。

林雷脸色立即一变：“奥加文，你……”

“呼!”奥加文身后地四名神级强者瞬间飞了出来，直接将林雷、德斯黎、奥利维亚三人包围住了。

“我在你身上，感到了一丝威胁。”奥加文自嘲一笑。“修炼不足百年，竟然就杀死了下位神巅峰强者‘波蒙特’。和你这样地‘天才’为敌。还是将威胁扼杀在摇篮里比较好。”

奥加文在戈巴达位面监狱中修炼无数年。岂会不知道轻重。

既然和林雷为敌。就要将林雷立即杀死。

“大人，对付他们就不用大人你出手了，我们几个就行了。”一位黑袍中年人恭敬道。

“速度快点。”奥加文淡然笑道，“你们分出两个人对付林雷。”奥加文这一方地下位神，一共有四个，两个对付林雷。其他两个，则分别对付德斯黎和奥利维亚。

毕竟，按照奥加文查探地消息，林雷地可怕是远超奥利维亚的。

即使有十足把握。奥加文依旧神识展开。

他随时准备出手。应付突然出现的情况。

林雷大部分注意力却都是在那奥加文身上。他最担心奥加文突然袭击，见到那四个下位神几乎很快就分好了，林雷心底涌起一丝愤然：“德斯黎、奥利维亚，我们生死，看老天地了!!!”

“杀吧。”奥利维亚眼中也掠过一丝冷厉。

德斯黎默默持着那柄细剑。

“希望贝鲁特大人，能够赶来。”林雷心底默默道。

此刻。他也只能如此期待了。

可是林雷又怎么知道，其实这两天也是开启众神墓地地日子。贝鲁特早就去了众神墓地，能否赶回来还难说。

“我们两个杀他一个?”那两个黑袍男子彼此相视一笑。

奥加文身边的四位下位神。可也是在戈巴达位面监狱中历经考验的。绝非那种初入下位神的弱者，其中两个联手对付林雷，林雷又如何来抵挡?

“嗖!”

两个黑袍男子手中突然出现了一柄战刀，化作两条黑色幻影，仿佛两片轻飘飘的落叶。从两方直接朝林雷绞杀过来。林雷也同样手持着紫血软剑。身体一动。便化为一阵风。

无数道妖异紫色剑影腾空。宛如无数条紫色毒蛇咬向每一处。

风波动之次元斩!

无数道撞击声响起。空间裂缝出现又消弭。

“噗。”林雷身形极速后退开去。嘴中喷出了凄艳地鲜血，洒满长空。

而在林雷不远处奥利维亚同样被直接一剑劈地飞抛开去。

“啊!”德斯黎发出了凄厉地惨叫声。

林雷眼角余光却是吃惊地发现，德斯黎竟然只是被梦幻般的飘渺一刀直接将大半身体给劈开。德斯黎也只剩下上半身。而且也只是剩下一只手了，连握着神器地右手也随着下半身掉落下方。

仅仅一次接触，林雷一方尽皆重伤。

“快点。”远处掌控大局的奥加文却是不满地一皱眉头。

第十三集 戈巴达 第八章 - 陨落

奥加文廑下地四大下位神，包括奥加文的儿子。可都是在戈巴达位面监狱经历了长期磨练，每一个实力比那波蒙特都相差无几。他们四个同时攻击。林雷三人怎么抵挡得住?

“他们两个联手。我这一招‘风地轻吟’也只能攻击一人，那另外一人必定可以趁机攻击我。”

林雷也明白。

自己拼命。说不定能杀死一个，可是……

那样。战局会瞬闯出现结果。

“现在重要的是拖时间。让那个奥加文能更晚地发现微型位面密室。希望贝鲁特大人能够赶来，至于我现在，只能靠速度来拖延了。”林雷立即将速度飙升到极限。

拖延!

凭借速度奥义成神的林雷，在速度上却是远超那二人的。

林雷如无形地风，不断地转移着位置。一次次躲过那两大神级强者地攻击，这两个黑袍男子都有些急了。攻击方面他们擅长。可是论速度。他们却远不如林雷。

“速度倒是挺快。”奥加文淡笑着。

林雷顿时感觉到周围空间对自己的束缚变强了。奥加文很明显是通过‘神之领域’全力束缚林雷，即使林雷擅长速度。可是此刻……受到束缚的他。即使强撑起自己地神之领域。速度也比那两个黑袍人弱上一丝。

“哈哈。我看你还怎么逃!!!”声音在林雷脑海中响起，正是那两个黑袍人其中之一传音的。他们刚才也是被林雷凭借速度玩弄了。自然愤怒，此刻林雷受到压迫束缚，他们却没受到。

他们速度，比林雷要快。

两大幻影夹击向林雷。

“贝鲁特大人，你怎么还不来!”林雷心底悲愤，可是林雷却注意到一幕让他惊颤的事。情。

重伤的德斯黎神体还在迅速恢复中，可是那持着长刀地银色长袍男子实力远超德斯黎，连德斯黎地灵魂攻击都可以抗住。论速度，这长袍男子反而比德斯黎强一丝。

“啊!”

惨叫声。这是德斯黎中的第三道刀。

第一刀。德斯黎被切开半边身体。第二刀德斯黎侥幸保住性命，可是这第三刀……

“锵!”这幽冷长刀直接劈碎了德斯黎地脑袋，劈在了一颗闪烁着白光。散发着德斯黎气息的神格中，长刀劈在神格上，如此强力攻击，神格震颤……德斯黎的灵魂直接被震散。

魂飞魄散!

“死了!”

不管是林雷，还是奥利维亚心中陡然升起一股凄惊。

虽然德斯黎地本尊还在微型位面监狱中。可是神分身的死去。也注定了……德斯黎将永远无法修炼光元素法则了。同时，德斯黎五千多年苦修。也一朝倾覆。

他想要再独力成神，只能修炼其他元素法则了。

“这一幕，也会是我的结局吗?”林雷心底悲惊，德斯黎的惨叫声还犹在耳边。

“啊”

林雷口中陡然发出不甘地凄厉怒吼声。妖异的紫血软剑也发出了响彻天地地剑吟声，林雷眼中掠过一丝疯狂，他此刻也不管了。就是死。也要杀死一两个。

风的轻吟施展了开来!

“死!!!”奥利维亚同样发出了歇斯底里地声音。

这一刻，林雷和奥利维亚都发狂了。

同一刻。地底微型位面密室中。

这里聚集了大量地人，巴克五兄弟以及其亲人，迪莉娅、沃顿、希尔曼等数十人都在这里，而林雷地本尊。德斯黎地本尊也同样在这。

德斯黎的本尊脸色苍白，眼中尽是悲哀之色。

“哈哈……”德斯黎发出低笑声。

五千多年地苦修。可是从现在却决定了，他不可能再从光明元素法则成神了。

“所有人。快走。”穿着天蓝色长袍地林雷对着周围人喝道，“快。大家都分离开来，就从地底朝四面八方逃吧，那奥加文，不可能神识随时查探地底。”林雷没得选择。

贝鲁特还没来。

林雷不能将希望完全寄托在贝鲁特身上。

“德斯黎，只要本尊不灭，至少，还可以修炼其他法则，快走。”林雷直接冲到微型位面密室的门口，施展体内的神力。将‘空间之门’发出地气劲给阻挡住。

微型位面密室中拥挤地数十人。都感到紧张。

“林雷。”迪莉娅连道。

“快走，别迟疑。”林雷甚至于直接将旁边地盖茨地儿子。拉出了微型位面密室中。所有人都知道情势的严峻。一个个迅速地从位面密室中逃了出来。而后迅速地沿着地底。向各个方向逃窜。

紫血软剑震颤，那剑吟声宛如轻柔的笛子声音。这这笛子声音受到林雷的控制。直接传播向眼前地两位黑袍男子，以及那位和奥利维亚厮杀的金发青年。

无论是两位黑袍男子。还是那金发青年。

这一刻。都觉得整个天地间其他声音都没了，只剩下这轻柔地笛子声音。那么地好听。

“锵!”

一抹血红色地虚幻剑影从紫血软剑中飞出。直接射向了其中一个黑袍人脑海，黑袍人还处于精神放松中，待得这血红色的虚幻剑影刺穿他地精神力。他才惊醒过来。

可是，来不及了。

血红色剑影直接刺入那神格中，将内部地灵魂直接刺地魂飞魄散。

风之奥义――风的轻吟!

说来缓慢，可是风的轻吟这一招。也是瞬间地事情，然而就这一瞬间，对于奥加文而言。却是灾难地一瞬间。

“不!!!”奥加文眼睛一下子瞪得滚圆。

林雷爆发拼命，奥利维亚同样拼命了!林雷施展出了‘风地轻吟’，而奥利维亚却是又一次拼着重伤施展出了那劈穿博沙大堤地黑白剑光。那金发青年最倒霉地是……

在之前。他受到了紫血软剑剑吟声影响。

“噗!”

玄冰长剑全力劈在金发青年的战刀上，奥利维亚这全力一剑太可怕了。这战刀竟然被劈的反弹到金发青年身上。同时黑白剑光直接逸出，从金发青年头顶直接劈下。

“啊!”凄厉惨叫响起。

脑颅裂开两半，那颗悬浮着的神格直接被黑白剑光劈中。其中蕴含的灵魂自然震散。

“不，金斯利，不!”那黑袍人被杀死。奥加文并不在乎，可是这金发青年‘金斯利’。可是他奥加文唯一地儿子，奥加文平常训练儿子。都会让儿子进行真正的生死交战。不经历磨练，儿子也不会真正成长。

这一次交战，而且儿子对付地还只是一个初入神域的人，奥加文不知道奥利维亚的厉害，他只是小心林雷，却没在意奥利维亚。

奥加文没在意。

可谁想……

无数年相依为命。奥加文最疼爱地唯一儿子。就这么死了!

“去死!!!”平常再从容，再处乱不惊。此刻。奥加文也疯狂了。面容狰狞地奥加文体内神力澎湃。‘神之领域’威力施展到最大，仿佛无尽汹涌海浪澎湃而出。席卷区域内所有人。

同时。奥加文化作一道白色地光影冲向了奥利维亚，手中也出现了一柄巨剑。

已经重伤的奥利维亚。根本无法抵抗。

奥利维亚瞬间变化为两个神分身。光明神分身和黑暗神分身，可是两个分身此刻都是重伤，奥利维亚根本来不及逃跑。

“啊”奥加文狰狞怒吼着。蕴含着无尽玄奥地巨剑直接劈下!

妖异紫光亮起――

“锵!”

林雷重伤身体被劈的无力飞抛起来。可是却又被神之领域束缚地停滞在半空。

刚才杀死一个黑袍人，却被另一个黑袍人悲愤地斩断一臂地林雷，也发现奥利维亚危机。极速赶过来，拼命情况下。总算为奥利维亚挡住一剑，现在他胸口也出现了一个大的豁口，鲜血涌出。林雷立即控制体内神力修复。

“谢谢。”奥利维亚两个神分身看向林雷。

“谢什么。只是略微迟一点死罢了。”林雷和奥利维亚眼中都有着一丝苦笑以及悲哀之色。

抵挡不了了!

林雷和奥利维亚，面对此刻暴怒欲要疯狂的奥加文。都有些绝望放弃了。

刚才那一剑也蕴含灵魂攻击。林雷凭着残破地灵魂防御主神器。形成脉动防御地精神力。才勉强抵御下那一下冲击，即使如此……林雷的精神力也更加稀薄了。

连再一次施展风的轻吟的能力都没了。

“我要让你们魂飞魄散!”奥加文痛苦之极，暴怒着挥出手中的巨剑。

“吼”

响彻天地地怒吼声响起。一股无形的波纹仿佛炮弹一样射向奥加文。奥加文大吃一惊。他能猜到这突然冒出来地攻击威力之强：“哪冒出来地攻击?”同时，奥加立即挥剑反劈而出。

“蓬!”奥加文身体反震地连续后退。

空中地一头散发着七彩光芒的宛如狮子一样的巨兽悬浮在半空。这狮子的额头正是有着竖着的第三只眼，这巨型狮子变幻。之后便凝聚成穿着暗金色长袍的妖异男子。

正是帝林!

“帝林!”林雷、奥利维亚眼中都出现惊喜之色。

奥加文受到精神冲击，神之领域消散，两个奥利维亚立即融合为一。林雷、奥利维亚二人立即朝帝林极速飞去。

“别想逃。”奥加文目光完全落在奥利维亚身上。眼中尽是无尽杀机，同时不顾一切飞速地朝奥利维亚冲去，而帝林却是面色冷峻。那额头第三只眼睁开――

一股无形波纹再一次冲出。

“哼。”奥加文低哼一声。直接人凭着无形波纹冲击在身体，他只是略微停滞一下。便又立即加速了。

帝林是突破。踏入中位神境界了。

可是……帝林只是初入中位神境界罢了。和奥加文相比，还是有着差距地，如果不是靠着天赋，帝林之前一招想要逼退奥加文还很难。

“恩?”奥加文惊异地抬头看向旁边。

竟然连续数十道黑色光芒从远处直接射向他奥加文。奥加文这一次不敢托大，立即凭借速度想要避让。可是这数十道黑色光芒却是可以转弯，奥加文只能用巨剑将每一道黑色光芒挡下。

一道人影在帝林身旁出现。

那是有着绿色长发地妖异青年。

“帝林。吞天兽不愧是神兽，化为本体。你的速度还真是够惊人地。连我都赶不上。”这绿发青年笑道。

“塔罗沙。别废话了。这个家伙实力还是比较强地，就看你地本领了。”帝林却是冷着脸说道，“可别太丢脸。被人家击败。”

“怎么可能?”塔罗沙看向奥加文。

奥加文却是冷视着这二人：“两位，我只要杀了那个黑白头发地小子。林雷。我也可以饶他性命，两位……还是别插手。”奥加文也感觉到眼前两个强者带来的威胁。

第十三集 戈巴达 抱歉

写第三章，写得卡住了……脑子也空空的。

抱歉，今天就两章了。

第十三集 戈巴达 第九章 - 及时

听到奥加文提到自己，林雷不由心底冷笑。

刚才杀自己三人的时候，这奥加文可不留一点余地，现在连德斯黎地神分身也被毁掉了!现在却说不杀自己，只想要杀奥利维亚，很明显是有点畏惧塔罗沙和帝林了。

“你要杀奥利维亚。不杀林雷?”帝林故意沉吟半响。

对奥利维亚。帝林可没什么感情，至于林雷却不同了，当初他和三头六目金猊逃回玉兰大陆位面。就和林雷有关。在众神墓地中林雷也救过他的儿子，特别是林雷无偿给了他一颗神格。

帝林。自然要保护林雷。

“这奥利维亚跟我是没什么关系。”塔罗沙笑吟吟看着奥加文。

奥加文心底一松。

“可是。这跟我插不插手有什么关系?”塔罗沙邪笑道，“你让我别插手。我就不插手?别人知道了。还以为我塔罗沙害怕你呢，识趣的，你赶快滚开，我可以饶你一命。否则嘛……”

塔罗沙单手一伸。手中出现了一青色长鞭，这青色长鞭乍一看就如同一条青蛇，长鞭自然散发着寒气，连空气都隐隐有凝结迹象。塔罗沙随意地一甩长鞭，便发出清脆的声响。

“你走是不走?还是让我赶你走?”塔罗沙丝毫没将奥加文放在眼里。

奥加文目光掠过塔罗沙、帝林二人。落在奥利维亚身上，那眼神似乎要将奥利维亚活吞掉。

奥加文踌躇片刻。

“好。两位既然这样。那我也给两位面子，我……”奥加文嘴里说着。可是很是突然的右手食指指向奥利维亚。一道白色指芒瞬间划破长空，甚至引起空间叠影。这白色指芒直接射向了不远处地奥利维亚。

“嗤嗤”指芒过处，空间发出震颤声响。

指芒速度极快。

“哼。”塔罗沙半眯着眼，不屑冷哼一声。

“啪!”那青色长鞭宛如长蛇一样甩动。同时青色长鞭自动变长，从原本三四米长。变成三四十米长。碗口粗细，这长鞭就如一条巨型蟒蛇甩尾一样，直接拍击在那指芒上。环绕着隐隐青光的青色长鞭直接将这白色指芒给拍散掉了。

“塔罗沙大人，谢谢。”奥利维亚低声说道。奥利维亚知恩图报。

不过奥利维亚也清楚，他和这塔罗沙、帝林都没什么关系，人家能出手。也是看在林雷面子上。

奥利维亚看向旁边地林雷。

林雷却是对他一笑：“奥利维亚。塔罗沙大人能出手。那今天就不会有任何问题了。”

“那是当然。我可是塔罗沙大人。”塔罗沙大大咧咧得意笑着。同时他还甩动着那青色长鞭。整个人如同幻影一样扇动着，轻松地和那奥加文你来我往地攻击。

奥加文经过短暂试探。确定眼前的塔罗沙，在中位神中也算是强者。

按照奥加文地性格。没有把握的事情不干，他绝对不会和塔罗沙这么厮杀下去，可是……他地儿子死了，无数年来，他除了追求修炼地极限，拥有更强的实力外。就是培养儿子。

儿子，是他奥加文地命根子。

“塔罗沙，是你逼迫我地!!!”奥加文面容渐渐变得狰狞。

“怎么了。有什么厉害招数，拿出来!”塔罗沙直接朝高空飞去。奥加文也同时追了过去，这两大中位神一旦拼命战斗起来。那攻击余波波及到林雷他们，都会令林雷他们重伤，乃至于身陨。

奥加文地手下们。

“你们先走。”奥加文地声音在那幸存的两个下位神脑海中响起。四大下位神。奥加文的儿子和那黑袍男子都死掉了，分别死于林雷、奥利维亚之手。现在只剩下两个。

“情况不妙。我们快走。”幸存地两个下位神彼此相视一眼。当即听从奥加文地指令立即飞逃。

林雷、奥利维亚、帝林三人还仔细注意着上空中那两大中位神地对决。

“咦。他们逃了。”帝林是第一个发现地。

“人呢?”林雷一下子反应过来了，那两个下位神已经消失在天际了。

林雷脸色难看。急切道：“德斯黎地神格!德斯黎地神格在那个银袍男子手上。”神分身一旦被毁掉，本尊即使通晓光明法则也不可能再得到天地赐予，凝集出一颗光明属性神格。

但是……

本尊。可以再炼化那颗光明神格地。

本尊炼化时间极短，实力可在短时间内恢复。可是……如果这么做，那德斯黎将永远无法修炼其他法则了。

“哦?别急。”帝林身形一下子动了。欲要朝那银袍男子追去。

“呼!”

天空中那奥加文身体内陡然射出一道火红色身影。这火红色身影竟然持着一柄火红色骑士长枪直接刺向了帝林。帝林立即被这火红色身影给纠缠住了。一时间难以摆脱。

“这奥加文。两个身体!”林雷大吃一惊。

林雷和奥利维亚相视一眼，眼中都有着震惊。奥加文不单单拥有光明神分身。而且还有火属性神分身，两大神分身分别对战帝林和塔罗沙，一时间竟然不相上下。

奥加文实力，的确惊人。

林雷心底虽然想去追银袍男子，可是施展过一次‘风地轻吟’。而后又为了奥利维亚硬挡奥加文必杀一击，林雷地精神力几乎消耗殆尽。灵魂也受到了震颤。

其实，林雷足以施展两次‘风的轻吟’，精神力还能有所剩余。

最重要，奥利维亚杀死了奥加文儿子。奥加文自然疯狂了。

他那一击，真的太狠了。幸亏林雷有残缺的防御主神器。才能勉强抗下不死。

“德斯黎地神格。”林雷心底无奈。想去追，他却没一点信心对付那银袍男子。

那银袍男子杀死德斯黎的场景。林雷还记得清楚。那种梦幻般地一刀……太强了，林雷也有种感觉。奥加文廑下原本四大强者，最强的恐怕就是那位银袍男子。

“塔罗沙和帝林联手。对付那奥加文应该不成问题。”

论灵魂强横，林雷地神分身是远不如本尊的，毕竟本尊炼化过两千万灵魂精华。

林雷地本尊已经停止逃逸。

林雷地本尊散发开神识，幅散开去，这短暂时间内。就是圣域强者也飞行不了千里，林雷的神识瞬间就将所有逃向各个方向的亲人朋友给找到了：“各位。现在危险解除了。大家都回来口巴，回龙血城堡。”

正痛苦地分散在四处各地地龙血城堡的诸人。听到林雷神识传音顿时大喜。

一个个立即又往回赶了。

龙血城堡上空。塔罗沙和奥加文已经开始血拼了。

“你就这点实力，哈哈……”塔罗沙地大笑声响起。

“呼呼”塔罗沙手中地青色长鞭就如同长蛇盘旋一样，同时天地温度也骤然降下，一朵朵青色冰花竟然凭空出现。悬浮在方圆数里空间内。阳光折射下。显得美轮美奂。

方圆数里内。水系元素尽皆被塔罗沙掌控。

奥加文脸色一变。

顿时他全身也散发出耀眼地圣光，手中被圣光包围地巨剑却在微微震颤着。

巨剑周围，竟然出现了细如发丝地无数空间裂缝。

“哼。”塔罗沙冷哼一声，无形地波纹从其头部波及处。被一朵朵青色冰花直接吸收。

“嗤嗤――”每一朵悬浮地青色冰花中都射出青光。一朵朵青色冰花射出青光，彼此相连融合、振幅，每一次融合振幅。威力都变得更大。直至……最后凝聚到一起。

“破。”奥加文见势不妙。直接一剑劈向其中一朵冰花。

“蓬!”冰花碎裂。可是一眨眼。又是一朵冰花凝聚而成，这奇妙阵势丝毫没有受到影响。

“噗哧!”集结所有能量振幅。某一朵青色冰花。突兀发出了一道黑光。

目标，正是奥加文。

奥加文喉咙中发出低吼声，他的额头部位竟然缓缓地冒出了白色地尖角，同时奥加文全力一剑劈向了这极速射来的黑光，这巨剑和黑光证明冲击在了一起。

黑光碎裂。

“噗!”奥加文口中喷出一口鲜血。连他地双臂都发出‘咔嚓’的骨头碎裂声响。

奥加文恶狠狠盯了塔罗沙一眼。旋即就化为一道光线直接朝西方飞去了。连那和帝林纠缠着地火红色身影也融合了过来，两者合一。奥加文瞬间消失在西方天际。

“奥利维亚。我奥加文发誓。定会杀你!!!”奥加文的怒吼声在龙血城堡上空回荡着。

见奥加文退去，林雷、奥利维亚这才松了一口气。

塔罗沙、帝林都飞了回来。

“这奥加文什么来头。实力还真是够厉害，如果他全力和我一个人斗。我最多和他拼个平手罢了。”塔罗沙赞叹说道。塔罗沙也发现了，这奥加文竟然还有一个中位神神分身。

帝林也微微点头。

“不过这火属性神分身，实力明显没光明神分身强。”帝林感叹道。“那火属性神分身和我战斗。只能纠缠住我，可惜。我初入中位神境界，对中位神法则，还无法应用到最好。”

领悟达到一个高度，就成为中位神。

可是领悟了，却不代表。能够更好应用了。

“两个神分身都是中位神。这奥加文，很难对付啊。”林雷也感到一丝棘手。

“两个神分身都是中位神。并不算什么。”塔罗沙摇头不在意说道。“独力成神。一个神分身达到中位神，至于本尊……直接找到神格炼化就是了，这奥加文。应该在戈巴达位面监狱呆了很久。先让本尊成为下位神。估计偶尔运气好。弄到了一枚中位神神格。拥有两个中位神身体。不就成了?”

就在谈话中。

远处数个身影飞了过来，正是冷酷的武神‘奥布莱恩’。大祭司‘凯瑟琳’以及希塞。

“林雷，恭喜了。”武神那严肃如石刻地脸上。挤出一丝笑容。

见到武神。林雷心底却是一叹。

“武神。你奥布恩帝国地事情，你知道了吗?”林雷说道。

“知道了一些，具体情况还不清楚。”武神摇头说道，“没想到，我从众神墓地中一出来。就得到这样一个糟糕消息。

“对了。我还没来得及问，这戈巴达位面监狱怎么逃出这么多强者出来?”帝林疑惑询问道，“就是我魔兽山脉中那个地方，也只是属于空间薄弱处。是很难查探到地。”

“是我。”

奥利维亚开口道，“是我无意中。放开了那空间之门地通道。”

“开启空间之门通道?”帝林、武神他们都是大吃一惊。

这空间薄弱处就等于是一条大堤上的裂缝。偶尔渗透出一些水滴罢了。可是开启这空间之门通道，却等于是整个大地崩塌。自然大水倾泻，放出来的强者。那是惊人地多。

“咦?”林雷疑惑看向帝林。“帝林大人，你怎么知道我们有危险?”

林雷可是看到帝林化为本体最先赶到这的，就连塔罗沙都比帝林慢上一丝，至于下位神武神、大祭司、希塞。则是慢了好大一截。战斗都结束了。他们几个才赶到。

第十三集 戈巴达 第十章 - 根基

“是贝鲁特大人告诉我们的。”帝林回答道。

武神也说道：“我们从众神墓地回来，回到玉兰大陆位面，当进入玉兰大陆后不久，贝鲁特大人就突然说……林雷你有危险。让帝林和塔罗沙尽快赶去。还可能及时救下。”

帝林、塔罗沙微微点头。

“如果帝林你慢一步。那还真的危险。”塔罗沙感叹道。

帝林一笑道：“危险什么?我估计，贝鲁特大人早在我们之前就来到这周围了。恐怕到了最危险关头，我们没赶上，贝鲁特大人也会出手帮忙救下林雷的。”

“贝鲁特大人?”塔罗沙却是一皱眉。“恐怕整个玉兰大陆上人类都死光了，贝鲁特大人都不会在乎，他一定会救林雷?我看他能提醒我们，已经很难得的了。”

贝鲁特的心狠。塔罗沙可是有着很清醒地认识。

“这可不一定。”帝林却不这么认为。

“原来是这样。”林雷心底暗叹。怪不得自己传音给贝贝后，贝贝没告诉自己贝鲁特是否过来……原来。这贝鲁特去了众神墓地，根本就不在黑暗之森。

谁都没发现。

在离龙血城堡数里处。一个透明地人影隐约悬浮在半空。阳光照射在他身上完全被吸收。当个物体没有阳光反射出来，自然看不到这物体地存在。

“塔罗沙这小子。”

透明人影自嘲哼了声，“当年我灭世之战做地事情。还真的将他吓住了，他还真的认为我那么心狠啊。”旋即这透明人影消失了。

黑暗之森边缘。

“贝贝。别去了，你去了龙血城堡也没用，你敌得过中位神?”三头紫金鼠王都劝说着贝贝。可是贝贝依旧一意孤行，极速地朝着南方飞去，贝贝心底急切的很。

而就在这时候。

“贝贝。我没事了。”林雷的声音在贝贝脑海中响起。

“老大。”贝贝顿时惊喜地停下。

旁边三头紫金鼠王却是迷惑非常。贝贝便停滞在半空和林雷灵魂交流，好一会儿才聊完：“老大。我现在就去你那。”贝贝现在特别地想要见到林雷，谁也阻拦不了他。

“贝贝……”一道沙哑地声音响起。

贝贝抬头一看。鸟溜溜地小眼睛中顿时有着一丝不满：“贝鲁特爷爷。你到现在才回来。”

“父亲大人。”三头紫金鼠王都很规矩。

贝鲁特微笑着伸手要抱贝贝：“贝贝。过来。”可是却贝贝却闪开了：“哼，贝鲁特爷爷，我都从老大那知道了，你已经知道老大遇到危险了，可是为什么你不亲自出手。你如果亲自出手，那个叫奥加文的混蛋，必死无疑的。”

贝贝很不满。

奥加文差点杀死林雷。

在贝贝心中，贝鲁特虽然很令他感到骄傲，他也很喜欢贝鲁特爷爷，可是。贝贝心中，谁都没有从小和他一起长大地‘林雷’重要，就如同在林雷心中。贝贝也极为重要一样。

多少岁月。都是林雷、贝贝一起度过。

一个没有父母地人类少年。一个没有父母地魔兽。是彼此在一起嬉闹、冒险。这逐渐成长起来地。这份感情坚不可摧。

“贝贝，我出手杀那个奥加文?”贝鲁特无奈一笑道，“不能什么事情都需要我出手吧。至于杀奥加文报仇的事情。还是交给林雷他自己。我能保住他性命。这已经够了。”

“保住我老大性命。那是塔罗沙和帝林保住地。”贝贝不满的一扭头，不理睬贝鲁特。

贝鲁特看着眼前的贝贝。却不知道该说什么好。

他贝鲁特在无数位面地高层人物当中，也是有着大的名声，他的冷酷、狠辣。那是出了名地。即使在自己儿子面前。贝鲁特也能狠起来，可是……在贝贝面前。贝鲁特心底那种宠爱却泛滥了。

就好像。父亲一般对儿子严厉。可是对孙子却宠溺的多。

贝鲁特对他的子孙极为严厉。可当遇到贝鲁特家族子孙，无数空间中第二只噬神鼠的贝贝地时候。却严厉不起来了。

“塔罗沙和帝林?”贝鲁特连摇头道。“贝贝。其实我在他们之前就以最快速度到了龙血城堡那了。如果他们赶不及。我也会出手地。”贝鲁特好像哄孩子一样哄着贝贝。

贝贝略显疑惑地看着贝鲁特：“真的?”

“当然是真地，爷爷什么时候骗过你。”贝鲁特笑容显得很慈祥。

贝贝这才咧嘴笑了笑。

“恩。贝鲁特爷爷。我先去一趟龙血城堡。”贝贝立即说道。

“好。”贝鲁特笑眯眯道。“你也该去看看了。贝贝你也记住了，你现在离最后的蜕变到最后成年期也快了，去了一趟就快点回来。”贝鲁特着重嘱咐说道。

“知道了。贝鲁特爷爷。”贝贝回答道。

“哈里。你跟着贝贝过去。”贝鲁特又不放心嘱托道。

“是。父亲大人。”紫金鼠王‘哈里’道。

“贝鲁特爷爷。哈里就不用跟去了吧。如果遇到神级高手要对付我。哈里也没办法保护我地。”贝贝却是如此说道。在贝贝看来，紫金鼠王‘哈里’只是一圣域魔兽而已。

哈里听到。不由和自己兄弟，另外两头紫金鼠王‘哈特’‘哈维’相视一眼。

“哈里，你跟他去吧。”贝鲁特却懒得再说多少了。

而后，贝贝就和哈里一起出发前往龙血城堡了。

对武神、大祭司他们而言，一大批神级强者突然降临到玉兰大陆位面。这地确是一个非常糟糕的消息，可是他们却只能接受。林雷、奥利维亚、帝林、塔罗沙、希塞、武神、大祭司……这一批人都聚集在龙血城堡大厅中。

正当众人彼此谈论地时候。

“呼!”一个人影从远处极速飞来，正是法恩。

刚才因为奥加文到来，林雷让自己地亲人朋友们都立即向四面八方逃离，现在他们又都逐一回来了。最先抵达的就是法恩，法恩一落到大厅门前，看到在大厅中的武神‘奥布莱恩’，立即怔住了。

“蓬!”法恩猛地跪下。

“老师!”法恩眼中已然有了泪水。“师弟们都死了。记名弟子也全部死光了，整个武神山都完全被毁掉了啊!弟子有负老师地重托!”法恩痛哭流涕心底地痛苦在见到老师武神。完全爆发了出来。

武神连过来。亲手抉起自己地大弟子。

“法恩，这和你没关系。没关系。”武神叹息一声。

武神山也是凝聚了他地心血。可是知道大量神级强者降临，他也知道……仅仅圣域极限地弟子法恩。根本不可能抵抗。

“老师!!!”天空中。数道人影极速飞来。正是迪克西他们几个。

迪克西几人也都一个个直接跪在了大祭司地面前。

“起来吧。”大祭司叹息说道。她的情况要比武神好的多，因为占领玉兰帝国地人攻击的是皇宫。并且大祭司地弟子们也都不集中在一处。死掉地也只是在皇宫中的两个而已。

大祭司大多弟子都存活着。

只是……大祭司守护了万年之久地玉兰帝国却被占领了。

大量地人一个个赶了回来，包括林雷的本尊。林雷的本尊直接和神分身融合为一。

“林雷。”迪莉娅一回来就和林雷相拥在一起，迪莉娅也为林雷感到担忧。“你没事。真地太好了。”迪莉娅眼中也有着喜悦地泪水，当奥加文到来。他们一群人被迫躲到微型位面密室。

到后来。更是四散开来逃跑。

林雷的本尊，更是以担心敌人会专门锁定林雷气息来抓。不让任何人和他逃往一个方向。

那种情况下，所有人心中都惶恐，此刻。大家倒是安心了。

“一切都好了。”林雷此刻也有些放松了。

之前，一切压力都是让林雷顶着，可是现在帝林、塔罗沙来了，有他们两个在……除非那位阿德金斯大人亲自出手。否则林雷他们一方至少自保是没有任何问题地。

“林雷，你可知道，毁掉我们武神山是谁?”武神看向林雷。

武神地目光中也蕴含着一丝不甘。

林雷叹息道：“武神。你放弃吧，毁掉你武神山，如今占据奥布莱恩帝国的是一股非常庞大地势力，为首的一位更是上位神，他的名字叫‘阿德金斯’。”林雷知道是上位神，就从来没想过武神能夺回奥布恩帝国。

“阿德金斯!!!”帝林惊呼一声。

在戈巴达位面监狱呆过地帝林。也知道阿德金斯地可怕。

“上位神?”塔罗沙、希塞、武神、大祭司等人也都脸色一变，从下位神到中位神已经很艰难了，可是从中位神到上位神，那难度更是夸张，对他们而言。上位神那便是无敌地。

毕竟……

主神是不会理会一般神级强者的，主神懒得出手。上位神自然是最顶尖地。

“阿德金斯竟然也出来了，也对，他是青火城的。”帝林感叹一声，“也不知道，青火大人有没有从其中逃出来。”帝林也清楚五大王者之一的‘青火’的可怕实力。

上位神中最顶尖地王者!

阿德金斯虽强，可是在青火面前。也必须低下高贵的头颅，俯首称臣。

“哈哈……”武神自嘲一笑。“我地奥布莱恩帝国，竟然能让一位上位神有兴趣去占领。”武神地笑容中蕴含着无力，虽然在众神墓地中。武神有所进步。可是他毕竟是下位神而已。

“林雷，你可知道占领我玉兰帝国地是?”大祭司那柔和的声音响起。

林雷还记得当初穆巴和自己叙说地。当即回答道：“大祭司，毁掉玉兰帝国皇宫，占领如今玉兰帝国地是一个叫‘奥尔煮普’地中位神。”

“中位神?”大祭司眉头一皱。

此次众神墓地一行。大家都有所进步。其中帝林突破下位神顶峰进入中位神境界，而大祭司则是幸运地得到了一枚‘中位神神格’。至于希塞和武神。虽然没有得到神格，可是也得到了神器。

“能够在戈巴达位面活下来地中位神。不是那种普通中位神。”帝林皱眉说道。“我想。我们现在最好不要多树敌，暂时就以这巴鲁克帝国为根基吧，我们大家在一起，至少还是能够保住这巴鲁克帝国根基的。”

武神、大祭司他们迟疑片刻，也都点头。

第十三集 戈巴达 第十一章 - 德斯黎的神格

雷他们都清楚一点。ｗénxīn⑧

占多大地盘，就得有相应的实力！

那占领玉兰帝国的一方，为首的是中位神‘奥尔索普’。可是，这奥尔索普一方，到底有几个中位神？是不是只有奥尔索普一个。这至少现在还无法确定。

须知，玉兰帝国地里面积、人口，都是远超巴鲁克帝国的。

玉兰帝国、奥布莱恩帝国，乃是玉兰大陆最强大的两个帝国。

敢占领玉兰帝国，那奥尔索普一方实力绝对不会比‘奥加文’低。连奥加文都拥有两大中位神分身，足以和塔罗沙拼成平手，林雷他们又怎么敢再去树敌惹上奥尔索普呢？

“凯瑟琳，你现在尽快你得到的那枚中位神神格炼化了。”塔罗沙吩咐道，“帝林，你也要好好潜修，将你领悟到的法则，如何更好的运用到攻击上，在短时间内，提高攻击力。”

大祭司、帝林二人都点头。

“贝鲁特大人刚刚开启过众神墓地，短时间内应该不会再开启，所以……众神混乱的场景，会在玉兰大陆持续比较久。”塔罗沙说道，“而我们，就安心潜修，别人不惹我们，我们不需要惹他们，别人要对付我们，我们也不需要手下留情。”

塔罗沙眼中掠过一丝冷意。

“好了，我现在去巴鲁克帝国的帝都一趟，如果奥加文他们在那，我也将他们撵走。”塔罗沙说道，其实刚才一战，塔罗沙并没有尽全力，毕竟能当众神墓地前十一层管理者。

这塔罗沙。也有着非凡的依仗。

“塔罗沙大人，我担心一点。”林雷开口道。

“说。”塔罗沙笑看着林雷。

林雷皱眉道：“我们如果在这里，那位阿德金斯会不会杀过来？”林雷经历过奥加文这一件事情，也开始有些担忧了。原本他认为奥加文占领了帝国，不会攻击龙血城堡。

毕竟自己没有主动攻击他。

哪想，这奥加文却杀过来了。这不得不令林雷担忧。某一天，那阿德金斯心血来潮，也过来对付他们。那可就糟了。

“放心。”帝林却是笑道，“林雷。这上位神有上位神的自傲，如果不是你主动惹了上位神，上位神一般不会自降身份对付你们的。ｗénxīn⑧就是中位神，一般也不会降低身份对付你们。”

神地世界中。

有这样一个惯例，同等身份的强者才会对战。

比如下位神，只要他脑子没发热。去惹恼一个中位神，这中位神不会去杀他的。当然犯了忌讳。惹了对方，对方也不会留情。

如贝鲁特都下令了，不允许神级强者、圣域强者在北域十八公国杀戮破坏。还有神级强者过去，贝鲁特自然会略微展露一些其手段，直接将那些下位神们一巴掌拍死！

上位神对付下位神。绝对能做到一巴掌拍死。

毕竟差距太大了。

“这样就好。”林雷心底也放心了。

同时他也回忆起之前奥加文过来那一幕，当时的奥加文也没主动出手，显然不屑。而是让手下出手……这在一些强者云集的地方。都是这样。如同两股势力对杀。

那是首领对首领，小兵对小兵。

“塔罗沙，你去对付奥加文也小心点。”帝林揶揄笑道，“别反被奥加文击败了。”

“笑话！”

塔罗沙顿时嗤笑一声，“你以为我是你这个初入中位神的新人，那么好欺负？”说完塔罗沙也不顾帝林脸色，直接飞出了龙血城堡地大厅，极速朝帝都方向飞去。

“这家伙。”帝林低骂一声。

林雷看着周围一大群人，脸上却是浮现了笑容。现在大家都没事，龙血城堡又恢复了过去的宁静，林雷心底也感到一阵满足。仰头透过大厅门看向天际：“贝贝要到了！”

……

“老大，要不，你跟我去黑暗之森住吧。”贝贝提议道，“放心，我让你们过去住，贝鲁特爷爷绝对不会阻止的，到时候……我和老大，还有泰勒这小子他们都住在黑暗之森，我不相信谁敢到黑暗之森中去。”

这是贝贝的想法！

经过奥加文这一次事件，贝贝也有些担忧了。

“放心吧，现在已经没问题了。”林雷笑道，“塔罗沙和帝林都已经过来了，他们可都已经是中位神了。他们在……至少中位神威胁不到我们了。ｗénxīn⑧至于阿德金斯。我想，他应该没有理由，对付我一个下位神吧。”

贝贝想了想，也认为林雷说地对。

如果阿德金斯要杀林雷，即使林雷住到黑暗之森，阿德金斯也可以趁贝鲁特不在的时候过去……更何况人家一个上位神，怎会降低身份，对付一个下位神？

“不过说来，这次还真是够惊险的，真的只差一点。”林雷感叹道。

如若不是帝林那最后时刻的出手，自己和奥利维亚恐怕都完蛋了。

“惊险什么？”贝贝却说道，“其实贝鲁特爷爷在他们之前，就已经来到龙血城堡了。

只是我贝鲁特爷爷他懒得出手，如果帝林他们赶不上，贝鲁特爷爷也肯定会出手的。”

林雷不由心底讶异。

“如果爷爷他最后关头都不出手，我死也不认他了。”贝贝有些生气说道。

“你贝鲁特爷爷毕竟也是上位神，而且听说还是主神使者，如此身份……怎么会随意出手呢？”林雷则是帮助贝鲁特说话，贝

两句便没多说了，对贝鲁特爷爷，贝贝还是很喜欢地

他能感觉到贝鲁特对他的疼爱。

从小都没见过父母地贝贝，自然和林雷最亲。

林雷心底却是暗道：“这贝鲁特大人果然早早就到了，可是他却没出手……看来，德斯黎神分身陨落。这贝鲁特大人也是眼睁睁看着进行的。”林雷心底有些明白。

贝鲁特是高傲地。

德斯黎的生死，奥利维亚的生死，贝鲁特恐怕都不会在乎。

也因为贝贝关系，贝鲁特才会对他略有照顾地。

……

黑暗之森中。

“我说过，你们最好修炼大地法则、火元素法则、水元素法则这三方面，可是你们……你们这样。

就是过一亿年，也不可能到上位神境界！”贝鲁特看着眼前两头紫金鼠王说道。

两头紫金鼠王却不敢吭声。

“唉，也不能怪你们。”贝鲁特摇头叹息一声，“你们最擅长的。也还是风元素法则和黑暗元素法则！你们修炼其他三种法则，速度也的确是太慢，太慢！”

“父亲。”两头紫金鼠王中地哈维说道，“我修炼过百万年了，可是，在大地、火、水这三方面。一个都没达到神级。真的，修炼起来很疲累。根本不像修炼黑暗法则、风元素法则那般舒坦。”

“算了，随你们吧。”

贝鲁特摇头道，“其实我得到的已经很多了，我本不该这么贪心的。”

“贝贝这孩子。”贝鲁特脸上出现一丝无奈笑容，“我在他心中。不如那个林雷重要呢。呵呵……他也不知道，即使他不要求我。单单林雷对他地照顾，我就不能眼看林雷死的。可是，我的照顾也是有限的。”

即使强如上位神，也不可能瞬移。

比如贝鲁特，即使明明神识发现，数万里外有人杀林雷，可是如此距离，即使速度再快，也需要好一会儿。他贝鲁特赶不上……只能眼睁睁看着林雷死去。

“哈特、哈维，你们两个，还有你们大哥哈里。我也不想多说多少了，你们的路是自己你们选的。如果我安排你们地路，你们真的走不下去，那就随你们吧。只是，以后别后悔就行。”

“是，父亲。”

哈特、哈维彼此相视一眼，眼中反而有着一丝喜意。

贝鲁特看到这一幕却是叹息一声。

有时候长辈安排地路明明是最好的，最光明的。可是哈特、哈维却是不喜欢，又能如何？

*******

龙血城堡中。

一道人影从天空中极速飞来，降落到龙血城堡中，很快就在侍女的带领下来到林雷修炼之所。

“是米勒啊，进来吧。”林雷的声音中从西园中传来。

前几天，塔罗沙已经将奥加文给击退了，奥加文也带着手下狼狈逃窜离开了巴鲁克帝国境内。

如今塔罗沙、帝林、武神他们居住在东园，这龙血城堡占地很广，丝毫不愁没地方住。众位强者聚集在一起，即使是奥加文，也不敢再过来了。奥利维亚虽然自信，可是也知道进退。

现在奥加文誓要杀他，奥利维亚自然也呆在了龙血城堡。

可是……

德斯黎却不在，大战那一天，德斯黎地本尊也朝四面八方逃窜，当时林雷也传音给他让他回来。可是谁想，其他人都回来了。可是德斯黎却没有回到龙血城堡，而是回到那神秘山村去了。

“林雷大人。”米勒一进来，就立即行礼，然后焦急说道，“林雷大人，你快和我去我们那一趟吧，德斯黎大人他，他现在很糟糕。”

“怎么了？”林雷眉头一皱。

米勒苦笑道：“自从前几日，德斯黎大人回来后就将自己关进密室，而且不允许任何人打搅他。当时我们觉得德斯黎大人脸色不对，冰瑟琳夫人也想要去问他，可是却被德斯黎大人喝斥骂出来了。”

“骂？”林雷很吃惊。

“对，德斯黎大人脾气很好的，从来没骂过夫人。而且夫人也感觉到，德斯黎大人情况好像很糟糕，很烦躁的样子。”米勒连道。

“走，我跟你去一趟。”林雷不再迟疑。

林雷没想到，此次打击，竟然会令德斯黎变成这样。

林雷是从自己角度思考地，如果是自己损失了风系神分身，林雷也不会自暴自弃，最多咬牙从头再修炼其他元素法则罢了。毕竟命还是保住了。

……

那连绵山脉内，山腹内部洞府中，林雷、米勒二人一同走进其中。

“老三，你来了。”雷诺看到林雷也露出了一丝笑容。

雷诺也比当年要成熟的多，不过如今的雷诺也只是九级大魔导，还没有踏入圣域境界。

“林雷，你去看看吧，德斯黎他现在谁都不愿意见。我看他，也不像是在修炼的样子，不知道他在想什么。”冰瑟琳走了过来，脸上也是有着苦涩笑容。

林雷微微点头。

林雷明白：“看来这德斯黎神分身被毁掉的事情，还没告诉自己亲人呢。”林雷当即沿着冰瑟琳的指引，来到了一座密室面前，那密室的门一推就开了，看到盘膝坐在那的德斯黎，林雷很吃惊。

这还是当初那个儒雅亲和的德斯黎吗？

第十三集 戈巴达 第十二章 - 德斯黎的决定

脾气温和，脸上时常挂着笑容。这是德斯黎在林雷脑海中的印象，可是此时的德斯黎头发散乱。全身散发着一种暴虐气息，就是德斯黎发现林雷进来。他依旧没有丝毫收敛。

“你来了。”德斯黎淡漠道。

林雷心底暗叹。

这神分身被毁掉，对德斯黎地打击还真是前所未有地大。

“德斯黎，神分身被毁掉。你后悔也是没用的。现在还是好好静修。想清楚以后的路。而你现在这样，爝商根本不和亲人朋友诉说。一切埋在肚子里。连你亲人朋友都会感到着急的。”林雷劝说道。

德斯黎沉默片刻。

“我回来地时候心很乱，不想和他们谈。”德斯黎开口了。

林雷微微点头。

自己和德斯黎不同。德斯黎毕竟为了成神努力了五千多年，五千多年地成果一朝丧失，任是谁一时间都不可能平静接受的。

“德斯黎。你现在决定怎么办?”林雷叹息询问道，“是决定修炼其他元素法则独力成神。还是找到一颗下位神神格。直接炼化了来成神?”到了这个地步，德斯黎也没有选择了。

德斯黎嗤笑一声。

“修炼其他元素法则?”德斯黎看向林雷。“林雷，我最擅长地光明元素法则，都花费这么久才成神。如果现在转修其他元素法则。就是花费万年时间，你说。我还能靠自己独力成神吗?”

林雷一时间沉默下来。

林雷也知道。这修炼各人有各人的擅长。比如林雷。如果让他强行修炼黑暗元素法则。林雷对这个一窍不通。恐怕花费十倍、百倍修炼风元素法则时间，林雷在黑暗元素法则方面地成就。都不会赶上风元素法则。

事半功倍，和事倍功半，差距很大。

“德斯黎，我知道，你最擅长光明元素法则……”林雷郑重说道。“你那颗神格，是那奥加文廑下的一名银袍男子夺去地。你放心。我一定会想方设法。将那颗神格再夺回来。”

德斯黎本尊，如果炼化自己原先神格，那可以在短短一会儿就成功。

可是林雷也清楚。那位银袍男子是否还会现身都是未知。

“加入我找不到你那颗神格，我也会想方设法。得到另外一枚光明元素法则地。”林雷说道。

在林雷看来……当初奥加文杀来，德斯黎也是看在他地面子上，没有临阵退缩地。最后才造成德斯黎神分身被毁掉，原本德斯黎是有着光明前途地，可现在。只能选择炼化神格成神。

自己。必须做些什么。

“不用。”德斯黎却是斩钉截铁地说道。

林雷不由一怔。

这德斯黎，到底要干什么?难不成，他要靠自己圣域极限实力，却夺神格?

“我不想再修炼光明元素法则了。”德斯黎看向林雷，叹息一声。“林雷，经过几次战斗，我发现。修炼灵魂方面攻击。在战斗地时候是很吃亏的，我想修炼近身战斗玄奥。”

“近身战斗?”林雷有些惊讶。

他没想到，德斯黎竟然决定改变修炼方向。

也对。德斯黎成神后经过两次大战。一次是和波蒙特地，一次是面对奥加文廑下银袍男子的，德斯黎也察觉到……如果单单只会灵魂方面的攻击。在战斗地时候会很吃亏。

灵魂方面虽然重要。可是近身战。物质性地攻击。才是最有效地。

“如果这样?”林雷心底一动，一翻手。林雷手心中出现了一枚黑色地神格，这神格正散发着死亡气息。

德斯黎不由看向这枚神格：“林雷。这是?”德斯黎也认出来了。

林雷微微点头：“对。这枚神格是当初我们杀死波蒙特。我得到地。这枚神格是属于死亡规则的，修炼道路，除了七大元素法则，还有四大规则。这死亡规则中。近身战和灵魂攻击方面都比较有优势，你炼化了，仔细研究突破，应该会有所成就。”

德斯黎迟疑片刻。

其实。此刻地德斯黎是很想得到这枚神格地，只是，神格太贵重了。

当初地波蒙特是林雷所杀，自然神格归林雷。

“拿着吧。”林雷自然看出德斯黎心中所想，直接将手中神格扔给了德斯黎。德斯黎情不自禁伸手接过这枚死亡属性神格，当手握神格。德斯黎地眼神也亮了起来。

拥有神格，成神。指日可待。

“谢谢。”德斯黎对林雷只是说了两个字。

林雷微微一笑：“德斯黎，我看，你最好还是到我龙血城堡那里修炼，如今塔罗沙、帝林他们也都在那，那里比较安全……至于这里。我担心有神级强者发现你在炼化神格。这样，那些神级强者很可能会来夺你神格。”

德斯黎也点头赞同。

如今地玉兰大陆，神级强者可是很多的。

即使在山腹内修炼。可神级强者神识散发开来。德斯黎可是躲不掉，杀德斯黎一个圣域极限，夺取一个神格，恐怕绝大多数神级强者都会去做。

当德斯黎出来地时候，冰瑟琳、雷诺他们也都松了一口气，这一次德斯黎也向冰瑟琳他们详细说明了一切，冰瑟琳这才知道……她地丈夫。竟然都损失了神格。

也难怪会这样。

而为了安全着想。冰瑟琳他们一家子都决定。一起和德斯黎去龙血城堡居住。

这龙血城堡内可是非常大的，就是来上数千人居住都没有任何问题。林雷也是极为地开心……因为雷诺也居住到龙血城堡，他们兄弟二人平常也能够经常在一起喝酒闲谈了。

那奥加文一方人马被塔罗沙赶出巴鲁克帝国后。原本潜匿在玉兰大陆地一些神级强者。见到连中位神‘奥加文’都被撵走。也没几个敢再来妄图占领巴鲁克帝国了。

巴鲁克帝国。渐渐恢复了安定。

林雷他们在龙血城堡中安心修炼。可是当初被赶走的奥加文一方人马却无法安心。

奥布恩帝国一个边陲小城，堂堂中位神‘奥加文’便暂时潜匿在这一个边陲小城，如今地奥布莱恩帝国可是阿德金斯大人的地盘，他奥加文再胆大，也不敢去夺阿德金斯地地盘领地。

“大人最近也是喜怒无常啊。”

“金斯利死了，也难怪大人会这样。”

一个银袍人和一个黑袍人彼此谈论着。最近根本没人敢去打扰奥加文。只有奥加文吩咐他们干什么。他们才会去做。

奥加文此刻坐在桌前，一杯杯喝着酒。眼神却没定下来。很明显脑中在想着事情。

“奥利维亚……”

奥加文想着。他本身也自然散发着煞气。他很想杀死奥利维亚!

“不杀死奥利维亚。我永远无法心定下来。”奥加文心底怒火熊熊，“可是那个塔罗沙地实力太惊人了。即使我全力与其一战，恐怕也还要处于劣势。他现在和那个帝林都呆在龙血城堡，我怎么杀奥利维亚?”

奥加文是一个很有野心地人。

他能隐忍，不甘在人下。

戈巴达位面监狱悠久地岁月中，奥加文追逐的只有两项一一更高的实力权势以及保护好自己儿子。

他不轻易得罪人，在位面监狱中的时候，也认识了不少强者，关系大多不错。能够在青火城中拥有大地声明，奥加文一直追逐着。妄图能够达到上位神!

上位神。可比中位神强太多了。

儿子死了。奥加文心底除了报仇，也还有成为上位神的目标。

“先报仇。”奥加文看向西南方向。“可是单靠我一个，想要在塔罗沙、帝林保护下，去龙血城堡杀死奥利维亚，也不可能。看来，只能选择这一条路了。”

奥加文，不喜欢臣服于他人。

可是，他现在却决定这么做。

“奥尔索普跟我有些仇怨，去阿德金斯大人那。好歹他廑下地汉布里特跟我关系不错，在那里。也能迅速站稳脚跟，能够依靠阿德金斯大人地势力，报仇。应该不是难题。”

奥加文眼神一冷，如刀一般锋利。

“奥利维亚，一定要杀，杀死!让他魂飞魄散!!!”奥加文咬牙切齿。

奥布恩帝国地帝都。皇宫内。

原先皇宫中地皇族早就被杀光了，如今这里却是阿德金斯大人居住场所，阿德金斯有几个嗜好，他喜欢穿华贵耀眼地衣装。喜欢尝一些珍贵美食，喜欢看美女舞蹈……

那白皙如女子地右手握着酒杯。轻轻的饮着美酒。淡笑着看着前方，在花丛中跳舞地众多美女。

此刻在后花园外，那银色短发青年正带着奥加文。

“别着急，阿德金斯大人正在享乐，这个时候，阿德金斯大人最讨厌别人去打扰的。”银色短发青年解释说道。

奥加文点头笑道：“我也听说过。阿德金斯大人在青火城地时候就喜欢享受。也唯有阿德金斯这等尊贵的人物。在戈巴达位面监狱中。还能这般享受啊。”

银色短发青年也笑了。

别人在位面监狱是受罪，可是强大如阿德金斯，在那里却可以享乐。

“进来吧。”一道声音在他们二人脑海中响起。

银色短发青年，立即带着奥加文进入了后花园。当来到阿德金斯面前。奥加文立即恭敬地单膝跪下：“拜见伟大尊崇地阿德金斯大人!”奥加文低下了他地头颅。

阿德金斯坐在椅子上，俯视着看了一眼。

“奥加文?恩。听说你前段日子在巴鲁克帝国的吧。”阿德金斯一笑。说道。

“我实力不如人，也就退出了巴鲁克帝国。”奥加文依旧不敢抬头。

现在虽然算是加入到阿德金斯一方，可是奥加文却不敢请求阿德金斯帮忙，他知道……对于上位神而言。是否多收一个中位神跟随者。根本没多少区别。

“你起身吧。”阿德金斯淡然道，“从今天起。你也住在这皇宫中吧，如若有什么事情，我会吩咐你的。”

“是。阿德金斯大人。”

奥加文心底一阵轻松。

他知道……到了阿德金斯廑下。那么至少阿德金斯会庇护他。

“阿德金斯。你先退下吧。”阿德金斯说道。

“是。大人。”奥加文恭敬地退去了。

阿德金斯看了旁边地银色短发青年一眼：“汉布里特。据我知晓。当初出发前往众神墓地地几个人已经回来了，那个贝鲁特应该也回到黑暗之森了，这样……你派一个手下去一趟黑暗之森，要做什么，不需要我多说吧?”

“是，大人。”银色短发青年‘汉布里特’恭敬道。

阿德金斯看向东北方向，旋即却是笑了，将杯中酒一饮而尽。

第十三集 戈巴达 第十三章 - 千年之期

参天大树林立、荆棘丛生。一些粗大地藤曼挂在大树枝头垂落下来。凶残的魔兽隐藏在这原始森林中。黑暗之森存在的岁月太过悠久了，地面上也有着很厚地落叶。

一位有着耀眼金色长发地男子踏在落叶上。发出了‘咔嚓’地声响。

“呼!”

这金发青年胸口起伏，长吁出一口气。

“这任务，还真是。”金发青年心底无奈的很，他得到汉布里特的命令要来这黑暗之森，去拜见贝鲁特大人。

他也从汉布里特那知道……

这贝鲁特，是上位神强者!

“我一个下位神。贝鲁特大人翻手间就能杀我了。”金发青年心底有些紧张担忧，“也不知道这贝鲁特大人和阿德金斯大人是否有些仇怨，即使有，也千万别弄到我这种小人物身上。”

林雷步出浓密地森林，进入空旷的草地。

这空阔草地前面，便是一座金属城堡。

“库柴，前来拜见贝鲁特大人!”金发青年在金属城堡前洪声说道。同时也恭敬地弯腰行礼。

“有什么事情吗?”低沉沙哑地声音直接在金发青年脑海中响起。

库柴立即抬头一看。可是周围一个人影都没有，只有前方那冰冷的金属城堡，库柴明白，那贝鲁特大人根本不屑见他。只是神识传音罢了。库柴连躬身道：“贝鲁特大人，我侥幸从戈巴达位面监狱中逃脱出来，也听说过众神墓地的存在，不知道我是否有可能。进入众神墓地中呢?”

对。

阿德金斯命令做的，就是派一个下位神来查探一下。看贝鲁特在再次开启众神墓地方面的态度。

“进入众神墓地?可以!”贝鲁特那沙哑声音响起。

这金发青年顿时一阵喜悦。

“只是。众神墓地千年一开。如果你想要进入，等到一千年以后吧。”贝鲁特的回答，顿时令库柴有些傻眼了。

“好了。你可以离开了。”贝鲁特淡漠道。

“贝鲁特大人。难道不能更早了吗?”库柴恭敬说道。

“我让你，离开!”贝鲁特声音再次响起。

库柴心底一寒，他知道如果惹恼一个上位神地结果会是如何可怕，库柴不敢多说废话，当即恭敬行礼：“谢谢贝鲁特大人。”随即。库柴立即离开了金属城堡。

金属城堡内。

贝鲁特抚摸着那黑色胡须，嗤笑一声道：“这阿德金斯，竟然用一个下位神过来询问。难道他本人过来。委屈他了?哼……好，阿德金斯，那我就好好戏弄你一番。”贝鲁特眼中掠过一丝戏谑。

旋即贝鲁特神识瞬间如同浪潮一样幅散开去。

“还停留在玉兰大陆的神级强者，这众神墓地乃是千年开启一次。现在众神墓地开启后不久，想要进入众神墓地地。就再等千年吧……还有。进入其中的名额是限定的。实力强地进去”。

脸上浮现一丝戏谑笑容。贝鲁特向整个玉兰大陆中所有神级强者传达了这道讯息。

“这日子。看来是越来有趣了。”贝鲁特笑容很灿烂。

贝鲁特的传音也同时在阿德金斯脑海中响起，原本正在皇宫偏殿中。和一位美丽妖娆嬉闹的阿德金斯顿时停下：“宝贝，你先下去吧。今天晚上。我再去找你哦。”

“是。大人。”这金发美女也笑盈盈退下。

阿德金斯则是回味着贝鲁特的神识传音。

“阿德金斯大人。”那位银发老者也走入了偏殿中。

“伯纳思，你来了。”阿德金斯笑着点头，“刚才贝鲁特的传音，你也听到了吧。”

阿德金斯廑下。原本有三位中位神，当然如今加上奥加文便有四个了。可是阿德金斯最信任地却还是眼前这位‘伯纳思’。像那银色短发青年‘汉布里特’在阿德金斯面前，都是战战兢兢的。

可是伯纳思和阿德金斯谈话，却如同朋友一样。

“按照贝鲁特传音所说。加上我们所知晓地。千年开启一次并非虚假。千年对我们而言，也不算什么……阿德金斯大人。我们也就等个千年。等千年以后。再进入其中不迟。”银发老者说道。

阿德金斯秀挺的鼻子一皱：“千年嘛……”

“等就等吧，反正我感觉在俗世，还挺有意思的。”阿德金斯淡笑道。“只是贝鲁特这家伙，还挺嚣张地。依仗背后有主神。还说，进入其中名额限定，真是，哼!”

阿德金斯不屑冷哼一声。

他看贝鲁特很不顺眼，只是阿德金斯对杀死贝鲁特也没十足信心。毕竟贝鲁特说不定就有主神器。

“哈哈……”银发老者笑道，“阿德金斯大人，反正是实力强者进。只要让人进去，这玉兰大陆中还有谁比大人你更有资格进去吗?这名额限定。对大人是没有任何影响地。”

阿德金斯一笑点头。

他可是上位神。

贝鲁特是众神墓地管理者。自然不会自己进去。除了贝鲁特，这玉兰大陆还有比他阿德金斯强的吗?

玉兰帝国皇宫内，一足有数十米长宽的热浴池中。

一位身材瘦长的棕发青年赤裸着身体躺在这热浴池中。这热浴池乃是顶尖贵族大人物。才能享受到地，这热浴池下方，有大量的人来烧火加热，保持浴池地温度。

热气蒸腾。

棕发青年就如同雾中精灵。

“千年?也就等等吧。这玉兰大陆环境还好。至少不像那戈巴达位面监狱，说不定什么会有生命危险。”棕发青年感叹一声。

玉兰大陆中，不管是上位神阿德金斯。还是占领帝国、联盟地中位神们，亦或是潜匿在各处的中位神，还是跟随在中位神后面地下位神。愿意留在玉兰大陆。他们都是眼馋众神墓地中地宝物。

龙血城堡内。

林雷他们则是过着宁静的修炼生活。林雷平常每七天中都会有一天休息。偶尔陪陪小阿诺，或者去和雷诺，帝林等人闲聊。当然其他时间林雷都是在苦修中。

生活在龙血城堡中是神分身，而林雷地本尊则是在微型位面密室中，全身心修炼‘大地脉动’。

其实神分身和本尊也没区别。毕竟灵魂都是一样。

微型位面密室中。

“主要是强大本尊地灵魂吧，至于神分身。炼化了那枚灵魂金珠就差不多了。”林雷当初从大巫师那里得到的灵魂金珠。其实也是两千万灵魂精华凝聚而成。

这两千万灵魂精华。林雷都让神分身的灵魂炼化了。

至于……

波蒙特戒指中，储藏地已经炼化成功的数百万灵魂精华，以及近一亿地灵魂。林雷都准备通过‘盘龙戒指’让自己地本尊来吸收。

波蒙特。当初是让奇吉塔帮忙炼化灵魂地。虽然奇吉塔天生擅长炼化灵魂，可是他实力比大巫师低地多。即使天赋好，在炼化灵魂方面，速度也就和大巫师相当。

短短数月，奇吉塔也才炼化数百万灵魂罢了。

波蒙特。平常都是给奇吉塔部分灵魂，当奇吉塔炼化完毕后，再给予另外一部分，绝大多数收缴地灵魂，都在波蒙特戒指中储藏着。

盘龙戒指。一口气将所有灵魂吸收到其中，包括那灵魂精华。顿时……

整个盘龙戒指中蕴含无尽地灵魂精华，大量地金色气息被林雷地灵魂吸收，林雷本尊地灵魂再以惊人地速度不断成长着。这灵魂越是强大，吸收速度就越。快。

越是到了后期，林雷灵魂进步速度就愈加惊人。

只是，这数量太惊人了。

近一亿灵魂精华!

“当初两千万灵魂精华。就让我的灵魂强大超过十倍。如今这一亿灵魂精华……”林雷心中赞叹不已，其实从自己推演‘大地脉动’地速度上，林雷就清晰感觉到了。

当初成神那一刻，天地法则降临。

林雷地灵魂曾经被天地法则包容过。就那么一霎那……林雷的灵魂就发生蜕变。这其实是每一个独力成神强者拥有地好处。

那一次蜕变，就令林雷灵魂推演速度快了十几倍，吸收原本两千万灵魂精华，就令林雷速度快了过百倍。这也是林雷当初短短三个月。就将大地脉动从6莲到3厘，花费了三个月。

从32重到16重。花费了一年零三个月。

林雷吸收这近一亿灵魂精华地过程中。推演速度不断提升。

“推演速度大大提升。突破到8重应该时间要短上不少。”

林雷的本尊灵魂，明显要比神分身灵魂强大数倍，即使神分身灵魂吸收了那颗灵魂金珠。其实……一来，林雷要尽量快点完全领悟透那‘大地脉动’。其次。那是本尊。

一旦再次成神。本尊的灵魂将会再次一分为二。

本尊灵魂自然要越强点越好。

龙血城堡花园内。

林雷、帝林、塔罗沙、武神等人都聚集在一起，就在前不久。他们也听到了贝鲁特地传讯。

“千年后开启?”塔罗沙感叹道，“连阿德金斯都留在玉兰大陆。显然目标也是那众神墓地，那千年后地开启。强者一定非常多啊。各位。你们千年后还进去吗?”

“当然。”武神第一个说道。

这一次在众神墓地中，武神并没得到中位神神格。这令武神心底有些不甘，毕竟他的老对手。大祭司‘凯瑟琳’成功得到了一枚中位神神格。

“林雷，奥利维亚。你们两个呢?”塔罗沙看向林雷、奥利维亚两个。

“千年以后?林雷却是笑了。并没回答。

“或许进去。或许不。”奥利维亚却是如此回答。

塔罗沙一瞪眼：“奥利维亚。你这叫什么回答。又是进去又是不的，本来就这两种结果。说还不如不说呢。”

“我地意思是……”奥利维亚郑重道，“如果千年后。我还在玉兰大陆我就去众神墓地，如果那时候。我已经去了其他位面，自然无法再进入众神墓地了。”

“去其他位面?”武神有些疑惑，“到其他位面，你一个没背景的下位神。你认为在至高位面。神位面。能混出来?”

无论物质位面。还是至高位面，存在岁月都太悠久了。

在至高位面中。也有强大的势力、家族，乃至一些以帝国形式存在地势力。没有背景。还不如在玉兰大陆呢。比如玉兰大陆中也有众神墓地，这可是大量高手妄图进去地地方。

“林雷，你怎么不说是否进去?”帝林看向林雷

“现在说有什么意义，千年啊。太漫长了……”林雷感叹一声，他修炼到如今都不足百年，千年?的确太漫长了。

帝林、塔罗沙、武神他们顿时无言。

他们这才想起。林雷修炼到下位神才花费数十年而已，相比较而言……千年，谁知道千年后，林雷又是什么样了?

第十三集 戈巴达 第十四章 - 两强联手

布莱恩帝国，一座府邸内。

这是如今奥加文的住处，今天奥加文命下人准备了极为丰盛的宴席，专门是为了邀请他的好友‘汉布里特’。奥加文和汉布里特二人相对而坐，便吃着便谈论着。

“奥加文，我觉得你今天好像有特别事情啊，直接说吧。”汉布里特笑着说道。

奥加文呵呵一笑。

“实在是瞒不了兄弟你。”奥加文说着叹息了一声，眼中也有着一丝哀痛之色，“汉布里特，你也知道我儿子被杀死的事情了，这事情，我没有一刻能够忘记。”

奥加文苦笑一声：“说实话，这种精神上的折磨，我，我快疯了。”

汉布里特也知道奥加文父子感情之深。

“对了，我还没问，你儿子金斯利是怎么死的？”汉布里特好奇问道，“是死在那个将你赶出巴鲁克帝国的强者手上吗？”

“不是。”

奥加文摇头，“如果是死在那个叫塔罗沙的强者手上，我还能气平，毕竟我现在实力比他还弱上一丝。我还能让自己冷静下来，继续修炼。等哪一天实力超过这塔罗沙，再去报仇。”

“可是，杀死我儿子的，是一个下位神！”

“下位神？”汉布里特很吃惊。

奥加文忍不住点头骂道：“对！就是一个下位神，真***让人要发疯，一个下位神而已，我翻手间就能将他杀死了。可是现在我怎么都没机会去杀他。”

“奥加文，你的意思是，让我……”汉布里特猜得出来。

奥加文诚恳地看着汉布里特：“汉布里特。我们俩的交情也不是一年两年的了，我儿子这个仇，我肯定要报。但是对方实力强了点，我想……如果你帮我，我们两个联手，即使有塔罗沙保护。绝对可以轻易杀死那奥利维亚。”

汉布里特不由迟疑起来。

“敌方，有几个中位神？”汉布里特询问道。

“两个，一个是那个塔罗沙，还有一个……好像是叫帝林地。不过看样子初入中位神罢了。实力比你差了不少。”奥加文解释道。

汉布里特微微点头。

只是汉布里特有种感觉。奥加文不如塔罗沙，帝林不如他汉布里特。ｗénxīn⑧两方实力比起来……其实相差并不大。

“你没办法请伯纳思或者盖滕比帮帮忙吗？”汉布里特建议道，“如果请到其中一个，我们三个联手，那就有十足把握了。而且做这事情，也会非常轻松。”

阿德金斯麾下。原本一共有三位上位神，分别是他最信任的伯纳思。最沉默寡言的盖滕比，以及这汉布里特。其中论实力，反而汉布里特要居于末席。

“伯纳思根本瞧不起我。”奥加文愤愤道，“至于盖滕比，这个木头桩子。要说动他，一时半会也不行。”

汉布里特也清楚那两人，也点了点头。

“汉布里特。你尽管放心，我请你去，也不是要和那个塔罗沙分个生死。只是去杀那个下位神‘奥利维亚’而已……这样，我们到了那。我会在短时间内凭借分身，纠缠住帝林和塔罗沙，而你的任务，是在这短时间内，杀死奥利维亚。怎么样？”奥加文建议说道。

汉布里特一听。

这方案他还真的没危险。

“奥加文，你说的简单，可实际情况还很难说啊。这事情嘛……我还需要考虑考虑，值得不值得。”汉布里特故意如此说道。

奥加文心底冷笑。

他明白，不付出些什么，这汉布里特绝对不会帮忙。

果然……

在拿出了一件不错地神器后，汉布里特也答应帮忙了。奥加文和汉布里特也商量好了，当天傍晚时分，他们就直接出发前往龙血城堡，抓紧机会，在一瞬间杀死奥利维亚。

*******

龙血城堡。

傍晚时分，天色昏暗了下来。

林雷、帝林、塔罗沙正并肩走在一起，三人一边朝大厅走去，同时也谈论着修炼方面的内容。

“林雷，我看你修炼好像有点不对。”帝林皱眉说道。

“不对？”林雷有些疑惑。

林雷当初也是如此修炼才创出‘风的轻吟’的。

“我看得出来，你是在琢磨，如何通过风元素法则中‘声音玄奥’更好地配合你那柄紫血软剑，发挥出更强攻击力，对吧？”帝林如此说道，林雷点了点头。

帝林继续说道：“你这么做，的确可以短时间内提高攻击力。ｗénxīn⑧可是从修炼角度考虑，却是浪费时间的。”

“你这么做，其实是偷巧。

你是以‘紫血软剑’为主，领悟的声音玄奥也是为了配合紫血软剑。可一旦离开了紫血软剑，你领悟的这些，在其他武器上却施展不了了，这就不行了，而且你这样，很难在‘声音玄奥’方面达到圆满地步。”帝林郑重说道，“我劝你，从基础开始。”

“修炼元素法则玄奥，要从简单逐渐深入……一步步的，这样话，随便用什么武器你都能施展出厉害地声音玄奥攻击。”

林雷一怔，也笑了。

“帝林大人，这我知道。”林雷感叹道，“只是前不久，那么多强者降临玉兰大陆，我心里感到压力，这才使用这种取巧办法修炼的。如今你们来了，可是我却没想太多，依旧用这种办法研究了。”

“看来，地确是该从基础开始，逐步感悟了。”

林雷点头道。

“你明白就好。”帝林也笑道，说着，他们也走到大厅了。

？”林雷朝大厅内看了一眼，“这奥利维亚竟然还没人，塔罗沙大人，你们先在这，我去叫奥利维亚过来。今天晚上大家一起聚在一起。”

林雷说着便进入了东园，朝一个独立庭院走去。

……

天阴沉沉的，两条人影瞬间划破长空。朝龙血城堡赶来，正是奥加文和汉布里特二人，奥加文此刻心中尽是杀机，特别想到即将就要杀死那个奥利维亚。他就忍不住激动。

“汉布里特，那个奥利维亚模样我已经告诉你了。到时候，我们同时神识去覆盖整个龙血城堡，再发现奥利维亚的一刻，你就立即出手，而我也可以你一起飞过去。以防那个塔罗沙阻拦。”奥加文神识传音说道。

汉布里特点了点头，眼中杀机隐现：“放心。一个下位神而已，这次我一定全力攻击，绝对会在瞬间杀死那个叫奥利维亚的。”

“到了，前面就是龙血城堡。”奥加文呼吸都有些粗了。

“等下，我下令。我们就同时幅散开神识，同时也并肩俯冲下去，一定要以最快速度。”奥加文说道。

汉布里特却没多说。

他肯定要在最短时间内杀死奥利维亚。越是短，和塔罗沙他们对战地可能性就越低。

……

此刻庭院中。

奥利维亚也才停下修炼。

“走吧，大家都在等你一个。”林雷笑道。

二人说着便并肩朝门外走去。

“不知道怎么回事，我今天心里总是有点不安。连修炼地时候，都花费好久才完全心定下来，全身心投入修炼。”奥利维亚皱眉感叹道，“心底发慌，真的有些不明白。”

林雷一笑：“别乱想了，如果你真的心慌，不如你就干脆进入我那微型位面密室。”

“那里人都够多了，我就不凑热闹了。”奥利维亚一笑。

两人沿着东园地路径走着，而就在这个时候，两道神识瞬间覆盖整个龙血城堡。这可是中位神的神识，林雷和奥利维亚根本没有丝毫察觉，依旧笑谈着走着。

在神识覆盖地一瞬间――

两道人影从高空中，以惊人速度俯冲直下，目标正是奥利维亚！

……

“不好！！！”塔罗沙、帝林二人可都是中位神，他们察觉到这神识了，自然他们二人也散开神识，也都发现了在高空中俯冲之下，冲向林雷、奥利维亚二人的那两个中位神。

两个中位神！

塔罗沙、帝林心底顿时大惊。

“刷！”“刷！”

塔罗沙、帝林速度瞬间飙升到最快，朝林雷、奥利维亚赶去，同时神识传音给林雷、奥利维亚两人：“快到大厅，快！！！那奥加文杀过来了！”这声音响彻林雷、奥利维亚二人脑海。

林雷、奥利维亚反应很快，几乎同时朝大厅窜去。

可是……

奥加文、汉布里特二人本来就在高空千米距离，俯冲的速度都快到极点。而龙血城堡也很大，从大厅到东园中，距离也有近千米。

“是来杀奥利维亚的。”林雷在飞窜地同时，心底也猜得出来。

论速度，林雷要比奥利维亚快上不少。

“轰！”陡然在林雷后方不远处响起震耳欲聋的声音，单单那震动产生的波动，就令周围大地龟裂开来，连周围墙壁都瞬间震地化为碎粉。幸亏此处行走路径上并没侍女等普通人。

“奥利维亚！”林雷回头一看。

一股可怕的吼声响起，林雷感到整个天地空间都隐隐发颤了。

“帝林……”林雷看到帝林此刻正张开嘴巴，那奥加文以及另外一个人，竟然被一股强大的吸力吞吸着。

“奥加文，这就是你说的初入中位神，弱者？”汉布里特神识传音怒骂道。

“我也不知道啊！”奥加文心底也是发苦。

他从来没想到这帝林竟然会如此可怕。刚才他们两者俯冲而下，在奥加文想来……即使塔罗沙、帝林来阻拦，他独自一人化为两大分身，也能拖住对方一小会。

可是刚刚他都要杀到奥利维亚了，可是这股可怕地吞吸力量却凭空产生。

他和汉布里特联合起来，竟然有点抵抗不了帝林的吞吸。

奥加文瞬间化为两人，一个光明神分身，一个火焰神分身，奥加文两个神分身，以及汉布里特。这三者联合起来一起抵抗那吞吸力量，这才勉强有点僵持住。

“不愧是吞天兽！”林雷心底赞叹。

神兽都是极为厉害地，他们长到成年期就自然是下位神。这天赋之强，可想而知。

敢称吞天兽，帝林这吞吸能力，可比他的三个儿子强上千百倍。他如今是中位神，一般中位神一旦被他吞吸下去，那是必死无疑的。

“又被人家救了一次。”奥利维亚此刻也飞到林雷旁边，奥利维亚也是一阵后怕，同时他也惊叹看着帝林，“林雷，这帝林的实力，未免太可怕了吧。这是什么能力？属于什么元素法则？”

林雷也不知道该说什么。

属于什么元素法则？谁知道。

“贝贝他也是神兽，敢号称‘噬神鼠’，那么，他的天赋能力又是什么呢？”林雷心底好奇。

第十三集 戈巴达 第十五章 - 不甘心

爆炸声以及帝林的吼声。响彻整个龙血城堡。

“发生什么事情了?”武神、大祭司、希塞。包括迪莉娅，沃顿。盖茨他们都立即赶了过来。当看到半空中帝林和奥加文、汉布里特对峙着，立即都小心站在林雷周围。

迪莉娅亲呢拉着林雷的手。低声道：“林雷。那个奥加文又来了?”迪莉娅显得有些担忧。

前一次奥加文杀过来的时候，林雷是命令迪莉娅、沃顿他们都藏匿在微型位面密室中。所以迪莉娅他们并没见过奥加文的模样，只是在迪莉娅看来，现在杀过来地中位神，恐怕也就奥加文一方了。

“是他。他还带了一个帮手过来，不过帝林大人和塔罗沙大人，足以对付他们。”林雷轻声安慰说道。

迪莉娅点了点头。

他们二人都仰头看着。

“哈哈……”塔罗沙此刻也飞了起来，同时还大声笑道。“奥加文。没想到你小子还有胆子再来，看来，你是没将我上次在帝都对你说地话，放在心里啊。”

塔罗沙说着手中也出现了青色的鞭子。

“嗤嗤”鞭子上弥漫着寒气。

奥加文的两大神分身以及汉布里特，都是心底大惊。

“奥加文!!!”汉布里特神识传音怒吼着。汉布里特很愤怒。这事情发展完全不像奥加文预料地那样。

奥加文此刻也感到不妙。

他们两个都在艰难地抵抗着帝林地吞噬吸力。奥加文化为两大分身。和汉布里特联手也才艰难抵抗住，这时候他们根本无法大幅度移动。如果这种情况下……塔罗沙挥鞭攻击。他们两个只能当靶子!

“哈哈。先吃我几百鞭子再说。”塔罗沙大笑着挥舞起鞭子。

几百鞭子?

正在努力抵抗吸力地奥加文、汉布里特脸色大变，这中位神地攻击。岂能硬抗?

“呼”

青色长鞭如同巨蛇一般飞舞了起来。化为了绚烂地青色鞭影，周围温度瞬间降到冰点，大地上都自然覆盖了一层冰霜，青色长鞭如同蟒蛇甩尾，狠狠地抽向奥加文、汉布里特二人。

“退!”

奥加文、汉布里特几乎同时一咬牙，体内能量暴涨。不顾受伤硬是从帝林吞吸劲力范围内逃出去。

“蓬!”半空中发生一阵剧烈震荡。凭空产生了强劲了劲风，连龙血城堡一些观赏的植物花草都被吹断了，奥加文两大分身、汉布里特悬浮在龙血城堡高空中，他们皆是脸色苍白。

帝林低骂一声：“哼。如果我不是我神力不够精纯。量不够参。

你们两个也逃得掉?”

龙血城堡上空。奥加文两大分身、汉布里特悬浮在半空。

“你们两个，最好还是滚地远远的，否则，我可就不留情了啊。”塔罗沙依旧笑吟吟地，仰头看着半空中显得有些狼狈地二人。

汉布里特却是看向奥加文，神识传音道：“奥加文，那个帝林。就是你说地弱者?哼。我看，我们还是走吧。”汉布里特也不好立即走人。好歹收了人家一件神器。

奥加文冷视着下方心底却是怒火熊熊。

他目光落在在林雷旁边的奥利维亚，奥加文愤怒地全身都隐隐发颤。神识传音道：“汉布里特。这件事情是我的错，我没查清楚对方实力，可是……这奥利维亚我一定要杀。不杀。我死也不甘心。”

“你脑子发热了?”汉布里特很是不满地看向奥加文。

奥加文目光却是灼灼盯着下方。只是神识传音道：“汉布里特，你放心……那帝林的吞吸，只能吞吸一个方向而已。这样。我们两个分开攻击下方。我这一次，去牵制塔罗沙和帝林，你务必要杀死奥利维亚，汉布里特，拜托你了。”

说完，奥加文也郑重看向汉布里特。

汉布里特迟疑霎那。而后也叹息一口气。

“好吧。我答应你。”汉布里特接着又道。“可是，如果我遇到危险。我会第一时间先走人，你可别怪我。”

“当然不怪你。”奥加文感激看着汉布里特。“谢谢了。”

“准备吧。”汉布里特却是说道。

奥加文地光明神分身和火属性神分身同时发威了，只见耀眼的圣光幅散了下来，直接射向下方林雷所在区域。这种圣光其实是净化之光，一般圣域强者被照射到都要受伤。

当初，奥加文毁灭巴鲁克帝都皇宫，就是用的这招。

这一招，令皇宫中人近乎死绝。只有安科、西尼幸存。西尼还重伤。

“不好。”林雷见到这一幕，毫不犹豫。立即双拳猛地砸向地面。

“轰――”整个大地都震动

可亨■亡’l，＼上lP，FlUfr下‘Vl了起来。一股奇特的能量波动直接出现在了周围数十人地周围上空。仿佛一个透明地罩子一样，直接将林雷、沃顿等所有人都保护在其中。

地系禁忌魔法―脉动守护!

脉动守护，是一种大范围性的防御魔法。一般可以用来防御一座城池。比如对方施展陨石天降。无数巨石砸向一座城池，就可以施展‘脉动防御’来抵抗。

达到神级后。施展禁忌魔法根本就是一瞬间地事情。

而且论威力，还要比圣域施展大的多。林雷将这‘脉动守护’更是控制在数十米内，那圣光照耀下，尽皆被‘脉动守护’阻挡住了。

“嗖!”“嗖!”一白色一红色，两道幻影极速射下，那奥加文本来就没想这圣光能杀敌，这只是他用来混乱情势地一招罢了，在他的两大分身如光芒一般极速射下的同时――

那汉布里特则是绕了一个弯。朝林雷这里潜匿赶来。

“我去挡住他!塔罗沙，奥加文两个神分身交给你了。可别出漏子。”帝林立即神识传音给塔罗沙。

“放心。”塔罗沙依旧不羁笑着。

帝林速度飙升到极限，化为一道幻影就去要截住汉布里特。而这时候。一道火红色幻影带着毁天灭地地气势。疯狂地朝帝林冲了过来。手中的骑士长枪也如同一条火龙吞噬了过来。

帝林顿时吓了一大跳：“这奥加文发疯了?”

帝林能看出。这火属性分身地奥加文，正不顾一切地使用神力，要知道……神汲取神力是很缓慢地，一般战斗地时候。是舍不得疯狂使用的。如这样疯狂使用，持续不了多久。体内神力就会消耗一空。到时候只能被人蹂躏。

“咻!”帝林额头第三只眼立即射出一道透明波纹。

奥加文地火属性神分身，论实力是不如光明神分身地，被这透明波纹波及到。奥加文火属性神分身身形顿时停滞了一下，帝林顿时用那带着神器全套的双手成爪。直接抓向奥加文的脑袋。

“锵!”

帝林当即和这火属性神分身一个强烈碰撞。

帝林被火属性神分身牵制住，而这汉布里特自然直奔奥利维亚，奥利维亚此刻逃也来不及了，他地速度可是远不如汉布里特。

“哈哈……”俯冲下地汉布里特眼中也掠过一袭兴奋。

“高兴地太早了吧。”一道懒散的声音在汉布里特脑海中响起。只见一黑色长袍男子出现在汉布里特面前，这黑色长袍男子手中持着血红色地狭窄长刀，直接一刀劈了过来。

长刀过处。空间尽皆碎裂。

“蓬!”汉布里特闪烁着青光的右掌拍击在刀锋上。顿时整个人被劈地飞抛了开去。这汉布里特手中也是带着神器全套的，他也是一样使用双手攻击地。

汉布里特大吃一惊：“这塔罗沙。还有一个毁灭属性分身!”

此刻那持着长鞭地蓝色长袍塔罗沙，还在和奥加文神分身纠缠着。可是这持着狭窄长刀的塔罗沙，却是一招就将汉布里特逼退。

“奥加文，快走!”汉布里特神识传音疾呼一声，不再恋战。立即飞窜向北方天际。

“啊――”

奥加文光属性神分身、火属性神分身面容狰狞。同时发出不甘的怒吼声，他真地很不甘心。他让火属性神分身去对付帝林，已经抱着，大不了损失一个分身地准备了。

即使损失一个神分身，他也想杀死奥利维亚!只是为了……给儿子报仇!

可是。塔罗沙竟然也还有分身，而且看实力……却是和他相反，这塔罗沙隐藏地毁灭属性神分身，论实力，竟然丝毫不比塔罗沙水属性神分身低。

发出不甘心地怒吼声。奥加文那两大神分身旋即就化为两道红、白虹光。同时朝北方天际飞逃了。

“总算结束了。”龙血城堡中绝大多数人都是松了一口气。

那些都躲起来地侍卫、侍女们也是心惊胆战。这种层次地战斗……他们这种普通人被波及到就是死亡。甚至于连灵魂都会被震散。

“塔罗沙，你怎么总是隐藏实力，到了这个份上了。你都不将他们留下一个?”帝林有些不满地说道。“别说你没这个能力，你地能力肯定比我知晓的i不要多!”

帝林、塔罗沙万年前，一同生活在玉兰大陆。曾经是好友。

帝林的天赋能力、塔罗沙的天赋能力，彼此都清楚。

“哈哈。别说我。”塔罗沙两大分身融合为一。笑看着帝林，“帝林，你怎么仅仅施展一次吞噬。刚才你如果再施展一次吞噬。恐怕就能吞噬那个奥加文地火属性神分身了。”

帝林瞥了塔罗沙一眼：“再施展一次?说地简单，再施展一次。我的神力就消耗光了!真他妈地可惜。我刚才第一次施展。竟然没成功。原本想一口气杀死他们两个的。”

这天赋能力，太过逆天。

同样，施展起来消耗体内能量是很惊人的，施展次数和实力是否强大没关系。

实力弱。也同样只能施展两三次。只是每次威力弱一些。实力强。也同样只能施展两三次。只是每一次威力会很惊人。

“你总是贪心，如果五千多年前，你不是太贪心，想给你儿子们弄点下位神神格。施展了你的吞噬能力……你也不会惹得贝鲁特大人生气。将你关进位面监狱了。”塔罗沙笑道。

帝林却是冷哼一声不再多说。

回忆起五千多年前事情，他心里也不舒服。

帝林、塔罗沙二人谈论着，也走向了林雷他们，林雷、武神等人看到这一战，也都感受到他们和中位神之间地差距，单单他们现在的实力，在中位神面前，根本就是送死。

“塔罗沙大人，帝林大人，谢谢!”奥利维亚走上前去，郑重地说道。

“没事，只是你小子少惹一点麻烦就是了。”塔罗沙淡笑着说道。

第十三集 戈巴达 第十六章 - 折返

然将奥加文、汉布里特击退，龙血城堡中众人也都松林雷、帝林、塔罗沙他们这一群人都去了大厅，彼此谈笑着，一同享用了丰盛的晚餐。

林雷他们这一群人心情不错。

可是，奥加文心情却极度糟糕！

……

灰蒙蒙的天空。

奥加文、汉布里特二人并肩朝奥布莱恩帝国方向飞去。

汉布里特看了奥加文一眼：“奥加文，别愤愤不平了。无论塔罗沙还是帝林，他们两个的实力，都在你预料之上。单凭我们两个，想要在他们眼皮底下杀死奥利维亚，根本不可能。”

奥加文沉默。

“要杀奥利维亚，除非奥利维亚离开了龙血城堡，或者是……塔罗沙、帝林离开了龙血城堡。”汉布里特劝说道，“奥加文，你暂时还是放弃吧。等什么时候，能够请阿德金斯大人出手，或者是让伯纳思、盖滕比他们两个也帮我们。那，我们才有十足把握。”

无论阿德金斯出手。

亦或是伯纳思、盖滕比、汉布里特、奥加文四者联手。

这两种情况，任何一种情况发生，都可以轻易屠戮龙血城堡，杀死奥利维亚。

可是，让阿德金斯大人出手？

“阿德金斯大人什么身份？在他面前，我说都不敢说。”奥加文自嘲一笑道，“至于伯纳思、盖滕比，他们两个可是很难结交的。

想要他们帮忙，不花费足够的时间，足够的精力。根本不可能。”

“你知道就好，还是先忍耐吧。”汉布里特说道。

奥加文沉默。

忍耐？

杀子之仇，怎么能忍得下去？奥加文无时无刻不想杀了那奥利维亚。

汉布里特看了奥加文一眼，不由心底感叹：“这奥加文，看来真是入魔了，还是绝了他地念想。”汉布里特开口道：“奥加文。我们要杀那奥利维亚，必须查清楚他所在位置，当用神识查探到他的位置，可同时也会令他们发现我们。我们根本不可能从塔罗沙、帝林旁边杀死奥利维亚的。你现在还是放弃吧。”

“你刚才说什么！”奥加文陡然瞪大眼睛。惊喜看着汉布里特。

汉布里特一愣：“我，我没说什么啊？”

“刚才你说的。醉露书院那句，用神识查探……”奥加文惊喜的眼睛都亮了。

汉布里特一头雾水：“对，我们用神识查探到奥利维亚的同时，帝林、塔罗沙肯定发现我们，我们偷袭不成地啊。怎么了？”汉布里特不知道这奥加文为何惊喜起来。

“哈哈……”

奥加文大笑起来。

“恩？”汉布里特更加疑惑了。

奥加文深吸一口气。眼中却流露出压抑的激动：“汉布里特，我们用神识去寻找奥利维亚。塔罗沙他们会发现我们。那么……如果我不使用神识呢？哈哈，我竟然连这个都没想到，我太愚蠢了。哈哈……”

奥加文激动地大笑起来。

汉布里特有些明白了：“奥加文，不用神识，可不能一下子找到奥利维亚的。”

“放心。”奥加文眼神透露出一丝冷意。“很简单，我只要悄悄潜入龙血城堡。那塔罗沙和帝林，总不能时刻释放神识吧。只要在龙血城堡中。我花费一点时间，就能找到奥利维亚！”

奥加文自信无比。

“小心点，别没找到奥利维亚，就先碰到塔罗沙、帝林！”汉布里特笑着说道。

“放心，我的运气不会那么糟糕地。”奥加文立即道。

他独自一人潜入到龙血城堡，唯一的危险，就是没找到奥利维亚，却先碰到帝林、塔罗沙。那么，那样他根本来不及去杀奥利维亚。

“你这个方法，的确有成功的可能，可能性还很高。”汉布里特点头道，“只是，这个方法也有危险。奥加文，我只能在这里期待你能成功了，至于我，就不陪你去了。”

“不用你去。”奥加文也明晓事理，“我一个人够了。”

说完，奥加文对着汉布里特一笑，便直接转身反而朝龙血城堡方向飞去。

汉布里特看着奥加文离去的背影，心中感叹：“奥加文他唯一的弱点，就是太看重他那个儿子了。”无论汉布里特还是奥加文，都是心狠手辣之辈。如武神山就是汉布里特毁掉地。

而巴鲁克帝国皇宫，就是奥加文毁掉的。

××××××

龙血城堡，林雷、迪莉娅地住处。醉露书院

林雷、迪莉娅二人享受着二人世界，林雷倚在床上，迪莉娅躺在他的怀里，耳朵贴着林雷的胸膛，听着林雷的心跳。

林雷抚摸着迪莉娅的秀发，闻着迪莉娅地发香，心中一片平静。

“林雷。”迪莉娅轻声道。

“恩？”林雷应道。

迪莉娅说道：“林雷，这段日子我总是心惊胆战的，这种日子……”迪莉娅抬头看向林雷，“什么时候才会结束啊。”

其实林雷也感觉得到，龙血城堡中不少人心底都很担忧。

“你担忧什么？”林雷感叹道，“当年，我们年少的时候，你还只是一个普通魔法师，我也还没达到圣域。当初地路，我不是一路走过来了？一路的战斗、拼搏。而如今，我已经踏入神域。而迪莉娅你，过不了几年，也能完全炼化神格，踏入神域了。当年我们都不害怕，现在还怕什么？”

迪莉娅回忆起过去她独自一人孤独的日子。那时候林雷先和艾丽斯在一起，而后更是独自一人消失了近十年。

又想想

和林雷在一起。

迪莉娅笑了，对，自己还担心什么呢。

这样宁静的日子。她已经很舒服了。林雷和迪莉娅虽然要修炼，可是也经常拿出部分时间，两人单独在一起，享受着那种温馨。

“林雷，你去见过艾丽斯吗？”迪莉娅忽然开口说道。

“你说艾丽斯？”林雷提到艾丽斯，心里并没太大的心理波动。只是有一种沧海桑田的感叹，“我没见过艾丽斯。怎么了，你见过？”林雷和艾丽斯结婚也数十年了。

“见过。”迪莉娅说道，“而且就在帝都巴鲁克城中。”

“帝都。艾丽斯在帝都？”林雷有些惊讶。

迪莉娅点头道：“对，我们帝都中也有一座普鲁克斯会馆地，而且艾丽斯现在是那普鲁克斯会馆的馆长。当然，只是分馆长而已。艾丽斯和过去变化不大哦，更漂亮了呢。”迪莉娅戏谑地看着林雷。

林雷只是笑笑。

他也想起，当年毁灭之日那次。正是他将艾丽斯和那个罗琳交给普鲁克斯会馆总馆长照顾的。

“而且，艾丽斯。她还没结婚哦。”迪莉娅眼睛直盯着林雷，注意着林雷表情变化。

“什么？”林雷有些吃惊。

毕竟都几十年过去了，他们当年的初恋早已经宛如梦幻一般不真实了。而当初毁灭之日，那个卡蓝也死了。林雷以为艾丽斯早就结婚了。

“怎么，有一些特殊想法了？”迪莉娅笑的很邪。

“没什么。只是有些感叹罢了。”林雷一笑说道。

迪莉娅也不再戏弄林雷了，点头说道：“其实艾丽斯她在帝都，还是詹尼告诉我的。詹尼原先不是经常在帝都吗？她也是帝都贵族圈中出名地人物。在一些宴会中，她自然和艾丽斯认识了。”

……

正当林雷和迪莉娅在说着夫妻私话的时候，一个人影从龙血城堡的后花园泥土中冒了出来，正是潜匿进来的奥加文。

“现在，差不多时候了。”奥加文心中暗道。

其实奥加文是在离龙血城堡数百里处，等待了大概三四个小时，才过来地。按照奥加文的计算……战斗过后那段时间应该是宴席时间，他估摸着，此刻已经是半夜。

“差不多所有人都回自己屋子了吧，只有一些护卫偶尔巡逻罢了。”奥加文强忍心中激动。

开始悄然朝龙血城堡内行去。

龙血城堡非常的大，堪比一个小城。单单平常居住人口便有数千人，每天晚上都有不少护卫巡逻。当然以奥加文‘中位神’的实力，自然是轻易地躲过那些一队队巡逻人员。

“嗨，兄弟们，你们继续啊，我们几个就先回去休息了。”

夜晚巡逻的队员也是换班的，其中一个小队护卫彼此谈论着一同朝自己住处走去，当来到寻常护卫、侍女居住地北园中的时候，他们自然分散开来，朝各自屋子走去。

其中一个分散开来地护卫，独自朝自己住处走去。

突然，他忽然感到自己脑袋发晕，旋即意识便模糊了。一个人影出现在了他的面前，正是奥加文。

“告诉我，奥利维亚在哪里。”奥加文开口道。

虽然奥加文对于操控人手段不算熟悉，可是凭借他中位神的精神力，控制一个普通人简直是轻而易举。

“不知道。”这护卫木然说道。

奥加文不由眉头一皱：“那塔罗沙、帝林呢？”

“不知道。”护卫依旧说道。

奥加文心底不由一阵恼怒，可是他瞬间就明白了：“看来这龙血城堡中的普通人，对于那几个神级强者根本不熟悉。只有那些近侍才可能知道。”奥加文仔细思考了一下。

“我问你，你有没有见到一个头发黑白斑驳的，看似青年地男子。

而且他经常和林雷在一起。”奥加文说道。

“见过。”护卫机械一般回答道。

“你知道他住在哪里吗？”奥加文心底一喜，连追问道。

“在东园，我巡逻的时候也见到过那位大人的，他和另外几个大人都在东园，林雷大人经常和他们在一起地。”护卫说道。奥加文心底狂喜：“看来那奥利维亚、塔罗沙、帝林他们都在东园。”

“带我过去。”奥加文说道。

“是。”护卫没有丝毫反抗。

这护卫立即带着奥加文，走出了北园，旋即朝东园走去。

“嗨，威尔，你不是回去休息了吗，来东园干嘛？”这东园中正有几个巡逻护卫走了过来，他们显然认识这护卫，立即询问道。

奥加文此刻隐匿在不远处。

“告诉他们，说你在巡逻的时候，丢失了一件东西在东园，来找东西的。”奥加文立即说道。

这护卫也是说道：“我巡逻的时候，有东西丢在东园了，现在好好找找。”

那几个护卫都笑了起来：“威尔，你还真是够不小心的，这天比较黑，你还是小心点找。找不到，明天天亮再找也不迟。”说完这几个护卫也都离开了，继续巡逻了。

他们虽然感到威尔说话和过去略有些区别，可是他们却没怀疑。

毕竟他们一眼认出来，这是他们过去的兄弟威尔。

“继续出发。”奥加文传音下令，这护卫当即朝龙血城堡东园居住区域深处走了过去……

第十三集 戈巴达 第十七章 - 传音

护卫带领着奥加文一路前进，当走了一会儿，护卫却

“怎么停下了？”奥加文立即喝问道。醉露书院此刻奥加文也施展开小范围的神之领域，令声音不会传出去。

这护卫木然道：“我只知道几位大人都住在这里面几栋屋子的，平常我们是不允许进去的，哪位大人居住在哪一栋屋子，我不知道。”这护卫的回答，令奥加文不由愕然。

但是他也明白了。

奥利维亚等人居住的区域，平常侍卫是不允许进入的。

“里面的一栋……”奥加文可以看到里面有六七栋两层小楼，每层小楼都有着独立庭院，“这下有些麻烦了，不知道那奥利维亚在其中哪一个。”奥加文眉头深锁。

……

武神、大祭司、塔罗沙、帝林、希塞、奥利维亚他们都是居住这。其中希塞独居的两层小楼内，希塞本人正盘膝坐在床上闭着眼睛。

希塞修炼的黑暗元素法则中，一种潜逃方面的玄奥。

对希塞而言，黑暗就如同母亲一样让他感到舒服，希塞完全可以轻易地融入到黑暗中，让别人察觉不到他的存在。同时……希塞也能察觉到，和黑暗格格不入的存在。

比如，希塞清晰感觉到，在他旁边一栋房子中就有一股火热气息。

就仿佛黑暗中的一个火星，那么的显眼。

“恩？”希塞眉头一皱，“怎么会有人深夜靠近？”

作为杀手之王，修炼潜行之术的希塞，反而第一个感觉到有人靠近他们所在区域了。而且希塞感觉到。来人应该不止一个：“如此微弱的气息，可惜，逃不过我的探查。”

希塞也不用神识。

对希塞而言，用神识是愚蠢地行为，你使用神识，别人自然也会察觉到你。

希塞整个人凭空消失不见。如果有神级强者仔细观察，才能勉强注意到这屋子中的黑暗略有些变化，潜匿在黑暗中，希塞迅速地出了自己这一栋小楼。到了屋外。

而此刻……那奥加文，正和那护卫在不远处。

“竟然是他！”彼此相距百米而已，希塞一下子就认出了对方。

这令希塞吓了一大跳，旋即冷笑：“这奥加文还真是够胆大的，竟然敢深夜来这。”不得不说，希塞的潜匿之术还真是了得。醉露书院潜匿在距离奥加文百米处，奥加文却根本没察觉到希塞的存在。

希塞当即神识朝塔罗沙的住处弥漫开去。

塔罗沙可没有特地隐匿自己存在。希塞很容易发现塔罗沙：“塔罗沙大人，奥加文来了，就在外面。”

“奥加文？”

塔罗沙大吃一惊，但是旋即心底便是一阵恼怒，“这奥加文。我连续两次没下狠手，他还真地以为我不敢杀他？”塔罗沙直接飞窜出了自己住处，到了屋外。

塔罗沙在潜匿方面。明显远逊于希塞，只是塔罗沙的速度却很快！他的住处和奥加文相距一百多米而已，这么点距离，当塔罗沙飞出屋子，看到奥加文，便立即飙射了过去。

“现在只能找一个专门服侍这些神级强者的侍者，查探一下了。”奥加文此刻还准备再找一个侍者询问一番。

“恩？”奥加文吃惊一转头。

一个人影极速飙射过来，奥加文脸色大变，心底怒骂：“混蛋，又是他！！！”看到是塔罗沙过来，奥加文就知道自己这一次又失败了，虽然心底不甘，可是他顾不得多少，立即朝高空飙射了过去。

“妈地，还想逃！”塔罗沙的咆哮声响彻龙血城堡。

顿时龙血城堡中大量的人都惊醒了过来。

“赫”刺耳的叫声瞬间响彻天地，这声音比天地轰鸣声还要响亮的多，也刺耳的多。

“这是什么！”

沃顿、盖茨等这一群所有因为咆哮声而出屋子地人，都震骇地看着眼前这一幕。只见在龙血城堡上空，出现了一条蜿蜒足有万米之长的骇人地青色大蛇，那比足有几层楼粗的粗长身躯，让人心中发寒。

这一条青色大蛇盘旋于半空，蛇头高昂，那刺耳的叫声正是从其中发出来。

“不！”一道人影完全被定在半空，绝望地嘶喊。

那巨大蛇首嘴巴张开，整个天地空间都开始剧烈震颤了起来，那一个人影只是略微抗拒一霎，就再也无法抗拒那股吞噬力量，直接被这巨大蛇首吸入肚中。

蜿蜒万米之长的青色巨蛇，最后化为了人形，正是绿色长发的塔罗沙。

塔罗沙飞了下来，嘴里还在骂着：“这个奥加文，还真以为我脾气好不敢杀他，哼，出了众神墓地，我还没有开杀戒呢。醉露书院这一个家伙，根本就没在乎我说过地话。”

下方一大群人聚集在一起，连林雷、迪莉娅也都赶来了。

“刚才那个是奥加文？”林雷刚才也没看清，他只是模糊看到那个人影被塔罗沙吞入腹中。

塔罗沙的本体，林雷当年在众神墓地第三层中已经见识过一次了。

“是奥加文。”希塞笑道，“这个奥加文竟然悄悄潜匿到龙血城堡，他还以为我们都发现不了他。可是……他还没靠近我，我就发现他的存在了。”在潜匿方面精通地希塞面前，奥加文还想潜匿隐藏？

真是做梦。

虽然一个是中位神，一个是下位神，毕竟希塞精通的就是这个。

“哈哈，塔罗沙，你也施展了一次吞噬啊。”帝林笑道。

帝林本体是猊狻，又称吞天兽。肚子内自有空间。而塔罗沙，身为神级魔兽‘巴蛇’。这巴蛇也拥有‘吞海’的天赋能力，本来巴蛇体内就有一个空间，而巴蛇本身体积又是如此巨大。

其吞噬能力。比之帝林，甚至于还强上一丝。

加上塔罗沙本身的神力精纯程度、量上，都超过帝林。自然施展起来，要强大的多。

“这奥加文，竟然又来了。”奥利维亚苦笑，他还真是吓了一大跳。

林雷笑道：“奥利维亚。你现在可以放心了。那奥加文现在已经死了，以后他不可能来找你麻烦了。”奥加文死掉，林雷心底也松了一口气。其实龙血城堡中大多数人都感到欣喜。

“别高兴地太早。”

塔罗沙却是冷哼道，他嘴巴一张。一颗散发着淡淡红光地神格漂浮了出来，“奥加文在我体内已经死去，这是他的中位神神格。”

“火属性的？”林雷大吃一惊，这奥加文可不止一个分身啊。如果那被吞噬进去的是两个分身融合为一，应该有两颗神格才对。

“对，只是火属性的。”塔罗沙道。“你们都知道他有两个分身。而刚才，被我吞噬杀死的。只是奥加文地火属性神分身。他的光明神分身，根本就没来我们这！”

林雷心底暗叹。

就像当初奥加文第一次杀来，林雷、德斯黎都将自己本尊放在微型位面密室中。都是预防神分身死掉，自己就完蛋。

“看来，这奥加文也担心这次会被杀死。有了预防了。”林雷不由看向奥利维亚，奥利维亚眉宇间再次笼罩了一丝愁意，那奥加文一天不死。奥利维亚也无法轻松。

“奥利维亚。”林雷看向奥利维亚。

奥利维亚不由苦笑看向林雷，林雷却是说道：“奥利维亚我们现在谁也不知道，那个奥加文会做出什么事情。这样，你还是去微型位面密室修炼吧。那里，那奥加文就是用神识查探，也绝对查探不到。”

其实如今微型位面密室中有不少人。

“那，好吧。”奥利维亚这一次没有拒绝。

只有微型位面密室，才是龙血城堡中最安全的地方。

“大家也不用担心。”林雷回头看向沃顿他们一群人，“这一次那奥加文损失了一颗神格，这等于是他的半条命。他现在也只剩下光明神分身了。

这次他敢冒险，下次，他可不敢冒险了。他可没有其他神分身了。”

一群人也都笑了起来。

只是武神‘奥布莱恩’看向塔罗沙手中那枚神格，目光有些灼热。

那可是中位神火属性神格！他奥布莱恩，就是修炼火元素法则地。一颗火属性中位神神格，是他奥布莱恩最迫切需求的。只是这中位神神格太过贵重，他可不敢直接索要。

……

“啊”

黑夜苍茫，无边大地上，奥加文愤怒地双拳怒锤大地，口中更是发出不甘的怒吼声。

“蓬！”“蓬！”……

大地都裂开了，可是奥加文却难以发泄心中的不甘。

“一次两次，都失败了！我的一个神分身……火元素法则？”奥加文此刻悲愤不已，他知道，他从今以后不可能修炼火元素法则。他只剩下一个身体了――光明神分身。

从现在起，他只能修炼光明元素法则。

“那个塔罗沙，和那个帝林，那是什么能力？”奥加文一想到那可怕场面，心中就是一阵颤抖。

塔罗沙吞吸他的时候，和当时面对帝林吞吸，那是两种感受。塔罗沙化为本体‘巴蛇’吞吸地时候，奥加文感到自己和整个空间都隔离了开来，一股无可抗拒的力量包裹着他。

旋即直接被吸入巴蛇腹中。

原本奥加文认为，自己进入那巴蛇腹中，完全可以劈开腹部逃出来。哪想……那腹部根本可以算是一个独立空间，在其中，他根本没有丝毫反抗能力直接被杀死。

这就是神兽独有地天赋！就是一般人修炼到上位神，都不可能在自己体内拥有一个独立空间。

这也是吞天兽、巴蛇，能够吞山吞海的原因。

“终有，终有一天！”奥加文咬牙切齿，“终有一天，我一定会杀了奥利维亚，也终有一天，我能成为上位神，来杀死这塔罗沙！”奥加文心底对塔罗沙也非常的怨恨。

可没踏入上位神境界，奥加文再也不敢来惹塔罗沙了。

当即，奥加文化为一道流光，朝西方天际飞去。

×××××

奥加文火属性神分身被灭掉，果然不敢再来捣乱了，龙血城堡又再次恢复了平静，林雷也是安静的修炼，当过了数月，踏入冬季的某一天，林雷却得到了一个好消息。

这一天，林雷正沉浸感受风元素法则中。

忽然，一道声音响彻他地脑海：“林雷，我嘱托你一件事情。”

“贝鲁特大人？”林雷立即停止了修炼。

“贝贝他已经到了最后的蜕变成神阶段，这最后的蜕变阶段非常重要。你记住，从现在开始，你千万别灵魂传音给贝贝，别打扰他。”贝鲁特特地传音给林雷。

贝鲁特可以阻止别人神识传递过来，可是林雷和贝贝灵魂有联系，贝鲁特也无法阻拦，只能通知。

“蜕变成神？好，我记住了，这段时间，我绝对不会传音去打扰贝贝。”林雷也为贝贝感到惊喜。

第十三集 戈巴达 第十八章 - 贝贝成神

玉兰历10045年这一年。整个玉兰大陆都比较平静。

林雷的本尊一直在微型位面密室中。潜心修炼‘大地脉动’。而他的神分身。则是在龙血城堡中。绝大多数时间在感悟‘速度奥义’。偶尔也会花费时间在声音玄奥上。

在速度奥义方面。林雷距离大成还遥远的很。

玉兰历10045年夏。烈阳炙烤着大地，在龙血城堡东园的一碧水圆湖旁，正有一亭子。林雷、希塞二人正坐在亭子内。

“我不得不说。武神他地运气还真是好。”希塞感叹一声。

“你是说，神格地事情?”林雷一听就明白希塞感叹地是什么。在去年奥加文夜晚来偷袭地时候。被塔罗沙直接杀死，也得到了一枚中位神神格，这枚中位神神格。武神最后还是开口向塔罗沙讨要的。

结果，塔罗沙竟然答应了。

“一枚中位神神格啊。如果有一颗黑暗属性的中位神神格，谁能够给我一颗。”希塞感叹不已，眼中也有着一丝羡慕。“靠我自己这么修炼下去。谁知道要花费多久时间才能达到中位神。”

愈是往后修炼。花费时间越久。

“听说。武神为了得到这枚中位神神格，他也是付出代价的。”林雷说道。

“那叫代价?”希塞瞥向林雷。

林雷点头说道：“怎么不是代价?塔罗沙说了，等这次众神降临地事情解决后。就让武神跟他去‘地狱’。让武神在十万年内，要受塔罗沙大人调遣，十万年后，才恢复自由。”

“哼。”希塞却是不屑一笑，“林雷。那奥布莱恩听到塔罗沙地要求。有没有思考个几日?”

“没有。”

林雷这点倒是清楚。“武神还是很干脆的。当时就答应了下来。”

“这种好要求。换我也答应啊。”希塞嗤之以鼻。“首先，从下位神到中位神，以奥布莱恩的资质。十万年是否行还难说。你要知道，这奥布恩是炼化神格成神地!”

林雷点头赞同。

炼化神格成神，神格本是别人成神天地凝聚而成地，神格和奥布莱恩地灵魂不是完全契合，修炼起来也有些阻碍，要达到中位神。耗费时间，也会比独力成神的强者修炼时间长地多。

“首先，靠他自己很难达到中位神。而且。除了在众神墓地。如果是在其他地方，他一个下位神，凭什么得到中位神神格?”希塞继续说道。“为了一颗中位神神格，只是十万年听别人调遣罢了。”

“最重要地是……”

希塞眼中有着一丝向往。“那是出发去‘地狱’。在‘地狱’中听塔罗沙调遣而已，刚刚进入地狱。这人生地不熟。有个强者带领。才能更好地生存。可以更快适应至高位面‘地狱’!别人想要找个首领都难。他奥布恩一进入地狱。就有塔罗沙保护着，他都占大便宜了。”

林雷不由错愕，听希塞这么一说。觉得也有道理。

“去地狱，那也是离开家乡了。”林雷感慨道。

如今地林雷，对玉兰大陆还是很有感情的。

“哼。”希塞却是道。“笑话。这生活过地精彩才有意思，达到神域，这普通物质位面对我们而言已经没多大意思了。其实，我这次从众神墓地归来就想离开。去至高位面地。”

“离开?”林雷有些吃惊。

“这次我回来，却发现大量神级强者降临。”希塞一笑，“看来这日子也会很有意思。我自然决定多呆一些日子了。如果不是一群神级强者在。我早就去至高位面了。”

“毕竟，站在巅峰也很寂寞地。林雷，这生活，丰富精彩才有意思。”希塞感叹道。“林雷。你活地时间还短。如果再过百年，你会有这种感觉的，林雷你想想。如果玉兰大陆。你最强。你是无敌地，那么平静的日子这么过着，你会厌倦吗?”

林雷想象了一下心底却是一颤。

站在玉兰大陆巅峰，过着平静地生活……林雷一想心底就有些抗拒，他地脑海中迅速想起自己这些年经历的一件件事-情。

“精彩、跌宕起伏的生活。才更有意思。”林雷不得不承认。

自己不是甘于平凡的那种，明明知道四大至高位面。七大神位面有无数强者，自己如果甘于平凡。躲在玉兰大陆位面。坐井观天。这也未免太可笑了一点。

“等这次事情结束。我就会离开去地狱，林雷，你也跟我一起去吧。”希塞劝说道，“那地狱中，可是有来自无数位面地强者们。各种奇特种族，而且，四大终极战士家族。可都是去了地狱。你不想见见你地先辈们?”

四大终极战士家族?家族先辈?

巴鲁克家族的第一代龙血战士‘巴鲁克’!还有第二代，第三代……一位位已经去了地狱地先辈们。

林雷听了心底都不由一阵向往。旋即便笑道：“希塞。你别在这引诱我了。我不急。先和迪莉娅在这边啊，等什么时候我们夫妻二人觉得无聊了。或许会去地狱游览一番。”

“游览?”希塞哭笑不得。“你将地狱当成什么地方了。”

玉兰历10045年初冬，雪花纷飞。

微型位面密室内。

微型位面密室共分两层。这下层有奥利维亚、德斯黎二人修炼。在上层也是有巴克、黑鲁、两头六目金猊修炼。林雷本人则是盘膝坐在上层地是床上，修炼着大地脉动。

这法则玄奥。从浅到深。那是有联系地。

正是因为法则玄奥地由浅入深。彼此相连的原理，林雷才会使用这种推演地办法，当然林雷不是盲目地推演。而是感悟着‘元素法则’本身，偶尔心有触动，会令推衍有所突破。

林雷的本尊。已经完全吸收了这近一亿灵魂精华。

上一次吸收了两千万灵魂精华，林雷灵魂推衍速度就大增。那从32重到16重仅仅花费一年三个月，如今近一亿灵魂精华完全吸收，这推演速度快了好几倍。

原本修炼时间也缩短了数倍。

而这从16重到8重地突破，在波蒙特身死地时候，林雷就修炼了近两年。

如今又修炼了一年多。

三年多地时间。

微型位面密室地石床上。盘膝静坐着地林雷睁开眼睛。脸上有着一抹笑容。“这大地脉动的确复杂之极。总算突破到大地脉动8重境界了。”林雷此刻心里极为舒坦。

“只是，我怎么感觉，大地脉动即使没有大成，都比我已经领悟地‘速度奥义’要复杂浩瀚千百倍呢?我领悟地那点速度奥义。可是已经令我达到下位神境界了。”林雷心底很是不解。

按照林雷所知。

无论修炼元素法则中任何一种玄奥，只要达到大成，就是下位神。

至于速度奥义，其实速度奥义。并不是简简单单一种玄奥，而是‘。快’“慢’两种玄奥融合地结果，将速度奥义修炼之大成。等于是将快、慢两种玄奥修炼之大成，自然和将一种玄奥修炼到大成结果不同。

“不多想了。”林雷当即闭上眼睛，继续修炼。

可是这一次没修炼多久。大概十天半月左右。

“老大。老大!”熟悉的声音在林雷脑海中响起，林雷修炼顿时停止。林雷惊喜之极灵魂传音过去：“贝贝，你，你成功了?”

“恩。我成功了，老大，我已经成神了!”贝贝惊喜地声音在林雷脑海中响着。

林雷心底涌出一阵激动、兴奋。和自己一起长大的贝贝，如今也终于成神了。

“太好了。”林雷此刻也不知道该说什么了。

“老大，我马上就从黑暗之森过来。你可要等我啊。”贝贝终于达到了噬神鼠成年期阶段。而成神的贝贝，激动地立即从黑暗之森地金属城堡中飞了出来，直接朝龙血城堡赶来。

夕阳西下，龙血城堡被一片朦胧地红色阳光笼罩着。

在龙血城堡后花园中。武神、大祭司二人正隔着石桌相对而坐。如今武神、大祭司都是要炼化神格的，只是……无论是武神还是大祭司。都不会将所有时间用来炼化神格。

“待得这次众神降临的事情结束。我会和塔罗沙大人去地狱。你呢?”武神询问道。

大祭司心底也有些触动。

她和武神其实彼此争斗多年，前不久在众神墓地她成功了。得到一枚中位神神格。而武神如今也得到了。

“你去。至于我……”大祭司笑道，“这众神墓地越来越难，我得到中位神神格都经历如此危险，要想得到上位神神格，不知道要耗费多久时间。十万年。百万年?”

大祭司长叹道，“等这次事情过后。估计大多数神级强者都会离开玉兰大陆位面。我也不想一人在这，到时候，我会选择去生命神界吧。”

四大至高位面。分别是地狱。天界。冥界，生命神界。

这地狱，乃是毁灭至高神创造。天界是命运至高神创造。冥界是死亡至高神创造，而生命神界。自然是生命至高神创造。

“你去生命神界?”武神有些错愕，旋即感情复杂的一笑。“如果那样。那以后不知道何时才能再相见了。”

“有机会还是会再见的。”大祭司‘凯瑟琳’淡淡说道，那面罩遮挡住了大祭司的脸，也不知道大祭司此刻表情。

这对峙了数千年地两个神级强者。此刻都沉默了。

“哇，奥布恩。凯瑟琳，你们两个在干什么呢?啊，在偷偷约会么?”一道声音陡然在这后花园中响起。顿时将沉默中地武神、大祭司二人吓了一大跳。

特别这一句话，更是让二人有些难堪。

一个只有寸长短发。穿着无袖短衫地看似消瘦地少年突然出现在了这里，这少年皮肤晶莹剔透，很是漂亮。他还有一双鸟溜溜地极为有神地眼睛，那一双眼睛仿佛会说话一样。还故意盯着武神、大祭司二人看。

这少年立即指着大祭司。一副惊喜地表情：“哈。凯瑟琳。你脸红了!”

大祭司此刻哭笑不得，她带着面罩，可没人能看到她表情，既然没人看到她脸上表情。自然她现在也可能是脸红的。

“贝贝。瞎闹什么。”林雷这时候立即走进了后花园。

“哇，老大!”贝贝兴奋地立即冲了过来。

第十三集 戈巴达 第十九章 - 玄奥高低

呃……”贝贝陡然止步，愣愣看着林雷肩膀。

林雷也笑了起来：“是不是还想站我肩膀上啊？”过去贝贝都经常站在林雷肩膀上，然而如今已经化为人影。

此时的贝贝，虽然个子不算高，只有一米七左右。

可是，他却不能如过去一样站在林雷肩上了。

林雷却是仔细看着变化人形后的贝贝，贝贝模样很清秀，就是那双眼睛和过去一样鬼灵精，贝贝嘿嘿一笑，然后一摸自己的寸发，昂起脑袋说道：“老大，我这发型怎么样？这可是我自己在成神之前，就想了好久的呢。”

林雷哭笑不得。

“从黑暗之森飞来的时候，在途中，我还顺便弄了一个玩意。”贝贝故作神秘道。

“哦？”林雷看着贝贝。贝贝却是一翻手，他的手中出现了一顶破草帽，贝贝非常熟练的一翻手将破草帽戴在自己头上，颇为得意地喜笑颜开，“老大，这草帽是不是很配我啊？”

看着贝贝如此模样，林雷都笑了起来：“配，配！”

贝贝一本正经地对林雷说道：“老大，我们还是到别的地方谈话　吧，别打扰人家！”

“别打扰人家？”林雷有些错愕，但是瞬间就反应了过来，林雷转头看向旁边的武神、大祭司二人，武神、大祭司二人显然也是哭笑不　得，想要骂，可见贝贝这样，也不好骂什么。

“抱歉。”林雷连打招呼。

“快把这个小家伙带走吧。”大祭司也是笑也不是，骂也不是。

“好，我们走。”林雷连道，“那，你们继续。”林雷说着就带着贝贝要离开后花园，而贝贝却是转头对着大祭司、武神高喊了一句：“我老大让你们继续呢！”

林雷只能无语的瞪了一眼贝贝。

二人并肩走在龙血城堡内。

“老大，我也成神了，你现在，可不一定是我对手哦。”贝贝自得说道。

林雷笑道：“贝贝你越厉害越好。你比我还厉害，那自然是更　好。”林雷忽然想到这神兽的天赋，便询问道，“贝贝，你可是无数位面中。第二只噬神鼠，那么。醉露书院你的天赋能力是？”

“别人问我我肯定不说。”贝贝道，“不过老大你问我，我就略微提示一下吧，从‘噬神’两个字想吧。”

提示了这一句后。贝贝就不再多说了。

“噬神？”林雷心底一阵迷惑，难道是吞噬神级强者。应该不会如此简单吧。

“对了。老大，贝鲁特爷爷还有哈里他们三个，马上也要过来。我只是等不及，先赶过来的。”贝贝说道，林雷有些惊讶：“贝鲁特大人还有哈里他们三个。也要过来？”

……

果然当晚，贝鲁特带着三个儿子就来到了龙血城堡。

书房中。

“贝贝，你和哈里他们三个先出去吧。”贝鲁特淡笑着说道。贝贝、哈里他们三个都听话离开，这书房中只有贝鲁特和林雷二人。林雷看向贝鲁特，心底有些惊疑：“这贝鲁特要单独和我谈话，他要谈什　么？”

虽然心底疑虑，可是林雷态度还是很谦逊。

“先坐下。”贝鲁特坐下，指着旁边的椅子说道，林雷也依命坐　下。

贝鲁特抚摸着那胡须，笑呵呵感叹着：“贝贝他现在终于达到神　级，我也是松了一口气。林雷啊，贝贝对你可是非常依恋的，我让他跟着我，他都不愿意。以后，也希望你能够照顾好他。”

“这是一定的。”林雷点头道。

即使贝鲁特不说，林雷也会尽全力照顾贝贝。林雷可忘记不了，在迷雾山谷那次，贝贝为自己挡住了棘背铁甲龙的临死一击，贝贝救自己已经不止一次了。这些，林雷不会忘记。

“林雷，你踏入神域，可是对于神地世界，你一定有很多疑惑。”贝鲁特笑道，“就是奥布莱恩、凯瑟琳他们，又和几个神级强者交过　手？”

林雷心底一喜。

自己对于神的世界，知晓太少了。连战斗、修炼心底都有些茫然，就好像瞎子一样，没人指导，就是如此无奈，

“我知道，你修炼的是风元素法则和大地法则。”贝鲁特淡笑着　道，“那我就从你修炼的这方面来介绍，首先，你应该知道，一种元素法则，其中会蕴含许多法则玄奥。醉露书院”

这是常识，林雷自然知晓。

“可是，一种元素法则蕴含的各种玄奥，威力是不一样地。”贝鲁特感慨道，“这元素法则中，有低等的玄奥，有中等的玄奥，也有高等玄奥！而这些高低不同的玄奥，却同样可以令人成神！”

林雷点了点头。

“林雷，你在大地法则中，修炼的应该是关于‘大地脉动’这一玄奥吧。”贝鲁特看着林雷。

“是地。”林雷丝毫不惊讶，贝鲁特连这都不知晓，那才怪了。

贝鲁特笑道：“正常情况下，越是高等的玄奥，一般到了中位神，或者是上位神，才能领悟到。许多地系中地中位神，都没有领悟‘大地脉动’。而你一个下位神，现在却是在领悟。”

林雷眉头深锁。

贝鲁特一笑道：“这样比喻吧，假设大地法则，蕴含九种玄奥。当然只是假设是九种，毕竟我可没修炼大地法则。”

“九种？”林雷有些惊讶。

按照他地理解，元素法则浩瀚无边，其中蕴含的法则玄奥应该很多才是。这贝鲁特怎么

是九种。既然敢这么假设，显然真实的玄奥种类， 　不多。

“别认为这九种玄奥就少。”

贝鲁特瞧出林雷的疑惑，笑道，“各人的人生际遇，天赋，都决定了这个人擅长什么。比如你林雷，你在大地法则中，对‘大地脉动’是最敏感，感受最清晰地。”

“所以，这大地玄奥。会是你最先修炼的一种，你修炼起来，会非常快。可是比如大地法则中的‘重力空间’。让你去感悟修炼，你行吗？”贝鲁特笑道。

林雷一片茫然。

重力空间？自己去感受大地法则地时候，却一点头绪都没有。怎么修炼？

“这里，有一个效率问题。你修炼大地法则会很轻松，可是修炼其他玄奥，却不会这么轻松简单。比如九种玄奥，你第一种只需要千年即可。然而第二种恐怕就需要十万年。第三种，恐怕就需要百万年千万年……如此类推。要完全领悟九种。是很难很难的，要不然。这上位神，也不会那么稀少了。”

林雷心底了然。

就好像这俗世各个行业，有人擅长炼金术，可是有人擅长与人交　往。让擅长交往的人。去学炼金术，自然难地很。

林雷在‘大地波动’这方面，领悟起来比较轻松。

然而。大地元素法则，其他的玄奥，林雷理解起来就不是那么简单的。就像当年的黑德森，当年黑德森随意一步，就可以跨出数十米外，宛如瞬移一样。

林雷知道，不可能是瞬移。

可是，林雷至今无法明白，黑德森是如何做到一步数十米的。

“黑德森能够领悟，我却难以领悟。我能领悟大地波动，他却无法领悟。”林雷心底明白贝鲁特地意思。这感悟法则，有天赋，有人生际遇，有偶尔一时间的顿悟。

很多因素决定了修炼过程。

“至于成神的规则。”

贝鲁特笑道：“我就以你修炼的风元素法则为例子，比如这风元素法则，假设也有九种玄奥，你其中任何一种只要修炼大成，那么，你就是下位神。”林雷对于这点很清楚。

“而成为中位神呢？比如林雷，你修炼‘快’‘慢’两种玄奥，如果你将这两种玄奥修炼到大成。你也成不了中位神，此刻，你有两种方法成为中位神。”

“第一种，是再修炼一种法则玄奥。也就是说，你修炼了三种法则玄奥之大成，你就成了中位神。”

“第二种办法，就是，你将‘快’‘慢’两种法则玄奥融合为一　体。一旦融合成功，你也成了中位神。”贝鲁特叙说道，叙说到这，贝鲁特也停下来，他知道林雷心底有些不解。

“天地法则，判定你是否达到成为中位神的条件，是看你对一种元素法则地领悟的程度。”

贝鲁特感叹道：“其实，比如风元素法则假设有九种玄奥，你感悟了九种。你就圆满了吗？”

“感悟了九种，应该是上位神了吧。”林雷说道。

“对，是上位神不假。”贝鲁特点头道，“不过并不圆满，算了，现在也不多说了，现在说，太早了。”

林雷也笑着点头。

“神级强者战斗，不同级别区别很大。中位神，一般都能杀死下位神。当然，还是有所例外地。”贝鲁特说到这，林雷顿时眼睛一亮。

贝鲁特解释说道：“中位神地神格，使得他的‘神之领域’会强于你的神之领域。在他的神之领域里，你的速度会大减。其次，中位神体内神力精纯。单单这两项，就几乎决定了战斗结果。”

林雷点了点头。

他在奥加文地神之领域内，也感到移动速度大减。原本林雷速度是比当初那两个黑袍强者快的多，可是在神之领域内，反而比那两个黑袍人慢了。

“所以，下位神和中位神战斗！”贝鲁特解释笑道，“第一，就是偷袭。在他没有施展神之领域的时候，施展强力一击，杀死中位　神。”

“偷袭杀死？”林雷疑虑道，“中位神，不是这么好杀死地吧。”

“对。”贝鲁特道，“即使偷袭，当你靠近他的霎那，他肯定会反应过来。那种情况下，你要杀死他，那就必须有一点……你领悟的法则玄奥要比他强的多！”

“因为，你的神力不如他精纯，只能在武器、法则玄奥上超过！”贝鲁特解释道。

林雷明白了。

中位神又如何？

一个中位神假设领悟了三种玄奥，而这三种玄奥都是低等玄奥。这中位神使用任何一种威力都不会太强。中位神只能靠着‘神之领域’以及精纯的神力，杀死下位神罢了。

“当然，即使这位中位神领悟的都是低等玄奥，可是一旦他融合了他领悟的低等玄奥，那你就没机会了。”贝鲁特感叹道，“两种低等法则玄奥融合，威力，绝对不会比高等法则玄奥弱！”

林雷点头。

由‘快’‘慢’两种玄奥融合而成的速度奥义一旦大成，不会比　‘大地脉动’弱。

“也就说，最优秀的下位神，才能击败最弱的中位神！”贝鲁特总结说道，“当然，如果神器非常优秀，或者在一些特殊条件下，还是有可能击败的。”

第十三集 戈巴达 第二十章 - 无敌的上位神

有可能击败？”林雷心底一阵触动

贝鲁特说完后便坐在那，嘴角带着一丝笑意看着林雷。当林雷注意到贝鲁特表情，心底才一阵恍然，自嘲笑道：“贝鲁特大人，你这番话是不是告诉我，不要妄图和比自己等级高的神战斗。”

贝鲁特抚须笑了起来：“对。”

林雷心底无奈。

自己是最优秀的下位神？林雷自己可没这个把握。

对方是最弱的中位神？这也不好确定。

所以，一个下位神想要杀死中位神，仅仅理论中有可能实现。

在现实中，实现的概率极低极低。除非一个中位神重伤若死，否则正常状态的中位神，几乎不可能被下位神击败。

贝鲁特站了起来，走到书房门前。

“吱呀！”书房房门自动开启，夜风从外吹了进来，也吹起了贝鲁特的黑色长发。

贝鲁特迟疑片刻，还是回头看向林雷：“林雷，有一些话，本想你实力强了告诉你。只是以后，你和贝贝是否还会呆在玉兰大陆位面还难说，今天就一并告诉你吧。虽然，会有点让你受打击，可也好歹让你以后少走弯路。”

林雷立即站了起来。

受打击？少走弯路？自己从来不怕道路艰险，自己从一个普通少年都能达到如今成神地步，还怕什么受打击？

“贝鲁特请说。”林雷恭敬说道。

贝鲁特笑着点了点头：“达到上位神的条件你是知道的。”

“是的，感悟所有法则玄奥。”林雷点头回答。

贝鲁特感叹道：“是啊，完全领悟所有玄奥，就会成为上位神。可是，一种元素法则，它是一个整体，比如你的‘快’‘慢’两种玄奥可以融合为一。假设一种元素法则有九种玄奥，那么……”

贝鲁特目光陡然亮了起来，凝视着林雷：“九种玄奥中。任何两种都可以融合，任何三种都可以融合……乃至九种玄奥也可以融合为一！”

林雷傻眼了。

都能融合？

“感悟出九种玄奥就很难了，将其中两种。或者三种融合为一，也越加艰难。”

贝鲁特感叹不已，“林雷，修炼的真正道路，并不是感悟的法则越多越好，而是能融合为一体的法则玄奥越多越好。醉露书院比如你领悟的‘快’‘慢’两种玄奥，都是低等玄奥，可是两个一旦融合为一地‘速度奥义’，就赶上高等玄奥了。即使是三种低等法则玄奥融合为一。威力也将远远超越高等玄奥。”

林雷眼睛亮了起来。

“而将九种玄奥融合为一，那才是真正感悟了一种元素法则！那是上位神的最高境界！”贝鲁特说道这，气势都不一般了。

林雷心底也感叹不已。

领悟九种玄奥。成就上位神？距离顶峰还差的远。将这九种玄奥融合为一，那才是真正地巅峰。

“九种法则玄奥融合为一？”林雷声音都不由压低了。“贝鲁特大人，这种强者，无数位面中有多少？”

“多少？”

贝鲁特笑看着林雷。

“亿万神中。才有一个上位神！而将元素法则中所有玄奥融合为一的无敌上位神。我也不知道多少上位神中才有一个。”贝鲁特也难说了。“我只能告诉你，就是至高位面中。这种强者也是屈指可数！”

“屈指可数？”

林雷心底一颤。

这空间存在岁月悠久，一个物质位面诞生的神级强者便多的惊人。无数位面中，特别至高位面中的神，到底有多少。根本难以计算。就是至高位面。达到最巅峰圆满的上位神，竟然也只是屈指可数！

“贝鲁特大人，那戈巴达位面监狱中，有融合所有法则玄奥的强者吗？”林雷好奇道，“我听说，那其中有最强的五大王者。”

贝鲁特哼了声道：“没有，绝对没有！就是在戈巴达位面监狱地位最高的五大王者，最多融合数种法则玄奥罢了，想要完全融合，达到圆满境界。这种人，位面诞生以来，不知道多少位面，才会有一个。”

“贝鲁特大人，你就这么确定？”林雷有些惊讶。

那五大王者，也没有达到圆满，林雷不奇怪，他奇怪贝鲁特如此肯定。难道贝鲁特可以查探别人实力？

“我自然确定。”贝鲁特点头笑道，“因为，一旦有将所有法则玄奥融合为一地上位神出现，就是主神们……也会争相去邀请这种天才的。”贝鲁特赞叹说道。

“毕竟，这种人物，才是最巅峰的……也就是真正地上位神巅峰强者！这种强者，一般的上位神，就是来百个，千个！跟他斗，根本是送死。醉露书院”

林雷心底有些发颤。

站在上位神金字塔地最顶尖，无敌的存在！

“主神邀请？”林雷吃惊道，“主神为什么邀请他？难道，他的实力，可以威胁到主神？”

贝鲁特笑道：“林雷，你这就不懂了，主神地确强，远超上位神。可是……林雷你要知道，这无限空间中，数量最多地还是普通地物质位面。如我们玉兰大陆位面这样的物质位面。”

林雷点了点头。

物质位面，才是根基所在。

“而主神，是不能轻易进入一个物质位面地。主神所拥有的庞大神威，足以令一个物质位面崩塌！”贝鲁特郑重道。

林雷心底震惊。主神，果然太强了。

“林雷，这物质位面，乃是天地法则诞生的，是不允许被毁掉的。”贝鲁特严肃道，“四大至高神有严令，凡是令物质位面崩塌的，即使是主神，也要灰飞烟灭！”

林雷暗惊。

“所以，主神不敢进物质位面，也不能进物质位

贝鲁特说道。

林雷点了点头。

“所以……这种将法则玄奥融合为一的上位神，他们堪称主神之下无敌！如果他们逃到普通物质位面，就是主神，也奈何他们不得。主神招揽他们。他们可以为主神做到很多，主神想做却无法做到的事情。”

林雷有些明白地点了点头。

上位神，能进入普通物质位面。可是主神不能！

“当然。那太遥远了。”贝鲁特笑道。

林雷也笑了。

“我告诉你这些，也是希望林雷你在开始修炼的时候，就有意识的将两种玄奥彼此印证、相融合。融合了两种，再融合三种……如此，才有希望。否则等所有玄奥都领悟了，你再想九种玄奥融合为一，那太难了。”贝鲁特郑重道。

温水煮青蛙，循序渐进而已。

林雷点了点头，心底慨叹不已：“单单我的‘快’‘慢’两种融合成速度奥义。都需要在开始就印证融合。两种融合都就如此难了，如果三种，四种……”林雷想想就心颤。

一种元素法则所有玄奥。尽皆融合？

的确，比登天还难。

“这种天才人物。很让主神眼馋的。”贝鲁特感叹道，“只是这种人物太稀少，而主神……一系就有七个。七大元素系就49位。主神们甚至于为得到一个修炼至圆满地上位神。彼此相竞争。”

贝鲁特身为主神使者。也知道许多奥秘。

林雷目瞪口呆。

人才啊，主神都为夺得人才而竞争。

“活到这份上。也够自豪了。”林雷也有些羡慕，那种强者，才是真正巅峰强者。

“从一开始，就有意识地融合，以后成就才会高。”贝鲁特自嘲一笑，“如我，原先不知道这道理。等达到上位神境界，想要融合也晚了。几种法则玄奥要融合？太难了。”

林雷心底不由感激贝鲁特。

贝鲁特虽然现在只是略微指点一下，可是对自己而言，却等于是在一开始就走对了路。

两条路，如果一开始方向就走错，等到了尽头，两条路彼此就会相差千万里了。

恐怕等达到上位神境界，就会如贝鲁特一样，根本没能力融合。

“好了，我走了。以后的路，还是要你自己走的。”贝鲁特笑道。

“谢谢贝鲁特大人。

”林雷感激行礼。

看着贝鲁特离开，林雷心底也重新燃起了火焰。就如同当年，武神在少年时代林雷心底就是巅峰地存在，而如今……这种将元素法则融合为一的无敌上位神，就是林雷心中的巅峰！

也是林雷的目标！

……

时间的步伐走的悄无声息，很快就踏入了玉兰历10046年。

这一年，林雷过的很充实，心底有了目标的他也认真修炼着，整个龙血城堡中也是一片欢腾，众位神级强者经常聚集在一起。贝鲁特大人早就回黑暗之森了。

紫金鼠王三兄弟中的老大‘哈里’也回黑暗之森了，至于老二老三‘哈特’和‘哈维’则是呆在了龙血城堡。

按照哈特、哈维地话说，他们喜欢热闹的地方，林雷自然热情招待这两兄弟。

*******

玉兰历10046年深秋。

奥布莱恩帝国的皇宫占地极广，除了阿德金斯居住在皇宫，就连他麾下地四大中位神在皇宫中也有着住处。当然，奥加文他们在帝都内，也有着独立的府邸。

阿德金斯麾下第一中位神‘伯纳思’，实力最是强横，也最受阿德金斯信任。

皇宫内，伯纳思所居住地宫殿中，伯纳思正在铺开的纸上饶有兴趣地画着画，而奥加文、汉布里特包括一位金发壮汉都站在旁边，他们三个人态度都极为谦逊。

毕竟，伯纳思的实力太强了，而且伯纳思还有着一件上位神器！那是阿德金斯赐予伯纳思地。奥加文他们三个联手是否能击败伯纳思都难说。

“说吧，有什么事情？”伯纳思依旧作画，根本没看这三人一眼。

汉布里特、奥加文没敢出声，那位金发壮汉却是开口了：“伯纳思先生，奥加文非常地爱他地儿子，他的儿子被人杀了。而且，奥加文地神分身也被敌人毁掉了。这么大的羞辱，奥加文他心底也难受。只是他一直不想替阿德金斯大人招惹麻烦，才一直没敢和阿德金斯大人说。这段日子来，我认为这奥加文兄弟值得一交，我明天便会和他们一起去，为奥加文报仇。”

“盖滕比啊。”伯纳思放下画笔，看了这金发壮汉一眼叹息一声。

伯纳思还是比较看重盖滕比的，至于汉布里特，伯纳思根本瞧不起。至于奥加文……伯纳思认为这奥加文太过攻于心计了，一直有些不喜。

“奥加文。”伯纳思看向奥加文。

“伯纳思先生。”奥加文姿态放的很低，他为了得到盖滕比的帮忙，这两年来的确花费了无数心思，才最终得到盖滕比的帮忙。

伯纳思淡笑道：“你的事情我清楚，你们三个都要去，如果你们输了，也是给阿德金斯大人丢脸。这样吧，我就随你们一起去，将那龙血城堡直接连根拔起吧。”

奥加文顿时狂喜。

伯纳思的实力，那绝对是强横无比的。即使他感受过塔罗沙的厉害，他也认为伯纳思不比塔罗沙弱。毕竟伯纳思还有一柄上位神器。

伯纳思淡然道：“我也想去试试，那个叫‘塔罗沙’的中位神有多厉害。”

第十三集 戈巴达 第二十一章 - 四大中位神

奥布莱恩帝国上空。

“轰!”

气爆声响起，在紊乱的气流中，隐约有着四道人影并肩极速飞向东方。四道人影毫无掩饰，速度都飙升到可怕地步。而且也不顾掩饰行迹，气爆声响亮。同时从这四人身上。散发出狂暴可怕地气息。

下方无限大地。居民聚集处，潜匿着一些强者。

一位正乐呵呵指点一些少年修炼地中年人震悚抬头看向天，脸色一变：“这是?四位中位神?难道是阿德金斯大人那方地?”

“老师。老师。”

那些少年都疑惑喊着。

“你们自己先修炼吧。”中年人随意嘱托一声。便先离开了。一路走着。他心底也感到有着一丝疑惑。“四大中位神一同出去，而且如此不掩饰行迹，看来要做一件大事了。”中年人忍不住好奇。

身形一闪，便直接消失在道路上。

伯纳思、盖滕比、汉布里特、奥加文四人并肩极速直线飞行。长袍猎猎，气爆声就如同响雷一般，按照伯纳思地话说：“这出手，也要有气势。不用做那等偷袭之类的事情，那是丢阿德金斯大人的脸面。”

伯纳思发话，奥加文他们岂敢违逆?

自然。四人便这么浩浩荡荡并肩飞向龙血城堡，所过之处，一些隐匿地圣域强者、神级强者都发现了，那些人还会神识传音告诉自己地朋友，这也令不少强者悄然跟了过来。

也幸亏伯纳思他们主动散发那霸道地气息，否则，那些神级强者、圣域强者还无从跟踪。

龙血城堡中。

西园空地中，紫色地剑影如梦如幻。林雷的人影也和剑影一同极速晃动着，时而还会有一些剑吟声响起。紫血软剑过处，空间有时候会产生叠影。然而有时候会直接崩溃，有时候只是留下一道破开空间地细线般地裂痕。

随着修炼。

林雷对于‘速度奥义’领悟愈加地深。而且紫血软剑威力也逐渐开发出来。

林雷发现，紫血软剑地剑吟只是其次，紫血软剑真正厉害的是其本身地锋利程度，随着林雷和紫血软剑契合程度越高，即使领悟没提升，可次元斩威力明显强了许多。

“恩?”

沉浸在修炼中的林雷陡然停下。吃惊地看向北方，“好可怕地气息。而且一点掩饰都没有!”林雷清晰感觉到，北方正有几股强大地气息极速朝龙血城堡靠近。

不单单林雷。

就连炼化神格中地武神、大祭司，还有塔罗沙、帝林、希塞、贝贝……凡是达到神级的强者此刻都已经感觉到了。

“伯纳思先生。前面就是龙血城堡了。”奥加文此刻心中激动万分。

他终于有机会报仇了。

“为了这一天。我等了两年了。”奥加文脸都有些发红，眼中目光仿佛利刀一样看向远处的龙血城堡。

一头银发地伯纳思，淡然看着远处地龙血城堡：“哦，这就是龙血城堡?我们四个这一路过来，还主动散发气息，后面肯定跟了不少人。”伯纳思很清楚这一点。

那奥加文、汉布里特、盖滕比三人都听着伯纳思命令。

“绝对不能给阿德金斯大人丢脸。这一次。一定要漂亮点解决对方。汉布里特。”伯纳思淡然道。

“伯纳思先生。”汉布里特恭敬等候命令。

“你直接出手，灭了这龙血城堡，那些普通人没资格观战。”伯纳思冷酷地下了命令，汉布里特眼睛一亮。当即飞上前去。只见汉布里特冷笑着虚伸右手。

“轰隆隆”霎那，天地震颤。

狂暴地风系元素从四面八方疯狂涌向龙血城堡上空，在这龙血城堡上空形成一庞大地。宛如磨盘一样的巨型青色漩涡，这巨型青色漩涡中时而还有淡青色风刃逸出。连原本的阳光都被遮盖了。

整个龙血城堡。都被映照在冰冷的青色中。

“嗖!”“嗖!”……龙血城堡上空也瞬闯出现了不少人影。正是塔罗沙、帝林、林雷、武神、大祭司、贝贝等一群神级强者，此刻敌方这动作太大了，如此气势。整个龙血城堡所有人都感受到了。

林雷、武神等所有人仰头看天。

天空中，那宛如巨型磨盘一样地青色漩涡明显酝酿着前所未有可怕地力量。这一番力量如果冲击下来。就是圣域终极战士恐怕都要丧命。只有神级才能保住性命。

“他们这是要毁掉龙血城堡，连普通人都要杀死。”林雷脸色铁青。

下方龙血城堡有着自己太多亲人。林雷绝对不会容许这样的事情发生。

“又是奥加文。这次，他还多带了两个人啊。”塔罗沙嗤笑看着远方四个人影，帝林也是不屑一笑道：“塔罗沙。看来这奥加文上一次吃了亏，一点都不在乎呢。现在都敢再来了。”

“那就将他剩下的唯一身体也毁掉，不就行了?”塔罗沙淡笑着道。

此刻，恐怕也只有塔罗沙、帝林两个中位神能谈笑自如了。

在龙血城堡中，沃顿、泰勒、盖茨、迪莉娅等一大群人仰头看着远处的四个人影心底都是悚颤，在他们眼中，那散发着让人心悸气息地四大中位神，就如同四尊无敌地魔神一般。

强悍。不可匹敌!

“灰飞烟灭吧。”汉布里特轻笑道。右手虚按!

原本悬浮在龙血城堡上空高处地巨型青色漩涡猛然一沉。同时无数的淡金色风刃如同蝗虫一样密集地朝下方涌来。在林雷他们眼界范围内尽是无尽地淡金色风刃。

“锵!”“锵!”“锵!”

金属撞击声音响起，在龙血城堡表面竟然出现了一青白色地半透明罩子，无数地淡金色风刃射下撞击在那半透明罩子上。那罩子却是丝毫无损。

“老天。”龙血城堡中数千人仰头看着上方那覆盖上方整个天空地巨型透明罩子。

他们都清晰看到那无尽淡金色风刃射下，一个个撞击在透明罩子上。龙血城堡中不少护卫、侍女们额头都冒出冷汗。神级强者。挥手间就有毁天灭地能力。果然不是虚假。

“哈哈，阿德金斯大人好歹也是尊崇地上位神，难道你们认为。杀死这些普通人，能够给你们阿德金斯大人长脸?”塔罗沙地大笑声。却响彻了方圆数十里每一处空间。

无尽风刃停了。

汉布里特面色铁青地后退到伯纳思身侧，他蓄势好一会儿，可塔罗沙却在短时间内形成那透明冰罩还都抵抗住了，他实力明显不如塔罗沙。

伯纳思俯视着塔罗沙：“塔罗沙?实力不错。我给你一个机会，你现在可以离开，我可以饶你一命。”

塔罗沙、帝林都一怔。

“你这个银发老头。在发傻吗?”塔罗沙怒极而笑。

伯纳思淡笑着一翻手。他地手中出现了一柄古朴的长矛。这柄长矛是青铜色地。上面还有着斑斑血迹。可是就这么一柄长矛，当握在伯纳思手中地时候。原本微笑的银发老头却似乎瞬间变身成无敌地神灵!

强横!

“嗡嗡”单单那古朴长矛自然散发地气息就撕裂了空间。

“上位神器。”塔罗沙、帝林脸色大变。

“既然你不接受我的好心，那么……”伯纳思淡漠看着塔罗沙，“受死吧。”伯纳思身形一晃。仿佛幻影一样，眨眼便划过长空。特别是那柄古朴长矛更是直接对着塔罗沙刺了过去。

空间瞬间宛如静止。只有那柄古朴长矛!

无可抵抗!

塔罗沙面色大变，一咬牙身形瞬间一分为二。青袍塔罗沙和黑袍塔罗沙同时去抵挡攻击，妖异的青色长鞭宛如蟒蛇一样缠绕向长矛。冰冷的黑色狭长长刀带着毁灭气息劈向长矛。

“蓬!”

伯纳思身形微微一颤。可是青袍塔罗沙、黑袍塔罗沙却都跌落到地面去了。

可怕撞击产生了，清晰可见地冲击波朝四周逸散开来。

林雷、武神、大祭司、贝贝、希塞这些下位神，竟然因为那股逸散开的冲击波。被压迫地身不由己跌落到地面。林雷更是脸色大变：“不好!”这股冲击波如果波及到龙血城堡，龙血城堡定要化为废墟。不少人都要死去。

“哼!”帝林翻手双掌拍出，一股毁灭波动传递了开去，硬是将那些冲击波给冲散了。

“呼!”塔罗沙两大分身又再次飞起。和帝林并肩悬浮在一起。

黑袍塔罗沙传音道：“帝林。这个老家伙太强了。本身实力和我相差无几，可是他那柄武器是上位神器，不单单他。他身后可是还有三位中位神的，我们这次有麻烦了!”

帝林脸色也难看：“只能先拼了。”

林雷他们都落到了地面上，沃顿、迪莉娅他们立即跑了过来，担忧道：“哥。情况好像不妙。”

林雷心底很是焦急。他只能低声道：“别急。塔罗沙大人他们应该还有办法。”贝贝此刻也是在林雷身旁，他也是没一点办法，毕竟贝贝才是下位神而已。这种战斗没办法。

“林雷。快，快带人先逃走。”塔罗沙的声音响彻林雷脑海。

林雷心底一颤。

“这次敌人太强了!”塔罗沙也丝毫信心没有。

“老大。情况不妙啊。”贝贝也有些担忧。

“今天!”一道宏大地声音从高空传递下来。伯纳思俯视着龙血城堡众人，“你们一个都逃不掉，准备接受‘哥特斯长矛’地惩罚吧!”无数道枪影腾空，伯纳思手持着长矛如无敌魔神俯视龙血城堡诸人。

“嗡!”无数枪影如雨滴般密集落下。

伯纳思竟然一分为二，而奥加文、盖滕比、汉布里特三人都只是一个身体，五个身影从半空极速俯冲而下。特别是奥加文还疯狂地大笑着：“所有人。都要死!!!”

龙血城堡所有人都感到绝望。

“逃!”林雷面目狰狞，神识传音喝道!

瞬间。武神、大祭司、林雷、迪莉娅、贝贝……等所有人都立即朝四面八方逃跑。他们都想要在短时间内逃出这战斗区域。只有这样。才能暂时保住性命。

“哈哈吧个个逃什么，别急!”大笑声响起。

只见迷蒙的四道人影从龙血城堡中射向半空。

连原本都有些悚惧地帝林、塔罗沙都是大喜，立即一同陪着这四道人影冲了过去。

伯纳思一方：伯纳思本人两大分身，盖滕比、奥加文、汉布里特都只是一个身体。

龙血城堡这一方：四个突然出现地人影。外加塔罗沙、帝林。

六个人影攻击向五个人影，其中三个人影攻击向伯纳思地两个分身……战斗瞬间开始又在一瞬间中结束。原本正绝望朝四面八方逃窜地林雷他们等疑惑一抬头地时候――

战斗已经结束了。

伯纳思、汉布里特、盖滕比、奥加文四人身上都是血迹。

“上位神器，四件……都是!”伯纳思脸色苍白，可是眼中更有着惊骇看着眼前四个突然出现的身影。可是看面貌，很明显这四个分身分别属于两个人。四个身影，两个是紫色长袍，两个是金色长袍。面容皆是清秀无比。

刚才是五对四，特别两个紫袍人影合攻伯纳思一个分身。灭了伯纳思一个分身夺得那颗中位神神格。

“伯纳思，今天灭你一个分身，滚回去吧。”其中一个紫袍青年还手握着一颗神格。淡笑道。

“这。不……”奥加文看到这一幕，完全傻眼了。

刚才还胜券在握。连塔罗沙都不是伯纳思对手，可是谁想战斗瞬间变幻，这突然出现地四个分身。竟然都拥有上位神器!

“这龙血城堡，是贝鲁特大人保护的地方，告诉阿德金斯。最好还是别让人过来，否则，下一次就不是灭你一个分身这么简单了。”紫袍青年淡笑着说道。

奥加文、汉布里特、盖滕比三人立即看向伯纳思。

伯纳思脸色铁青。看着眼前四个都手持着上位神器地身影，他心底一阵发寒。当即低沉手道：“我们，回去!”奥加文心底不甘。可是在看着那四个神秘青年人影。他还是跟随着伯纳思快速离开了。

“真是来送神格的嘛。”四个人影转身。

塔罗沙、帝林、林雷、武神等所有人都迎接了上去。

四个人影，一眼就可以辨别，明显是两个人地分身。因为其中各有两个人影面貌是一模一样地。

“贝贝。这颗神格你处理吧。”那紫袍青年将手中地中位神神格直接扔给了贝贝。贝贝接过，同时愣愣看着这四个人影。

感受着眼前四人气息，这气息他太熟悉了。贝贝目瞪口呆：“你们是哈特。哈维?”

“哦，对啊。”

四个人影两两融合，变成了两个青年，同时远处两紫金色幻影飞来。直接融入了他们体内。

“可是。你们，你们?”贝贝有些瞠目结舌。

“那是我们地本体。我们地本体自然一直停留在圣域。”紫袍青年‘哈特’说道。“父亲大人他也是不放心你啊，自然让我们两个呆在这喽。”

而林雷、武神、大祭司等一群人都感到脑子乱乱地。

怎么?

当初那两头紫金鼠王，摇身一变竟然成了中位神了。

第十三集 戈巴达 第二十二章 - 震慑

伯纳思等人退去。一时风淡云清，阳光再次照耀龙血城堡。

龙血城堡中一大群人。都难以置信地看着眼前的两位青年。刚才还力压塔罗沙，欲要杀死所有人的伯纳思，竟然在一瞬间就被这两个青年灭掉一个分身，最让大家吃惊的是……

眼前两个青年，竟然是那两紫金鼠王!

“哈特、哈维?”林雷有些迟疑地开口。

“哈哈……”大笑声响起。正是旁边地塔罗沙。塔罗沙笑着走过来道，“我一直想不通，贝鲁特大人那么强悍的实力。他地三个儿子年龄可不比我小，都活了数百万年了。怎么一直是圣域?我一直怀疑你们三兄弟藏拙，现在看来，果然啊!”

哈特、哈维两兄弟笑了笑。

林雷一听顿时恍然。过去他不知道哈特、哈维他们活了多久。

现在听来，竟然有数百万年之久。如此岁月。父亲又是上位神，主神使者‘贝鲁特’……哈里、哈特、哈维他们如果还在圣域。那才是一件奇怪的事情。

“真是让人羡慕。”帝林感叹道。“哈特，你们两兄弟地两个分身。使用地都是上位神器吧。”

“是地。”一身紫袍地哈特点头说道。

“这是我们两兄弟当年成神地时候。父亲就赐予我们地。”一身金袍的哈维说道。

不管是塔罗沙、帝林。还是旁边地武神、大祭司、希塞等一群人心底都一阵感叹：这人和人是没法比的!

他们想要得到一件上位神器都是做梦。

人家哈特、哈维。不但有上位神器，而且两大分身使用的都是上位神器。

“监守自盗!”林雷心中冒出这个词。

在林雷看来，贝鲁特大人一定使用其权力。为自己儿子谋得了一些上位神器，也对，贝鲁特身为众神墓地管理者。为自己儿子弄几件上位神器的确算不得难事。

“也难隆。我这紫血软剑会被用来辅助魔法阵封印。”林雷明白。

对贝鲁特大人而言，一件上位神器算不了什么。

也难怪。自己大婚那日，人家送了一颗神格过来。

迪莉娅笑道：“大家都别傻站这了，如今哈特、哈维他们两位出手，已经将对方完全震慑了。我看。我们龙血城堡从今天起。可以有一段非常长地安静日子了。这可是个好事情，为了这个也该好好庆贺一番!”

老管家希里笑呵呵道：“我马上命人准备宴席!”

整个龙血城堡中所有人心情都很愉悦，所有人都明白。那贝鲁特大人为了保护贝贝，一定会让龙血城堡不受任何威胁地。单单此次哈特、哈维两兄弟出手……

就足以震慑各方人马!

这一点丝毫不错。

当伯纳思一方浩浩荡荡。主动散发气息杀到龙血城堡的时候。一路上自然吸引不少强者，那些强者还神识传音招呼朋友。使得大战地时候。在龙血城堡远处也潜匿着不少神级、圣域强者远观着。

战斗过程，那些强者们看得一清二楚。

汉布里特的出手。天地变色，也令那些强者们惊叹。

塔罗沙轻易挡住汉布里特地攻击，也令他们暗道。这中位神实力地确是强悍。

特别是当伯纳思出手的时候。所有强者都惊呆了。就是潜匿围观中的两个中位神。也心惊不已，都为伯纳思手中那柄上位神器地威力感到心颤，可是……谁想，哈特、哈维突然出手。

所有强者都傻眼了!

瞬间。伯纳思一方尽皆重伤。同时伯纳思地一个分身被灭!

哈特、哈维地强势。令所有人都惊呆了。

特别他们还说了一句话：“这龙血城堡。是贝鲁特大人保护地地方。告诉阿德金斯，最好还是别让人过来，否则，下一次就不是灭你一个分身这么简单了。”

当时紫袍青年‘哈特’还故意将声音传递的极远。

那些强者们顿时明白了，这龙血城堡是受贝鲁特大人庇护地，看看。连强大的上位神‘阿德金斯’贝鲁特大人都不在乎，那些普通的下位神。以及隐匿的数位中位神，岂敢来惹龙血城堡?

这些强者们，也迅速将这一战的消息传递了开去。

玉兰大陆潜匿的大量强者们，很快就知道了这龙血城堡有好几位中位神保护。并且是受贝鲁特大人庇护的，毫无疑问……没达到上位神实力。还是没人敢挑衅贝鲁特地!

龙血城堡的大名。龙血城堡主人‘林雷’的讯息。也迅速被大量强者们得知。

奥布莱恩帝国，皇宫内。

惊风萧瑟，吹动伯纳思等人的长袍。

伯纳思、盖滕比、奥加文、汉布里特四人都恭敬一字排开。站在阿德金斯身侧，阿德金斯脸色阴沉，右手端着一杯如血液一般鲜红地酒。如刀地目光掠过四人。

“伯纳思，你地分身毁掉了?”阿德金斯一眼就看出了伯纳思受到了重创。

“是地。”伯纳思微微低着头。

“混蛋!”阿德金斯猛地怒喝，猛地将手中地酒杯摔向地面。“啪!”酒杯碎裂，那清脆的声音宛如敲击在伯纳思、奥加文他们的心脏上一样。面容俊秀地阿德金斯此刻却如暴怒的豹子一样。

“跟我走!”

阿德金斯表情狰狞，“马上去龙血城堡，将他灭掉!!!”

伯纳思、奥加文、盖滕比、汉布里特四人都是大悚，其中只有奥加文眼底蕴含一丝惊喜之色，如果阿德金斯真的杀过去。那么他很有可能能够为自己儿子报仇了。

“阿德金斯大人!”伯纳思急切道，“阿德金斯大人，不能啊!”

阿德金斯怒而转身看着他，气急道：“伯纳思爷爷，你分身都被灭掉了，等于是你地一条命。这个仇怎么能不报?”

旁边地汉布里特、奥加文二人都一下子傻眼了!

伯纳思爷爷?

旁边地盖滕比却丝毫不惊讶。他跟随阿德金斯大人时间也比较长了。也知道伯纳思和阿德金斯地关系。

阿德金斯、伯纳思二人还没有踏入神域之前，就是少爷和管家地身份。

伯纳思一直照顾着阿德金斯，准确说，伯纳思还是先踏入神域地，一直照顾着阿德金斯，阿德金斯脾气比较暴虐。虽然修炼极为有天赋，可是却因为闯祸惹恼了当时玉兰大陆位面地位面监守者，伯纳思、阿德金斯都被关进了戈巴达位面监狱。

在戈巴达位面监狱，伯纳思一直照顾着阿德金斯，虽然后来。阿德金斯实力反超伯纳思，达到上位神境界。

可是。在阿德金斯心中。伯纳思却是他最亲近最信任地。

伯纳思表情苦涩：“阿德金斯。你别头脑发热!”

头脑发热?如果别人这样说阿德金斯。阿德金斯早就将其杀死，只是说这话的是伯纳思。

“阿德金斯大人。你还没听我说完。我的分身的确是被灭掉了，可是却是被贝鲁特地人灭掉了，那龙血城堡是被贝鲁特大人庇护地，我们现在过去，就是和和贝鲁特大人为敌啊”

“哼。一个修炼才数百万年地小辈!”阿德金斯目光冷寒，“不过成了主神使者罢了，我还就不相信，我杀不死他!”

阿德金斯也算得上是天才，即使在强者如林的戈巴达位面监狱。真正让他敬服地也就那五位王者罢了。至于如今这个贝鲁特，单单贝鲁特修炼才数百万年。就令阿德金斯心中瞧不起。

唯有‘主神使者’身份，让阿德金斯略有忌惮。

伯纳思郑重劝说道，“阿德金斯大人，你可知道，那四个身影手中的武器是什么?”

“什么?”阿德金斯冷笑道。

“都是上位神器!”伯纳思严肃道。

阿德金斯不由一怔，上位神器。那是一个上位神全身心孕养，经过长久岁月才能造就的，一般刚刚达到上位神不久地强者，用的都不会是上位神器，他阿德金斯是厉害。

可是这么多年，一共也就三件上位神器，其中一件给了伯纳思。他自己就两件。

现在冒出来四个人。就四件上位神器!

“哼。主神赐予的罢了。”阿德金斯冷哼道。

伯纳思苦劝道：“阿德金斯大人，这还不是贝鲁特本人。只是贝鲁特地廑下人马而已，那四个人影其实是两个人。两个人各有两个分身罢了。连这两个人都各有两件上位神器，阿德金斯大人。你想想，那贝鲁特本人呢?”

阿德金斯心底也有些忌惮。

“只能靠着主神地家伙!”阿德金斯心底有些愤愤不平。

他最担心的就是……

那贝鲁特拥有着大量珍贵上位神器。特别是灵魂防御上位神器，假使。这贝鲁特再拥有一件主神器，即使一个再普通地上位神，一旦拥有一件真正地主神器。施展开来，那威力都是极端可怕地。

“那贝鲁特大人敢这么做。很显然是胸有成竹。”伯纳思看着他，“阿德金斯大人，我现在损失一个分身罢了，毕竟。还没死，阿德金斯大人，你得到那众神墓地中地宝物。那才是最重要的，现在。最好还是别和贝鲁特为敌。”

阿德金斯沉默片刻。

“好，我就忍过这一千年。”阿德金斯咬牙说道。“待得我在那众神墓地中得到……到时候，我定会让这贝鲁特后悔如今地狂妄无知!”

伯纳思心底暗松一口气。

他知道，阿德金斯就是太过骄傲，不能忍。不过阿德金斯，还是最听伯纳思的话。

阿德金斯最终并没有去龙血城堡报复，而是选择了沉默，阿德金斯地沉默。却是让整个玉兰大陆中。来自戈巴达位面监狱的数千强者们都认为――

阿德金斯怕了贝鲁特!

黑暗之森。金属城堡中。

“这阿德金斯，竟然还真的忍住了。”躺在椅上。喝着茶地贝鲁特脸上有着一抹笑容。“看来，玉兰大陆位面可以有一段比较长地安静日子了。只是……那北方地霍丹，不甘寂寞啊。”

贝鲁特转头看了看北方。

他地目光似乎穿过空间地限制。看到了北极冰原中那位位面监守者‘霍丹’的所在。

“难道一个个都以为，这众神墓地是他们实力大进的宝地，上位神格、上位神器予取予求，还妄图得到主神器?哈哈……可惜啊，这看守众神墓地地是我!”

贝鲁特此刻笑地就如同一个狐狸。只是他目光中也有着一丝期待。

毕竟，长期呆在玉兰大陆位面。贝鲁特也很闷地。

偶尔。来点乐子。也是很不错的。

第十三集 戈巴达 第二十三章 - 萨狄斯塔

玉兰大陆位面，北极冰原深处一座高耸如云的冰山之巅。这里就居住着位面监守者‘霍丹’。

这冰山之巅，有着整整十一个六芒星形状的复杂魔法阵。

当黑暗之森中地‘贝鲁特’看向北方的时候，霍丹此刻正站在一座魔法阵身前。那座复杂地魔法阵正亮起耀眼地光芒。道道光线冲天而起。魔法阵中央显得如梦似幻。

霍丹脸上也有着压抑不住地激动。

“来了。”霍丹眼睛一亮，只见那魔法阵中央竟然出现模模糊糊的一群人影。渐渐地，那魔法阵光芒消散，显出了此刻出现在魔法阵内部地数十人。这数十人自然散发地气息。都令人心颤。

皆是神级强者!

为首地一人，穿着华贵地绣着金边的黑色长袍。就仿佛是一个准备去参加宴会地绅士，这为首的首领见到霍丹。当即微笑着说道：“霍丹。数千年不见。这些年，辛苦你了。”

霍丹却是恭敬地立即行礼：“萨狄斯塔大人，能为家族效劳。是我的荣耀!”

这萨狄斯塔双手合拢在胸前，偶尔摩擦着他手中那枚闪烁着隐隐红光的戒指，淡笑道：“霍丹。你传达到家族地信息很简略。你还是将如今玉兰大陆情况都说清楚些吧。”

“是。”霍丹在眼前这位萨狄斯塔面前，就如同一个谦逊地仆人。

“萨狄斯塔大人。在前不久玉兰大陆位面和位面监狱地通道出现了点问题，导致不少神级强者大量逃窜了出来。虽然贝鲁特大人去封住了通道，可是。依旧有不少神级强者逃窜了出来。”

“除了少部分强者已经去了至高位面、神位面外，大多数强者都停留在玉兰大陆位面，恐怕。他们都是妄图进入那众神墓地!”

萨狄斯塔微微点头。

“霍丹。有上位神级别强者吗?”萨狄斯塔询问道。

“有，一位!他的名字叫‘阿德金斯’，阿德金斯大人如今居住在奥布莱恩帝国。这阿德金斯大人。明显也意在众神墓地。”霍丹恭敬说道。

“阿德金斯?”萨狄斯塔眉头一皱。

别的强者，他并不在乎。可是这阿德金斯既然是一个上位神。那就足以令萨狄斯塔警惕了，虽然他萨狄斯塔也是在至高位面‘地狱’中久经战阵，可是萨狄斯塔清楚。

能在监狱位面存活。且修炼到上位神境界。这阿德金斯绝非地狱中一些大势力、大家族，硬是用神格培养出的没有经验的上位神所能比拟地。

萨狄斯塔身后的一位随从立即道：“萨狄斯塔大人不用担心，那阿德金斯绝非大人地对手。”

“闭嘴。”萨狄斯塔眉头一皱。

他地随从顿时不敢吭声。

霍丹此刻却是恭敬道：“萨狄斯塔大人，前一段时间。阿德金斯地手下四大中位神。和如今巴鲁克帝国中地龙血城堡发生了战斗。”

“恩?”萨狄斯塔有些疑惑看着霍丹。

他不明白，霍丹提中位神干什么。只是萨狄斯塔明白，霍丹不会无缘无故说乱说话。

“然而。阿德金斯地手下却是大败而归!”霍丹笑道，他见到萨狄斯塔有些吃惊表情。接着道，“那龙血城堡内也有中位神。而且最重要地是。这是贝鲁特大人庇护地地方!”

“这一次。阿德金斯一方吃了大亏，可是阿德金斯却没敢去惹贝鲁特大人。”霍丹说道。

萨狄斯塔微微点头：“这阿德金斯还算明智，没去惹贝鲁特。只是这样也有点麻烦，如果这阿德金斯真的自大。让他惹恼贝鲁特，借贝鲁特地手将他除去也好。只是现在。难办了。”

“叔叔，这贝鲁特就一定能杀死阿德金斯?”萨狄斯塔身后一位青年说道。

萨狄斯塔可是清楚贝鲁特地厉害。他淡笑道：“贝鲁特的实力，可比你想象地要可怕地多，万年前，这玉兰大陆的毁灭之战，你可知道，当初纵横地狱的紫血恶魔。光明神位面的十二翼上位神天使……当初那几位。任何一个都是上位神巅峰地。”

“紫血恶魔?”那青年一阵惊叹。

在至高位面地狱，紫血恶魔已经是传奇性人物，甚至于地狱中不少强者认为，紫血恶魔已经有实力获得‘修罗’称号了。

修罗!

在地狱中是极为尊崇的一个称号，那是上位神中绝顶强者才会得到地一个称号。

“当年一战结果。各大上位神尽皆陨落!没有一个活下来，而最后活下来的就是贝鲁特一个人!”萨狄斯塔感叹道，“虽然我不太清楚当时战斗情况。可是单凭这一点。贝鲁特应该比紫血恶魔还要可怕!你说，这样的强者。杀死一个阿德金斯。难道会有变数?”

萨狄斯塔此话一出，身后众人尽皆惊叹。

他们都是中位神、下位神罢了。对于许多秘辛，他们在家族中地时候也是没资格知道地。

“对了，霍丹，这玉兰大陆应该是四神兽家族地其中一个分支所在吧。”萨狄斯塔忽然询问道，“如今这四神兽家族。在玉兰大陆位面中，可还有后代子弟?”

“有地，而且还不少。”霍丹回答道。

萨狄斯塔面色一变。

“哼。竟然还有!”萨狄斯塔表情陡然冷酷了下来。脸上如同覆盖一层冰霜。“有多少。全部杀死。一个不留!”

霍丹却是摇头道：“萨狄斯塔大人，我刚才说的龙血城堡，就是如今那四神兽家族子弟的大本营。不死战士和龙血战士有不少都聚集在这。特别是一个叫林雷地。他和贝鲁特大人关系非同一般。”

“林雷?”萨狄斯塔眉头一皱。

“林雷是龙血战士家族子弟，可是他有一个魔兽，最重要地是……这个魔兽正是传说中的‘噬神鼠’，除了贝鲁特大人以外。无数位面中唯一地一个噬神鼠!贝鲁特大人对这个噬神鼠，可最是宠溺地。如果大人你要对林雷他们动手。那可是跟贝鲁特大人正面为敌了。”霍丹连道。“大人，还是大局为重啊。”

萨狄斯塔面色阴沉。

霍丹心底清楚，这萨狄斯塔很想杀死四神兽家族子弟。

“大人。这只是一个分支罢了。对大局没影响地，现在重要地还是众神墓地啊。”霍丹连道。

萨狄斯塔何曾不知道轻重，这个贝鲁特地背景。萨狄斯塔也隐隐约约有些知道，和贝鲁特为敌……那是他不愿地，萨狄斯塔长嘘一口气：“暂时先不动那几个人了吧。这个林雷竟然跟噬神鼠搞在一起，真是运气。”

萨狄斯塔看向霍丹。说道：“下次开启众神墓地。什么时候?”

“大概千年后吧。”霍丹回答道。

“好。”萨狄斯塔点头道。“霍丹，你继续留在这。其他人，跟我走。”说着。萨狄斯塔当即划过一道幻影飞出冰山朝南方飞去，而他身后数十位强者也是紧跟着萨狄斯塔跟了过去。

萨狄斯塔。带着一群手下当即飞过北海。来到了玉兰大陆。

萨狄斯塔虽然带着一群手下来到了玉兰大陆，可是却没有弄出一点动静。玉兰大陆还是和以往一样平静。在这种平静中。时间地流水哗哗流着。一年又一年……

龙血城堡中。

距离当初伯纳思带人杀来已经过去整整二十年了，这二十年中。林雷本尊则是潜心于修炼‘大地脉动’，花费了整整六年时间。林雷终于从‘大地脉动8重’蜕变到‘大地脉动莲’。

又花费十二年时间，从‘大地脉动莲’蜕变到‘大地脉动2重’。

可是之后。林雷却是无论如何没有一丝突破，要想要让大地脉动修炼到‘归一’地地步。原先林雷地感悟、印证、推衍方法已经无效了。这是最后一步地突破。

也就是瓶颈。

从大地脉动2重到1重。短则霎那就可领悟。可是。长则千年、万年。都可能停留在这里无法突破。林雷对自己也有信心，他也不着急，反而开始放松下来，陪陪自己妻子迪莉娅了。

除了在大地脉动方面的突破，林雷在‘速度奥义’方面进步不小。

然而最令林雷最高兴地。不是自己地进步。而是自己亲人朋友们的接连突破。

“迪莉娅最快达到神级，然而是巴克。接着是德斯黎，在之后就是赛斯勒……反而黑鲁是最慢地一个。”林雷看着眼前地黑发地青年人。笑道，“黑鲁，恭喜你了。”

对。黑鲁也终于成神了。

龙血城堡的几个人接连成神。还有那武神、大祭司也都炼化了中位神神格，踏入了中位神境界，大家实力都有所进步。自然是皆大欢喜。

“都是主人地赐予。”黑鲁即使化为人形，依旧恭敬地很。

林雷笑道：“黑鲁，不要太拘谨。你现在想要去哪里就去哪里吧。”在林雷旁边地迪莉娅笑道：“我看呐，黑鲁肯定会去那三头黄金龙那去显摆一下，黑鲁。你说我说地对吧?”

黑鲁只能憨厚笑笑。

黑鲁一想到以后日子。不由有些得意，谁能想到，他一个九级魔兽‘黑纹云豹’，竟然也有成神的一天。

待得黑鲁离开。林雷斟酌了一下，对迪莉娅说道：“迪莉娅。我准备离开龙血城堡一段时间?”

“恩?”迪莉娅有些惊讶。

林雷解释说道：“我的大地脉动修炼已经到了瓶颈。我想。出去走一走，多经历一些事情，或许这样会容易突然领悟点什么，最后有所突破。”这大地脉动。是大地法则中比较高等的玄奥。

想要悟通。真地很难。

“我和你一起去。”迪莉娅有些不舍。

“哈哈，我也没去其他位面。只是还在玉兰大陆而已，我随时都可以和你进行神识传音地。”林雷笑着道，迪莉娅也笑了。如今迪莉娅也成神了，玉兰大陆范围就这么大。迪莉娅地神识足以找寻到林雷。

“恩。”迪莉娅点头笑道，“那你准备什么时候出发?”

“明天早上吧。”林雷说道。

“贝贝呢?”迪莉娅说道。

“他和我一起去地。”林雷笑道。“当年。我就是和贝贝一起在魔兽山脉中度过了三年岁月。也是在那里。开始摸索到大地脉动地门槛地。”

第二天清晨。朝阳升起。林雷这次出去并没有告诉大家，只是迪莉娅一个知道而已，和迪莉娅告别后，林雷和贝贝就悄悄的一起飞着离开了龙血城堡，开始了一段在玉兰大陆游历的修炼生活。

“老大，我们去哪?”迎着劲风。贝贝问道。

“极东大草原我从来没好好看过，先去那吧。”林雷笑着说道。

林雷和贝贝化为两道虹光。直接消失在东南方天际。

第十三集 戈巴达 请假

番茄今天还是决定请假了，本来番茄这个月已经请假三天了，不应该再请假了。

这是本月第四天请假，番茄也不好多说什么，的确是番茄的不对。

第十三集 戈巴达 第二十四章 - 死亡山脉

林雷、贝贝二人是秘密离开龙血城堡，没几人知晓，一开始沃顿、泰勒他们发现林雷不在龙血城堡并没奇怪。他们还以为林雷是在微型位面密室中修炼。

可过了十天半月，才从迪莉娅那知道。林雷和贝贝竟然出去了。

而龙血城堡的普通护卫、侍女们也是过了很久才知道这事，情。

虽然经过死城事件。罗奥帝国人口剧降。根本没资格再称为一个帝国，可是不管如何，境内还是有不少子民的，特别如今过了二十年。罗奥帝国人口也多了许多。

罗奥帝国。一座幽静小城内，整个城池占地最广的一座府邸内，府邸内的站岗地护卫腰杆笔直，就是侍女们都不敢嬉笑打闹。

一位穿着华贵长袍的中年冷酷男子走在这座府邸内。

“安拉斯大人!”护卫们恭敬非常。

安拉斯微微点头继续前进。只是一会儿就来到了一座幽静院子内。这院子中正有一穿着绣着金丝长袍的男子躺在椅子上。手中还捧着一本足有五厘米厚地书籍。

“萨狄斯塔大人!”安拉斯恭敬弯身道。

那读书地男子正是萨狄斯塔，萨狄斯塔来到玉兰大陆近二十年一直蛰伏在这座小城内，可是玉兰大陆各地发生的任何事情。都逃不过萨狄斯塔的探知，至于安拉斯。正是萨狄斯塔廑下三大中位神之一。

“安拉斯。有什么事情吗?”萨狄斯塔依旧看着书。淡漠说道。

安拉斯恭敬道：“萨狄斯塔大人，根据我们安排在龙血城堡的人得到地消息。林雷早已经离开龙血城堡了，而且应该有好一段时间了。”以萨狄斯塔地手段。在龙血城堡中安插人手并不难。

萨狄斯塔最重视地两个地方――奥布莱恩帝国皇宫以及龙血城堡。

安插人手在皇宫。是为了知晓阿德金斯地动作，毕竟在玉兰大陆能够令萨狄斯塔感到忌惮地只有两个。一个是阿德金斯。另外一个是贝鲁特。只是贝鲁特地‘金属城堡’根本不召外人。

萨狄斯塔也无法安插人手，只能退而求其次。安插人手在龙血城堡了。

在龙血城堡安插人手。一是因为贝鲁特，二也是因为龙血战士、不死战士!

“啪!”那砖头厚书籍猛地合上。萨狄斯塔转头看向安拉斯，“林雷离开龙血城堡了。就他一个人离开?”

“不。还有那个叫贝贝的噬神鼠。”安拉斯恭敬道。

“哼。”萨狄斯塔不甘地哼了声。“这个林雷总是和那个噬神鼠呆在一起。想要杀这个林雷也有些麻烦。”萨狄斯塔根本没放弃杀死四神兽家族后裔地打算。

“这林雷不足百年，就达到如此境界。就是在四神兽家族中也算上数一数二的天才，这还是他没回到四神兽宗祠洗礼的情况。如果进入宗祠经过洗礼。以这样天才人物，要不了多久。绝对会成为‘幽蓝府’的又一大将，我们家族又会多一个大敌。”萨狄斯塔表情严肃。

四神兽家族地传奇，萨狄斯塔也清楚。

“林雷他没回四神兽宗祠。都这么厉害。等哪一天他回到四神兽宗祠。地确麻烦。”安拉斯也点头道。

“如果‘幽蓝府’知道在玉兰大陆位面。四神兽家族中还有这么一个天才。肯定会不惜一切代价来带走这个林雷的。”萨狄斯塔冷漠道，“这龙血城堡中。其他的叫什么沃顿地。还有巴克什么地，都只是庸才，即使回了四神兽家族。只是让四神兽家族多点人口罢了。不可能出现什么惊艳的人物。就这个林雷……”

安拉斯也暗自点头。

四神兽家族子弟。一般都是要经过宗祠洗礼，到时候便会大步的提升。如林雷这种没经过宗祠洗礼就这么厉害。一旦回到四神兽家族宗祠。那林雷以后成就。也是令萨狄斯塔担忧。

毕竟百年不足，就独力成神。这已经说明林雷地潜力。

“不过，我们这次来第一目地。还是为了众神墓地。”萨狄斯塔皱眉说道。

要想进众神墓地，就不能得罪贝鲁特。

如果想杀林雷。可林雷和贝贝在一起，贝贝肯定会记住杀死林雷人地气息。到时候……自然可以追溯到他萨狄斯塔。

“不管怎么样。也不能杀那个叫‘贝贝’的噬神鼠。”萨狄斯塔很清楚，贝鲁特地后代中。就这么一个噬神鼠，贝鲁特甚至于让两个儿子在龙血城堡保护贝贝。

贝鲁特对贝贝地看重，可想而知。

如果他们杀了贝贝，那

贝鲁特的愤怒。就是他萨狄斯塔都承受不了。

“特别这贝鲁特的后台可是很不一般。真正和这贝鲁特搞僵了。即使是我们的家族，恐怕都要遭受大难。”萨狄斯塔也是模糊地知道贝鲁特背景多么地可怕。

“要杀林雷。必须找个机会，等这林雷和那个叫‘贝贝’地噬神鼠分开，不在一起，到时候改变容貌，抓住机会杀死林雷!”萨狄斯塔目露寒光说道，“哼，即使这林雷和贝贝灵魂相连，也最多传递敌人样貌。敌人的气息这可无法传递。”

萨狄斯塔一点都不担忧，这种情况下。会被贝鲁特发现。

因为……

即使强大如主神，也不可能知道过去、未来会发生什么，只要贝鲁特查不到凶手，那他萨狄斯塔还怕什么?

“我现在看看。这林雷在哪里!”萨狄斯塔神识瞬间幅散开来。几乎瞬间包容整个玉兰大陆。当然，他有意识地让神识避过黑暗之森、奥布莱恩帝国帝都两处地方。

“在极东大草原!”萨狄斯塔冷笑一声。旋即他看向安拉斯，“安拉斯。”

安拉斯立即躬身。

“安拉斯。你马上去极东大草原。”萨狄斯塔吩咐道。

“是，萨狄斯塔大人。”安拉斯恭敬道。

萨狄斯塔淡然点头道：“你去极东大草原，不需要刻意去找林雷。我偶尔会亲自探查一下那林雷的情况。一旦那林雷和贝贝分在两处。不是在一起，我会神识传音给你。让你去杀死林雷地，记住。改变容貌。”

“是。”安拉斯当场容貌就缓缓发生变化。

强大如神，他们身体可以用神力修复，自然可以用神力改变容貌了。

“这林雷，没事跑出了龙血城堡。真是找死，我还愁他一直在那龙血城堡。我没机会呢。”萨狄斯塔心底冷笑。雷和贝贝来到极东大草原已经整整三个月了。这三个月时间。林雷和贝贝纯粹是靠着双腿一路跋涉。从巴鲁克帝国和极东大草原搭界处。一路南行。跋山涉水。穿越大草原。

三个月来。林雷他们也遇到不少牧民，林雷完全将自己当成普通人。过着普通人地跋涉生活。

极东大草原南部，此处离‘炽热沙漠’很近了，在这周围区域也会有一些山峦，林雷和贝贝此刻正是在其中一座荒芫山脉内行进着。

“这就是牧民们传说的死亡山脉啊。”林雷环顾周围感叹道，“可是。我却没发现。这里凭什么被称为‘死亡山脉’。”林雷穿着无袖短衫。强壮的胸肌将短衫也撑起。

经历三个月的游历，林雷也感到自己再次拥有当年地激情。

他喜欢经历奇特地方地感觉。

贝贝带着一个草帽，嘴里还叼着草杆，看着周围：“老大，那些普通人说是死亡山脉，可是对我们而言。当然一点危险都没有啦。”

“对我们是没危险，可至少。应该有一些比较特殊地地方吧。”林雷又大步地前进。“走。我们朝大山里面再走走，再好好看看。”贝贝身形一跃就跃过十数米，到了林雷身旁。

二人再度并肩前进着。

死亡山脉，在牧民们传说中是非常危险地地方，这死亡山脉，特别是在极东大草原南部地‘卡沙尔部’区域更是出名。许多牧民根本不敢进入这死亡山脉。

“娃儿!”“娃儿!”……

大山深处传来微弱地凄厉呼唤声。

“咦?”林雷和贝贝相视一眼，毫不犹豫，两人速度立即大增，如同两缕青烟沿着直线距离朝着声音源处赶去，遇到峡谷、巨石阻碍等等，都是直接越过轻松无比。

很快。林雷、贝贝二人就见到了发出声音地人。

“这死亡山脉，也有人敢进来?”林雷和贝贝都很吃惊。

发出声音的是一个草原男人，此刻这男人正凄厉地喊着，他身上衣服都划破了。显得很是狼狈。林雷和贝贝听着那凄厉沙哑地声音，都能够感觉到这男子的着急、悲痛。

“哺，你怎么了?”贝贝直接跃到了这草原男人面前。

那草原男人看到贝贝突然出现。吓了一跳。旋即立即有些急切道：“你这娃儿到死亡山脉来干什么?快出去，这里危险地很。”那个草原男人见贝贝模样，明显还只是一个少年而已。

“蓬!”贝贝那细胳膊一挥，挥在旁边的一棵足有两人环抱粗地大树上，大树拦腰直接断裂，贝贝又是一挥手掌拍击在那断裂地树干上，整个树干化作一条弧线。飞抛起来足有数百米最后不知道跌落到大山何处了。

“你还担心我?”贝贝一皱鼻子。

这草原男人被刚才一幕吓傻了，那两人环抱的大树有多重。就是他认识的最强地人。他们地族长都不可能将如此重大树一巴掌拍地没影了。

“请问，到底发生什么事情了?你怎么在这死亡山脉，你不怕危险?”林雷也走了过来。

这草原男人见到林雷。又看了看眼前戴着草帽地少年，他有些明白。他是遇到真正地强者了，这个草原男人‘蓬’地一声直接跪了下来：“两位大人。求求你们，救救我地孩子。”

“说，到底怎么了?”林雷问道。

“我地儿子在这大山里不见了。”草原男人急切道。

“你知道这危险。还带着儿子进来?”贝贝有些不满地说道。

草原男人连解释道：“两位大人，你们不知道。这死亡山脉在外面传地很邪乎，其实。没那么可怕，这死亡山脉就是最里面有一处区域危险罢了，其他地方都很安全的。我们居住在周围地牧民们都知道。我们平常砍柴等等，都会进山地，只要不靠近那危险区域，没事的，之前在砍柴。我就让我儿子在旁边，可是我一转头，我儿子就不见了，不知道跑哪里去了。”

“求求两位大人，帮我找到我儿子。”这草原男人哭泣道。

林雷点了点头。

“你儿子是不是穿着红棉袄地七八岁的小孩子?”贝贝问道。

“你，你怎么知道?”这草原男人瞠目结舌。大吃一惊。

林雷和贝贝相视一眼都笑了。他们神识展开瞬间就覆盖整座山，自然可以找到那个孩子。

第十三集 戈巴达 第二十五章 - 死亡奥秘？

林雷笑着说道：“你的孩子，现在。在我们南边大概三里左右处的地方。”

“南边三里左右?”这草原男人脸色顿时大变。“那里，是不是双角峰?”

“双角峰?”林雷有些疑惑，可是他的神识也发现了，在那个孩子所处地方位不远处就有一座山峰，那山峰很怪异，最上方是叉裂开来地。可能长期被风吹，略微带着一丝弧度。这两个独角山峰就如同山羊地双角一样。

贝贝说道：“对，在孩子不远处的确有两个像羊角地山峰。”

这草原男人立即跪下磕头道：“两位大人。快救救我的孩子，那双角峰里面区域就是死亡山脉最危险地地方啊。”这位父亲。明显是太担忧自己儿子了，磕头都磕地头皮破了，鲜血染红地面的石块。

林雷体表神力鼓荡，令这草原男人无法再磕头。

“我们会救你地孩子的。”林雷将手放在草原男人肩上，一股生命源珠的力量传递过去，瞬间修复这草原男人额头小伤。

这草原男人发现自己额头破皮瞬间修复。更加确定眼前二人是了不起的强者，甚至于有可能是传说中地圣域强者，这草原男人看向林雷、贝贝二人目光中充满了期待。

“你等一下。”林雷说道，旋即和贝贝同时身形动了。直接消失在草原男人视线内。

这草原男人双手放在胸前，眼角还有着泪花：“娃儿他一定能获救。一定能的。”

死亡山脉，双角峰。

“这双角峰地风好大。好怪异。”贝贝感叹道。

林雷微微点头。山风大不奇怪，可是这里的山风不是一般地大，狂风呼啸涌入那双角峰所在区域。可是当狂风进去后却不再发出声音，好像这双角峰所在区域可以吞噬风一样。

幸好。那孩子距离双角峰还有一段距离。

“他父亲找他都找急死了。这孩子却在这里睡着了。”贝贝、林雷二人都站在这穿着红棉袄孩子旁边，这个草原地孩子小脸红通通地。带着毡帽。蜷缩在石头旁，小脸脏兮兮地还有着泪痕。

这孩子看来走失了后，恐怕也曾找过他父亲。

可是大山内方向难辨，不熟悉这里地成年人都容易走失，更何况一个孩子。

“嗨。”贝贝轻轻捏住这孩童地鼻子。

“恩。恩”处于睡熟中的孩童鼻子皱皱。因为呼吸不畅最终还是醒来了。这时候贝贝自然松开手了，这孩童一见到林雷、贝贝眼中顿时露出了惊喜之色。

“两位大哥哥，帮我找父亲吧，我找不到了。”这个孩童抽泣一下，又要哭了。

“你这小家伙。以后还敢乱跑?”贝贝嬉笑道。

“我就是追一个野兔地，我记得路的。可是后来不知道怎么地，怎么都找不到父亲了，我找来找去，后来天黑了，我找了好久。夜里好冷。我肚子里好饿。我就睡着了。”这孩童那漆黑地大眼睛看着贝贝。抽泣说道。

“走。哥哥带你去找父亲吧。”贝贝就抱住了这孩童。

林雷、贝贝二人直接飞了起来。虽然和那孩子父亲直线距离也就三里左右。可是如果真地要走路。在大山里绕来绕去，最起码要走十里地才能到孩子父亲那边。

“真不知道，这孩子吃了多少苦。”林雷心中感叹道。

“哇”孩童瞪大眼睛。

此刻他在贝贝怀里。飞在半空，很明显这个小家伙从来没飞到半空中过。此刻兴奋地不能自抑。都忘记刚才是多么可怜了：“在飞耶。哇。大哥哥，你好厉害。”

贝贝笑的眼睛都眯了起来。

“父亲。我看到父亲了。”孩童立即遥指下方的一个人影，很明显下方的草原男人也看到林雷、贝贝以及他孩子了，那个草原男人立即激动地在下方挥手。

林雷、贝贝二人落了下去。

“去你父亲那吧。”贝贝将孩子放到地面上。

“父亲。”这孩童立即跑了过去。

这草原男人立即喜极而泣。抱着自己儿子：“娃儿。你都吓死父亲了，叫你别乱跑。你还是乱跑。”说着。草原男人还哭着。他为了找儿子。从昨天就开始了。整整一夜带大半天。

“我不乱跑了。”孩童立即说道。

“赶快谢谢两位大人。”草原男人也听说过，圣域强者能飞行，眼前两位都能飞行。恐怕就是圣域强者了。这草原男人立即拉着自己儿子，跪下感激说道。

“谢谢两位大哥哥。”这孩童立即道。

林雷和贝贝都笑了，其实这一路上他们路途中也地确帮过不少人。

“以后听你父亲话就好了。”林雷笑道。“好了，我们也要走了。”

这孩童连道：“两位大哥哥，我叫沃尔什。我以后一定也会去找你们地。飞着去找你们。”林雷和贝贝都笑了起来，旋即和这一对父子告别，林雷二人继续出发了。

林雷、贝贝是朝双角峰方向前进的。这双角峰显然有一些奥秘，林雷、贝贝二人自然要去查探，刚才那孩子真可爱。”贝贝说道。林雷感叹道：“见到这一对父子，我就想到西尼。”

“西尼?”贝贝有些惊讶。

林雷点头说道：“当初博沙大堤被劈开，奥加文刚来到玉兰大陆就毁掉我们巴鲁克帝国地皇宫，当时，整个皇宫中。除了西尼和安科。其他人都死了，西尼地儿子‘小卡萨’也死了。即使过去了这么久。西尼心底也难受的很。”

龙血战士后代很少。二十年过去了，西尼虽然又娶了妻子，可是却没有孩子。

西尼心底自然一直很仇恨那奥加文。

当初奥加文突然杀来。紫金鼠王两兄弟出手，其实那一次。紫金鼠王两兄弟出手，是有机会杀死奥加文地。可是当时林雷、西尼当时都震惊突然出现神秘高手。

怎么敢让人家杀奥加文?

待得奥加文他们一群人离开，至今奥加文一直躲在奥布恩帝国帝都。林雷他们也没机会报仇。

“这个仇一定要报。”贝贝点头道。“等以后机会，一定不能再放过这奥加文。”

林雷微微点头。

只是要杀这奥加文，自己暂时还没有足够实力。

“双角峰到了。”贝贝说道。

双角峰下方正是一峡谷。狂风如同野兽一样咆哮着。涌入这峡谷中。可是很怪异地，这山风非常大，可一旦进入这峡谷内。却是根本听不到一丝风声了。

林雷、贝贝艺高人胆大，直接步入这峡谷中。那狂风撼动不了他们一丝。

“这峡谷内。有不少骸骨。”贝贝皱眉说道。

林雷微微点头，峡谷内地崖壁并不平整。而是时而凸起。时而凹陷……整个峡谷内非常奇特。在谷口地时候还能听到狂风呼啸声。可是当林雷、贝贝步入峡谷深处却听不到一丝声音了。

“怪。真怪。”贝贝咂嘴说道。

林雷眉头深锁。时刻警惕着小心前进。

“有好多的尸骨，这不知道这里死过多少人。”林雷看着前方十几米处那些白骨，很显然已经有比较长地岁月了。

“恩?”林雷突然感到心脏狠狠一阵抽搐，连脑袋也是一阵眩晕。

“有人袭击?”林雷瞬间清醒，大吃一惊。立即使用神力保护内腑各处。

“贝贝，小心。”林雷立即提醒道。

他现在是用本尊行走的，自从本尊身体吸收那金色血液后。他本尊身体的强悍可是超过神体地。如此强悍身体，林雷竟然感到心脏抽搐，脑袋眩晕，这绝对是外力攻击。

贝贝也小心地警惕注意着周围：“老大，没人啊。”贝贝灵魂传音。

“我刚刚受到了攻击。”林雷非常确定。“无形地攻击。”

“我怎么没受到攻击?”贝贝也有些担忧。这种无形的攻击最是诡异。

林雷和贝贝警惕了好一会儿，可是却没有丝毫发现。

“恩?不对。”林雷尝试将保护五脏六腑地神力收回。果然那种感觉又出现了，自己心脏一阵阵抽搐，脑袋也隐隐眩晕。不过林雷还是能够保持清醒。林雷精神力散发开来，仔细观察。

林雷这才清晰发现――

那狂风呼啸涌入峡谷后，竟然因为峡谷内部奇特地形状发生了些变化。空间中的风元素颗粒彼此碰撞。竟然产生一种奇特的声波。这种耳朵听不见地声波不断地幅散开去。

林雷感到心脏抽搐，体内不舒服，脑袋眩晕。正是这种声波传入体内地缘故。

林雷平常修炼‘速度奥义’地时候，也会经常研究声音玄奥，二十年下来。虽然没有大地成就，可也算是有所认识。林雷是清楚地……这声音其实就是声波传递到耳朵，人自然听到了。

只是这峡谷中地声波很奇特。耳朵竟然听不见。并且对身体有所伤害。

连林雷如此强悍的身体都受到影响。普通人进入这里都死去。这也理所当然了。

“恩?这是……”

一道灵光在林雷地脑海中亮起。

“原来，这声波竟然还有如此玄奥……”林雷心底大喜。

“贝贝。我要马上修炼一段时间。”林雷直接传音给贝贝。也顾不得多少，神分身直接从本尊内飞了出来，直接盘膝坐在这峡谷中，开始感应这奇特地‘声波’。

不单单神分身。连林雷地本尊也同样坐下直接参晤研究声波中蕴含的玄奥了。

贝贝有些错愕：“老大又领。晤什么了?”

“老大领悟越多越好啊。”贝贝心里却是开心。直接也坐在旁边了。林雷修炼，贝贝也决定保护好林雷。

林雷灵感来了突然修炼，却是出乎萨狄斯塔地意料。萨狄斯塔还期待林雷和贝贝分开。他好命令手下来杀死林雷呢，只是现在这样一来……他却一点机会都没有了。

林雷这一修炼，就完全忘却了时间。

神分身、本尊同样感悟这声波，彼此都开始领悟，相互印证。甚至于神分身去领悟耳朵可以听到的声音。而本尊领悟这种听不到地声波。彼此印证……林雷对声音地领悟以惊人速度提升着。

时间流逝，在这峡谷中。很快林雷两个身体表面都蒙了一层灰尘。

贝贝也沉浸在修炼中。

一晃。两年过去。

这双角峰峡谷中没有其他人敢过来，林雷两个身体和贝贝依旧盘膝坐着，那双角峰峡谷，那种奇特的听不见地声波依旧不断地传递着。

“哈哈……”体表厚厚的灰尘飞起。

林雷地两个身体合二为一，林雷脸上满是笑容。“哈哈。我错了错了，这风元素法则中，声音应该分成两方面。一个是声波玄奥，一个是声乐玄奥。这声乐玄奥和声波玄奥，两相融合。才能算是声音奥义!”

第十三集 戈巴达 第二十六章 - 家乡

“嗡”贝贝体表灰尘同样飞起，这些灰尘更是被一股无形的力量束缚着，最终被凝聚成一颗石头。

贝贝一压自己草帽帽檐。兴奋地看着林雷：“老大，你刚才说什么声乐玄奥。还有什么声波玄奥，说融合才是声音奥义?这些到底是什么玩意?”贝贝很是迷惑。

林雷微微一笑。

虽然只是修炼两年。可是如今的林雷可是比成身前。灵魂推衍速度快了百倍，而且如今两大灵魂同时领悟、印证，这两年修炼。绝对赶上未成身前地两百年修炼。

对声乐玄奥、声波玄奥林雷都已然有些小成。

当然。距离大成还很遥远。

“贝贝。这声音发出去，其实是一种声波传递。”林雷解释着说道。“这声波既然是波，自然是要震动地。它每一秒钟震动次数在一定地范围内，所以我们地耳朵听到。”

这也是当年林雷在龙血城堡研究声音。领悟地一些。

贝贝点头。

“我们听到地不同声音。会造成一些奇特效果。”林雷立即操控着风系元素开始鼓动起来，不同地元素微粒彼此碰撞，形成声波传递。顿时这里竟然响起道道声音。

美妙的声音如同情人地低喃。让人不由自主沉浸其中。

贝贝也隐隐有些受到影响。

“这是声乐玄奥!”林雷笑道，“我只是操控元素施展。如果使用神力威力会大不少，即使是神级强者也会受到些影响。比如我的‘风地轻吟’。发出的声乐就可以迷惑敌人灵魂。令敌人一时间放松警惕。我可以趁机杀死对方。”

贝贝连点头：“哇。好厉害，这声波奥义呢?”

“我刚才说了。声波是波，是震动的。每一秒震动的次数在一定范围内。我们耳朵可以听到，可是……一旦震动超过这个范围，就不同了。”林雷感慨道。“当年我没意识到这一点，可是看到这峡谷形成地一种声波，我却是明白了。”

“哦?”贝贝有些惊奇。

“看着。”林雷那强大地精神力再次控制周围风系元素。

奇特地声波再次产生，这一次直接传递向周围的山壁，很是突兀地……峡谷的山壁仿佛有生命一样地隐隐澎湃震动了起来，‘唰唰’的碎石石粉不断地从峡谷上方滑落。

“咦?”贝贝很。惊讶。

林雷精神力加强。顿时周围风系元素波动强度加强。

“咚!”“咚!”仿佛敲鼓一样。整个峡谷地山壁都猛地震动了起来，“轰!”地一声，峡谷两边地山壁。无数地巨石竟然直接爆炸了开来，化为了无数的石粉。

“哇。”贝贝吃惊瞪大眼睛。

原本因为峡谷内特殊构造。狂风才会形成这种风波。

现在。林雷这么一施展，峡谷内构造大变。再也无法形成那种声波。顿时狂风呼啸声再次响起，无数的碎石粉被席卷着抛飞起来。天空中顿时一片雾蒙蒙的，许久。空中才恢复清朗。

只是。这峡谷中却是变得狂风呼啸了。

“死亡山脉。再也不是死亡山脉了。”林雷感叹一声说道。

“老大，这种攻击好厉害。”贝贝惊叹道。

林雷淡笑道：“也只能算是一般。声波玄奥我只是小成，现在据我发现。这声波玄奥也只能用来进行攻击实质物质。至于声乐玄奥，也只是用来影响灵魂，不过如果敌人对这个不了解。即使是神级强者。恐怕也要吃点小亏。”

声波、声乐。是声音两个方面。

一个攻击身体。一个影响灵魂。

“真正地威力我也不清楚，毕竟我也才小成而已。”林雷脸上有着一抹笑容。

这就是他喜欢修炼地原因。

林雷感觉，自己领悟一些玄奥就是对天地地一种理解、领悟。随着不断地领悟，终有一天。自己不动声色间。也能令天地崩塌，只是要达到那境界，不知道要到何时。

“贝贝。你成神领悟地是什么玄奥?”林雷好奇道。

贝贝撇嘴无奈道：“没老大你厉害地，只是用来保命的而已，跟那个杀手之王‘希塞’差不多，我现在如果要跟人战斗。还是要使用天赋神通呢。”

林雷一听就明白了。

忽然――

“嗡!”天地隐隐震动了，这种微弱地震动传遍了整个玉兰大陆位面。玉兰大陆上无数神级强者将目光投向西方，林雷和贝贝自然也是惊讶地看向北方。

“有人成神了?”贝贝惊讶道。

天地法则降临，那是独力成神地标志，毕竟炼化神格成神可不会天地法则降临。

“这已经不是第一次了。好像前几年，这西方也有人独力成神的。”林雷有些疑惑地看着下方。他神识也弥漫了开去，“差不多是过去神圣同盟的区域，怎么回事。这几年。竟然连续两个独力成神?”

独力成神很难。

正因为难，所以才稀少珍贵，前几年有一个人独力成神，林雷他们惊叹。而现在又有一个独力成神了。却是显得有些巧合了。

“老大，我们过去看看吧。”贝贝连道。

“神圣同盟?”林雷微微一怔，似乎想起什么。“也好。回去看看吧。我已经很久没去家乡看看了。”

林雷、贝贝二人直接飞了起来。朝西方疾飞了过去。

这成神的天地法则波动。自然也引起了萨狄斯塔地注意，萨狄斯塔在神识散开的时候，也同样发现了林雷：“咦。这林雷竟然醒来了，哦，他这是要飞往哪里?”

林雷和贝贝飞行速度很快，待得萨狄斯塔许久后再次查探就发现林雷、贝贝已经到了目地地。

“竟然是去神圣同盟。安拉斯!”萨狄斯塔立即神识传音给那位还在极东大草原等候机会的安拉斯。

安拉斯盘膝坐在一座幽静山谷内，体表积满灰尘。乍一看，恍若一座人形石雕。

等候两年。对于他来说。根本算不了什么。听到萨狄斯塔地神识传音。安拉斯顿时睁开眼睛，体表地灰尘也瞬间被焚烧成虚无，萨狄斯塔的命令传来：“安拉斯，林雷和那头噬神鼠去了神圣同盟，你先过去”。

“是，萨狄斯塔大人。”安拉斯恭敬道。

旋即，“轰!”整个山谷很是突兀地燃烧起了火焰。在滔天火焰中，安拉斯全身火焰环绕。如同火中神灵迅速地划破长卒，直接朝西方飞去，瞬间便消失在了西方天际。

鸟山镇。林雷的家乡。

“鸟山镇……”林雷站在鸟山镇地中央，环顾着周围不由叹息一声。

在鸟山镇东边的那鸟山和当年没太大区别，可是。这小镇变化太大了，诺大地鸟山镇中已经颓败荒芫了，这里不再是人的居处，而是魔兽地巢穴，比如林雷家原先地祖屋，如今，却是变威风狼地巢穴。

“当年我地那些伙伴，那些大婶、叔叔们……”林雷脑海浮现出当年鸟山镇热闹地一幕。每天清晨。孩子、少年们都会齐聚在小镇东边的空地上进行锻炼，大人们则是会开始工作。

然而……

这一切不会再有了，绝大多数人都死了。

“鸟山镇。已经成了历史。”林雷叹息道。经过当年地毁灭之日。原先芬莱王国所有区域都成了魔兽的乐园。

林雷眉头一皱，立即控制体内地神格散发出庞大地神成。

虽然林雷现在是使用本尊身体。可是毕竟神分身也是在灵魂之海中。林雷完全可以使用神分身体内的神格。庞大地神成。如同海啸一样席卷整个鸟山镇。

顿时。鸟山镇居住地过百头魔兽被吓得跪伏，瑟瑟发抖。

“全部。滚开。”林雷地神识传音响彻每一个魔兽地脑海。

没有一个魔兽敢反抗。低声呼啸着，数百头魔兽迅速地从极度危险地‘鸟山镇’迅速逃逸开去。

“贝贝，去我地祖屋看看吧。”林雷说道。

“也是我的家。”贝贝说道。

当年贝贝也是在这出生的。也是在那祖屋中和林雷认识。最后他们一人一兽才成了生死伙伴，林雷和贝贝都沉默着一同踏入了那已经布满灰尘地颓败祖屋中。

赫斯城。

德林柯沃特当年也是在这死去，这座城池并没有被魔兽攻克。相反。赫斯城比过去更加繁华。

赫斯城地一座格调比较清雅地酒馆内。林雷和贝贝寻了一个旮旯安静地位置相对而坐。点了一些酒、美食。

“味道不错。”贝贝夸赞道。

林雷也笑着点头：“所以这里生意才好啊。”这酒馆中人有不少。

“恩?”林雷有些悚讶地转头看向门口，酒馆门口一位有着一头紫色长发地美丽少女直接走了进来，这美丽少女脸上有着淡淡的雀斑，却显得更加可爱。

“贝丽塔!”

“贝丽塔，你回来啦。你父亲跟我们喝酒。都看门口好几次了。

随着这少女一进酒馆。酒馆中就响起此起彼伏地招呼声，很显然。这位美丽少女在很有人缘地。

“这个女孩是谁?”在林雷后面座位也有一对男子，其中一个年轻小伙子疑惑询问道，他对面地男人笑道：“这是酒馆老板地女儿，准确说。这酒馆可就是贝丽塔小姐一手安排建造地。”

“哦?”那年轻小伙子很惊讶。

“贝丽塔家原先是也是个贵族。只是后来衰败了。贝丽塔父亲就是那位大鼻子地老板比较好面子，即使衰败也要住在豪华的府邸内，还安排仆人打扫府邸各处，贝丽塔家地府邸很大，要维持这么大一个府邸。消耗非常惊人。贝丽塔父亲有出没进。自然很快就没钱了，后来还是贝丽塔。主动将这府邸前院改造成了这个酒馆。你看，那是后门，从后门进去。就是贝丽塔家了。贝丽塔地家可是很大很大的。整个家可就是贝丽塔一个人撑着呢。”

“而且。贝丽塔还是一位厉害的魔法师呢。据说已经是五级魔法师了。”

听着别人叙说。林雷也有些惊讶地看了那个紫发美丽女孩一眼。

“老大，这个贝丽塔还真够厉害的啊。”

林雷也感到这酒馆设计布置地不措。不管是外在还是里面，正因为这个。林雷和贝贝才选择这个酒馆，没想到竟然是一个少女设计的。而且看样子。这个少女虽然年纪不大。可是整个家却是她来管理了。

“父亲。我身体不舒服，就先去休息了。”那贝丽塔对着她喝酒地父亲说道。

“身体不舒服，快去休息吧。”那大鼻子中年人连道。

这贝丽塔说着便走向后门。便要开后门进入自家府邸。

“恩?”林雷这时候，却是眉头微微一皱。

第十三集 戈巴达 第二十七章 - 铜锣山主人

“老大，看来来了个有点背景的人物呢。”贝贝笑看着林

林雷也是微微点头：“一个很普通地青年。竟然跟着两个九级强者当保镖，这不是一般家族所能做得到的。”

“贝丽塔!”酒馆门口响起有些恼怒的声音。一位金色卷发青年进入了这酒馆。在这金色卷发青年背后跟着两个冷酷地中年人。金色卷发青年盯着紫发美丽少女，“贝丽塔，你竟然当成什么都没发生过?”

“啊，哈伯德少爷。”那大鼻子中年人站起来。立即热情道，“快坐下，和贝丽塔慢慢谈。”

“哼。”这金色卷发青年冷漠瞥了大鼻子中年人，“滚到一边去。”

大鼻子中年人尴尬笑笑，没敢多说什么。

贝丽塔眉头蹙起，转身看着金色卷发青年，郑重道：“哈伯德，我承认上午我那样做，有些不给你面子，可是，我不喜欢你就是不喜欢你。我也希望哈伯德少爷，将你的精力花在别地女人身上吧。”

这哈伯德在原地沉默片刻。眼中闪烁着怨恨：“好，好。贝丽塔……”

“我哈伯德从来没有对人这么有礼过，对你，我一次次地。送礼物，我想方设法让你喜欢我，可是现在看来。一切都没用。”哈伯德脸色冷了下来。“哼。那贝丽塔，你也不能怪我了。”

贝丽塔年纪轻轻就撑起这么大个家，自然猜得到哈伯德要干什么。

“哈伯德，以你地条件，要什么女人没有?何苦将时间浪费在我这个衰败贵族女孩身上呢?”贝丽塔说的很委婉。

“我喜欢地，没有得不到的!”

哈伯德说着下巴微微扬起。眼中有着绝对地冷漠，“两位叔叔。将她带回去。”哈伯德此话一出，那贝丽塔脸色顿时‘刷’地苍白地无一丝血色，她知道哈伯德家地滔天权势。

正因为此，她才没敢太过得罪哈伯德。只是有些问题上。她还是要坚守底线地。

“是，少爷。”哈伯德身后地两位冷酷中年人躬身应命。

“慢。慢。”那大鼻子中年人却是连站到贝丽塔面前，连恳求道。“哈伯德少爷，你就放过我地女儿吧，你要我做什么我都愿意，就是我祖传的这府邸交给你也可以啊，求你放过我女儿吧。”

贝丽塔怔怔看着自己父亲。

这还是那个死要面子。只知道喝酒玩闹的父亲吗?贝丽塔心底一直有些瞧不起自己父亲。可是此刻……她却发现，她的父亲远不是她认为的那样。

“哼。你那破房子谁要?”哈伯德不屑道，“将贝丽塔带走。那个老家伙碍事。直接杀了!”

“是。”两个冷漠中年人都冷笑着走过来。

那大鼻子中年人连挡在自己女儿面前。似乎想要保护自己女儿。

“父亲，你让开。”贝丽塔连要推开自己父亲。可是她那嗜酒地父亲此刻却似乎有很大的力量，死死挡在贝丽塔面前。

“滚开。”一位冷漠中年人无情地一脚踢向大鼻子中年人。

整个酒馆中没人敢出声，那些喝酒地人都知道哈伯德在赫斯城的权势。没人敢阻拦!

一群人看向贝丽塔父女，眼中都有着一抹同情。

在他们看来。贝丽塔和她父亲的命运已经被决定了。

可是很诡异地。这冷漠中年人一脚踢到半途却软了下去，这中年人整个人仿佛烂泥一样直接委顿倒在地上。他地鼻子、眼睛、嘴巴、耳朵都朝外冒出鲜血。

他。死了!

所有人都愣住了。就连那傲然呼喝的哈伯德也傻眼了。而旁边另外一位九级强者立即半跪下抉起自己伙伴：“哥。哥，你怎命了?”这位九级强者怎么都无法相信。奇书网Jar电子书下载乐园+ＱiＳuu.с○m

已经达到九级的哥哥，会在瞬间死去。

“谁，出来!”这位九级强者环顾周围冷酷喝道，他眼中有着一丝愤怒。

可是所有人都不吭声。这九级强者冷笑一声：“谁杀死我哥地。还是赶紧现身，否则……这一个酒馆中其他人都要死。这可就算是你牵连地。”这九级强者环顾周围。

整个酒馆中的其他客人都噤若寒蝉。

“带着你那少爷，赶紧滚吧。”一道声音响起。

这九级强者目光立即扫过去，锁定那发出声音的人，连那贝丽塔和她父亲也看过去。正是披散着长发地看似青年地男子，他对面则是一个戴着草帽的俊俏少年。

哈伯德则是上前两步，冷喝道：“你是什么人。竟然敢坏我地事情?”

哈伯德从出生到现在，从来没人敢忤逆他，他要做地事情还没有做不到地，特别是在这赫斯城中。就是那王国地国王。也没有他哈伯德说话有用。从小养成地霸道习惯。也令哈伯德从来不惧怕任何人。

“真烦!”贝贝不满地将杯中酒直接泼了过去，酒直接泼在哈伯德脸上，“快滚。”

哈伯德一腾，摸了摸脸上地酒水，瞬间脸色涨的通红。

侮辱!

从小哈伯德就没受过一点委屈。那贝丽塔拒绝他还是很委婉的，可是哈伯德依旧认为让他丢脸了。这使得他极为愤怒!而贝贝这样做，更是从小到大。他受到地最大侮辱了!

“杀。给我杀死他!!!”哈伯德声音都尖利起来。咆哮着指着贝贝。

贝贝抬头对他咧嘴一笑。

“刷!”贝贝瞬间消失在原地，只听得清脆的“啪”的一声巴掌声。那哈伯德打地直接飞了起来然后砸落在不远处地椅子上，这哈伯德头部诡异地扭曲着倒在地上。鲜血满地。

顿时那名九级强者脸色一变立即身形一闪就冲了过来。

“啪!”又是一巴掌。

那九级强者直接打地飞起。这九级强者被打地吐血。却是没死。

“你们，你们死定了。”这九级强者努力站了起来。看到哈伯德脑袋扭曲。很明显已经死去。

“死定了?”贝贝那俊俏地脸上挂着一丝邪异笑容，他故意理了理头上戴着的草帽。睥睨着这九级强者。“我们就在等着，我倒是想要看看，你怎么让我们死!”

林雷在旁边看着，对此并没阻止。

那九级强者怨恨看着林雷、贝贝二人，旋即竟然仰头怒啸起来。那啸声刺耳之极。瞬间便从这酒馆传递了开去。

“你们快走。”贝丽塔却是连跑过来，连劝说林雷、贝贝二人，“那哈伯德地父亲。可是一个非常可怕地强者，没人敢惹他的。快走。”这贝丽塔不想眼前二人因为她受牵连。

林雷和贝贝相视一眼。

其实贝贝没杀死那九级强者，就是为了将背后地强者引出来，只有这样，才能让那个女孩以后没有什么后患。

“轰!”可怕气爆声从远处响起。

瞬间一个人影就到了酒馆内，那九级强者看到来人立即单膝跪下：“雷格大人，属下没用。少爷已经被那两个人杀死了。”这九级强者在说话的时候。身体还在发颤。

来人。身体壮硕。满脸胡须，目光凌厉。

可是这壮汉当看到地面上脑袋扭曲死去的哈伯德，愣了好一会儿。旋即他看向那九级强者：“少爷死了。你为什么没死?”那九级强者顿时骇然。可是还没来得及他有什么反应。

只是一道刀光亮过，这九级强者头颅就飞起。

“啊!”酒馆中不少人都吓得眼睛瞪得滚圆，贝丽塔和她父亲更是站在一边。根本不敢出声。贝丽塔看向林雷、贝贝地目光中也蕴含着担忧。

“是你们杀死我儿子地!”雷格盯着林雷、贝贝二人。

“对。”贝贝睥睨着雷格。那俊秀地脸上满是不屑。

林雷依旧坐着喝酒，根本不理会那霍格。林雷的神识早就茇现，这位‘雷格大人’其实只是圣域强者。从那一刀看来。最多算是圣域极限强者罢了。对贝贝一点威胁都没有。

“雷格，怎么了?”风起。一道人影也出现在门前，是一位银色长发中年人。

“先等会儿去见老师，我要先杀了这两个混蛋。”雷格眼睛通红，牙根紧咬。

“见老师?”林雷眉头微微一皱。

这银色长发中年人吃惊地看着那地面上死去地哈伯德。他很清楚，哈伯德在雷格心中的地位。雷格和他，都是从戈巴达位面监狱中逃出来地，他们二人都是圣域极限。

圣域极限强者。在戈巴达位面监狱中只能算是最底层罢了。

即使是强者，也是需要女人地。

在戈巴达位面监狱，那些圣域极限强者是最底层，根本不可能得到女人，他们从戈巴达位面监狱出来，自然好好享受女人，而那雷格。也自然有了一个儿子。

雷格在万年以前被关押进戈巴达位面监狱之前，也是有子嗣的。只是这么多年下来，谁知道雷格地血脉是否还在?

老来得子，自然对儿子极为宠溺。

雷格可是过了万年，现在才有这么一个儿子，那自然算得上是‘老来得子’!

那宠溺简直是没得话说，甚至于专门弄来两个九级强者保护自己儿子。凡是自己儿子要求的。这雷格都是想方设法满足!儿子。是他的心底宝贝疙瘩，现在儿子死了。

那雷格也感到贝贝的威胁，他蓄势着。

而贝贝却很是随意，反而等着雷格主动出手。陡然雷格怒吼一声，一道如同白练地光芒亮起，那刀芒已经到了贝贝的面前。整个酒馆中的人都吓得脸色煞白。

他们都开始担忧眼前这个俊秀少年。

“就这点本事?”刀停下了。

是被贝贝两根手指夹住地。刀竟然无法再进一分。

“厉害。”林雷眼睛一亮，神体是强，可是要靠两根手指夹住圣域强者最强一刀。就是让林雷来做。林雷也不可能如贝贝这般随意，“贝贝本来身体就强，变成神体后，似乎依旧厉害啊。”林雷心底赞叹。

整个酒馆中所有人都傻眼了。

两根手指夹住那柄利器，那雷格也呆了。他终于知道他此次对上地。恐怕是神级高手。

虽然愤怒，可是雷格连放弃手中的战刀。此刻他也醒了。儿子死了，可以再生一个，虽然养育这么多年。他很心疼。可是和自己命相比。自然还是自己小命最重要。

雷格连恭敬道：“既然是两位大人惩罚我儿子。那此事就算了，我地老师是铜锣山主人，还希望两位看在我老师地份上。饶了小的。”

贝丽塔所有人都感到事情发展太过诡异了。

“噗哧!”

黑光一闪，这个雷格地额头出现一个窟窿，雷格愣愣瞪大着眼睛。似乎很难相信，旋即轰然倒地。

贝贝吹了吹手指：“铜锣山主人。没听过!”

林雷却是锁眉，看着那处于震慑中地银色长发中年人。道：“你。过来!”

第十三集 戈巴达 第二十八章 - 铜锣山

赫斯城这酒馆中。所有人都处于惊骇中。

强大的‘雷格’大人在那个草帽少年面前。就好像幼童一样毫无反抗之力，直接被杀死，而且看样子。这位草帽少年还是听那个坐着地青年话地，那位坐着的青年实力更加可怕!

“他们?”贝丽塔靠着自己父亲。却是惊异看着林雷、贝贝。

林雷此刻却是皱着眉头。

“大人。你喊我?”那银色长发中年人完全处于忐忑中。

他明白。如果林雷和贝贝要杀他，他也必死无疑。

“我老大让你过来。”贝贝一瞪眼睛喝道。那银色长发中年人身体微微一颤，立即乖巧听话地走到桌旁，恭敬地听候林雷训示。

“我叫撒迪!”这银色长发中年人老实交代自己的名字。

“你来自戈巴达位面监狱吧?”林雷却是淡然问道。在询问地同时。林雷也施展‘神之领域’，使得酒馆内普通人听不到他们的谈话。

“是地。大人。”这撒迪显得极为配合。

毕竟地面上。那雷格地尸体还躺在那，撒迪明白，眼前两个煞神一旦不满恐怕随时会杀了他，现在，只能尽力地配合对方。让对方满意，这样才可能保住小命。

林雷目光陡然凌厉起来，凝视着这撒迪。低沉道：“我问你。铜锣山主人是谁?”

铜锣山主人!

令林雷感到担忧地人物。刚才那个雷格死之前可是说了，他地老师是‘铜锣山主人’，能够当圣域极限强者地老师，应该不是一般人物。既然杀死了雷格。林雷就必须弄清楚这铜锣山主人地身份。

“你说老师?”撒迪微微有些错愕。

林雷微微点头。

“老师他地名字，我们也不知道，因为他住在铜锣山。所以，我们都是称他为铜锣山主人。”撒迪提到‘铜锣山主人’。眼中也有着一幕崇拜，“老师。是我见过最伟大的强者。”

“哦?”林雷眼睛眯成一条缝。

这撒迪继续道：“虽然我们从戈巴达位面监狱，逃回玉兰大陆才过二十年，可这段时间。老师指点地圣域极限强者，却有两个有所突破。独力成神了。”撒迪眼中尽是敬服。“能令我们突破瓶颈。如此伟大强者，怎么不值得钦佩?”

“什么?”

林雷再冷静也脸色一变。

就是旁边地贝贝也不敢相信道：“你刚才说。最近几年达到神级的那两个人。都是受到你老师指导的原因?”

瓶颈。既然是瓶颈，自然难以突破。

就是强大如贝鲁特大人，当初知道德斯黎等人困在瓶颈，也只是让他们坚定信心罢了。并不能多说什么……能够指导圣域极限突破瓶颈，这种强者绝对对法则的掌握达到可怕地步。

“这铜锣山主人是什么级别强者?”林雷立即问道。

“不知道。”撒迪摇头道。“不过老师地两个兄弟应该是中位神吧。”

林雷、贝贝相视一眼。

兄弟都是中位神?那这铜锣山主人至少也是中位神了。

“我惹祸了。”贝贝耷拉脑袋。对林雷说道。

杀死如此强者的一个弟子。贝贝神经再粗，也明白事情麻烦了。

林雷安慰一笑：“贝贝。看来，我们此次游历旅程要结束了。”惹了如此大敌，还是赶快回龙血城堡吧。

“恩。”贝贝点头。

“这位大人不必担心。”那撒迪见林雷、贝贝谈话。却是明白贝贝想法，连道，“两位大人请放心，你们杀死雷格，没人会找你们麻烦的。”

林雷、贝贝有些错愕。

“哦?”林雷看着他，等着他继续叙说。

贝贝却是道：“撒迪，你们地老师，难道不为弟子出头?”

撒迪连道：“两位大人。铜锣山主人，那是何等身份?我和雷格只是圣域极限，怎么可能成为他地弟子?”

“可是，你们称呼他老师啊?”贝贝疑惑道。

撒迪自嘲笑道：“两位大人。我们称呼铜锣山主人为‘老师’，只是我们称呼罢了。铜锣山主人可没认为我们是他弟子。”

林雷眉头一皱：“说清楚些。”

撒迪解释道：“两位大人。我们都是从位面监狱逃出来的，而后就生活在这里。只是后来听说，铜锣山有一位绝世强者。他偶尔会指导拜见他的修炼者。前去拜见铜锣山主人地强者有很多。我和雷格只是其中两个罢了。只是因为我们都从铜锣山主人那里得到一些指点。便都恭敬称呼他为老师，只是铜锣山主人。可从来没认我们为他弟子。”

“如果我们有这样地老师，在位面监狱就不会那么惨了。”

林雷、贝贝顿时恍然。

“你们都是厚脸皮啊。”贝贝嬉笑道。

撒迪也只能尴尬笑笑。

“这铜锣山主人的确是奇人。”林雷赞叹。这样一位强者竟然偶尔会指点拜见他的修炼者，至少不是敝帚自珍地人。

“你刚才说。最近一段时间两个独力成神地人，都是因为铜锣山主人的指导?”林雷依旧感到不可思议。

“是地。”撒迪感叹道。“这是千真万确地，其中有一个还是我认识的。”

“这样地奇人，怎么能不去看看?贝贝。你说呢?”林雷看向贝贝，贝贝也是赞同点头，同时转头看向撒迪：“哺。那个铜锣山在什么地方?”

“铜锣山在神圣同盟南边，就是那被大量魔兽占领的地方。老师他就是在其中一个大山内。”那撒迪解释道。“距离这里，大概两千里左右。两位大人如果去。也能得到指导的，求老师指导地。可不单单是圣域极限，也是有神级强者地。”

林雷心底愈加惊叹。

这位铜锣山主人定是不凡，林雷也愈加想要见见他了。

“只是两位大人必须有心理准备，老师想要指导谁，是看心情地。”撒迪解释道。“我们去铜锣山。或许要等好久。才能幸运地见到老师。”

“能见到就见到。见不到就当游览一番。”林雷淡笑道。

“走，我们快走吧。”贝贝有些等不及了。

那撒迪态度谦逊：“能为两位大人带路。是我地荣幸。”当即撒迪便率先引路先出了这酒馆。林雷、贝贝二人也跟着出去了，林雷是释放开神之领域的。阻碍酒馆内听到他们谈话地，两位……”那贝丽塔连忙追过去。欲要感谢。可是却被林雷的神之领域阻碍在外。

“呼!”

三道幻影直接腾空而起，很快就消失在南方天际。

“这两个强者是什么人，连圣域强者雷格大人一招就被杀死了。”此刻酒馆中一群人才敢一个个说话，同时走出来仰头看向天空，妄图看到林雷他们地影迹。

“那个少年太厉害了。两个手指就夹住圣域强者的一刀了。”

“我说那个青年更厉害……”

酒馆中一群人彼此都激动地议论了起来，而贝丽塔却是仰头看着林雷他们消失地方向，这份感激，她贝丽塔只能放在心底。

铜锣山山脉，其实距离林雷地家乡‘鸟山镇’并不是太远。也是属于魔兽出没地区域。

只是随着那些强者住在这里。魔兽们都不敢再靠近这里。

“那就是铜锣山!”半空中，衣袍随风鼓荡的撒迪遥指下方的一座山脉。

在撒迪旁边。便是林雷、贝贝。

“似乎没多少人啊?”林雷有些惊讶。按照他理解，如果许多强者都来拜见这位铜锣山主人，应该人比较多才是，可是林雷一眼看到地那府邸住处，却没几个人。

撒迪解释道：“老师的两个兄弟曾经和我们说过。得到过老师指点地，十年内不得再来打扰老师。”

“哦。”林雷恍然。

毕竟玉兰大陆地强者也就那么多。知道铜锣山主人存在地，恐怕也不是太多。得到过指点十年内就不得再打扰，也难怪此刻人比较稀少。

“下去吧。”林雷第一个直接朝下方飞去。

铜锣山主人的住处，是一个幽静的府邸，林雷等人来到这府邸面前，却不由惊叹。

“这府邸……”林雷感觉得到这府邸散发开地澎湃土系元素气息。

撒迪也目露崇拜之色。说道：“这府邸，是由大地元素凝聚成地实体。你看墙壁等地方根本就没有一丝裂缝。能够轻易控制地元素。形成这么一座府邸，真是了得。”

“你不懂。”林雷表情却是严肃。

“哦?”那撒迪惊愕看向林雷。

林雷郑重看着眼前地府邸，那撒迪只是圣域极限。而且还不是修炼大地法则的。自然不知道。这样一座由地系元素凝聚而成的府邸，是如何地了不起，林雷却是明白。

“不管是‘大地守护圣铠’。还是禁忌魔法地元素凝聚成地‘大地守卫’。存在时间都是有限制的。”林雷难以置信。

他相信，人家既然用来建造一座府邸。总不可能每过一个小时就重新凝聚一次吧。

“而且地系元素凝聚成如此颜色……”林雷看着这府邸那古朴的黑色，“这是黑钰之色!”林雷知道，当达到神级，再使用大地守护圣铠地方法，所施展出的大地守护圣铠便是‘黑钰’级别。

黑钰级别的大地守护圣铠，都持续不了多久。

可人家。却用来形成一座府邸?

“又有人来了?”府邸地大门‘吱呀’一声开了。一位光头壮汉朝外面一瞥。

那撒迪立即恭敬行礼：“拜见伯吉斯大人。”

“又是你?”光头壮汉眉头一皱。“哦。也对。上一次，你是十几年前来的。”说完。这光头壮汉看向林雷、贝贝二人，那目光却是蕴含着一丝好奇。打量了林雷、贝贝许久。

林雷、贝贝也同样谦逊行礼。

“我三弟让你们两个进去。至于你，到别地地方歇息去。”那光头壮汉说道。

“恭喜两位了。”撒迪丝毫不恼。反而对林雷、贝贝说道。

来拜见铜锣山主人。可不是谁都能一来就得到接见的，这撒迪也是当即躬身行礼。便先独自离开了。

“伯吉斯先生?”林雷开口道。

“真不知道怎么回事。我三弟会要见你们两个，你们运气还真是好。”这光头壮汉嘴里说着。同时也将林雷、贝贝二人带入这府邸内。“听好了。见到我三弟可要恭敬点。”

林雷、贝贝二人相视一眼。都笑着观察着这府邸。

完全由土系元素凝聚成的这一座府邸，人住在这里都感到全身一阵舒坦，而在这府邸院落中，正有两个看似谦和地中年人彼此在谈笑着什么。

“其中一个就是铜锣山主人么?”林雷目光落在那二人身上。

第十三集 戈巴达 第二十九章 - 元素的修炼

这府邸中三人，除了光头壮汉‘伯吉斯’外。其他两人都显得比较谦和，只是其中一个中年人比较显眼。他有着一头黑色长发。可是他地眉毛却是赤红色的。

“三弟。你要见地两人来了。”那光头壮汉说着就走了过去。那位赤眉中年人看向林雷、贝贝，目光在贝贝身上略微停留了一会儿，旋即便笑道。“你们两个。先坐下吧。”

说着还指着前面不远处地凳子。

“谢大人。”林雷、贝贝有礼地说道。而后便坐在和那赤眉中年人相对的位置。

“大哥，二哥。你们先去忙吧，我和这两个小家伙单独聊聊。”这赤眉中年人说道。

那光头壮汉和另外一中年人，显然非常听从他们三弟的话。都点头先离开了，这赤眉中年人便看向林雷、贝贝二人。笑道：“你们可以称呼我雷林先生。你们两个到我这，有什么事情就说吧。”

雷林先生?

林雷、贝贝心底有些惊讶：“咦，这铜锣山主人的名字，一般不是不告诉别人地吗?”

“雷林先生?”贝贝惊呼道。

“怎么了?”这雷林疑惑看向贝贝。

“我，我老大他叫林雷。”贝贝很是错愕。

“林雷?”这位雷林先生错愕片刻便发硬过来。

林雷之前还没意识到这个问题，现在也反应过来了，‘林雷’和‘雷林’，不就是两个字交换一下么?

“你真的叫林雷?”这位‘雷林’大人很吃惊，林雷点头笑道：“是地，雷林先生。我地全名是林雷＆巴鲁克。”

这位雷林先生也平静了下来。大笑着道：“哈哈……还真是够巧的，我和你相反。雷林是我的家族名，我的全名‘扎克利亚斯＆雷林’，说来。我们还真是有一点缘分。”

“是地。”林雷也感到很巧。

经过这事情。林雷在这位雷林大人面前，也不拘束了。

“雷林先生，我这次来，是因为修炼方面地事情。”林雷道。

“来找我的，几乎都是修炼方面地。”雷林咧嘴笑道。“只是，话说在前面。我只能指导指导你罢了，而且我也只是对火元素法则、大地法则比较精通。其他元素法则，恐怕只能说一两句罢了。”

林雷笑了。

大地法则?

其实看到那府邸，林雷就知道这铜锣山主人绝对是修炼大地法则的。

“说吧。”雷林笑道。

林雷便将自己烦恼地瓶颈说了出来：“雷林先生，我现在修炼着大地法则中的‘大地脉动’。只是这大地脉动，我已经修炼融合至‘大地脉动2重’，至于最后地融合归一，我怎么都无法做到。”

“你修炼‘大地脉动’?”铜锣山主人‘雷林’那赤色眉毛轻轻一挑。“看来你天赋是不错。”

“不过你达到瓶颈。我也无法帮你突破。”雷林笑着道。

林雷不由有些错愕。不是有两位强者因为眼前这位‘铜锣山主人’地指导而独力成神吗?

“你无法帮?”贝贝却道，“你不是帮过别人吗?”

雷林笑道：“谣言越传越离谱而已。这瓶颈外人是无法帮的。我最多指点你一二。”林雷眼睛不由一亮。人家能够指点自己，如果自己有所领悟，那自然就成了。

“林雷。你想领悟‘大地脉动’，我们暂且停止。我们就先谈谈这‘大地法则’内蕴含的六种玄奥。”雷林淡笑道。

“六种玄奥?”林雷有些惊讶。

林雷听贝鲁特讲述过，贝鲁特假设一种元素法则中蕴含九种玄奥地。

“是地。大地法则一共蕴含六种玄奥。”雷林淡笑道。“其他我不太清楚。至少地火水风这四种元素法则中。地、火、水汶三种元素法则都蕴含六种法则玄奥，风元素法则多一点。蕴含九种玄奥。

雷林侃侃而谈。自信十足。令人不由自主相信。

林雷微微点头。

“大地法则中，蕴含地六种玄奥。最基础地就是‘土之元素’玄奥。”雷林说道。

“‘土之元素’玄奥?”林雷眉头一皱。

这元素，那是无处不在地。应该是最普遍的而已，这法则就是元素法则，怎么玄奥当中还有‘土之元素’玄奥?

“林雷。”雷林开口道。他提到林雷名字也不由笑了。“你应该知道，普通地魔法当中。有大地傀儡。有大地守卫，也有大地守护圣铠，对吧?”

林雷点头。

当年林雷年幼时候。在鸟山镇上空。那两大圣域交战。那圣魔导就曾经施展禁忌魔法‘大地守卫’。

“不管是大地傀儡，还是大地守卫。普通的陨石。还是大地守护圣铠，其实……都是通过体内魔法力，控制大地元素凝聚而成。林雷。你说对吧?”这雷林笑看着林雷。

林雷研究魔法也耗费很多精力，自然明白。

他当即点头。

“不管是大地守卫。还是大地守护圣铠。都是‘土之元素’玄奥地初步运用。”

雷林侃侃而谈。“土之元素，可以变幻万状，你可以控制它形成人形、魔兽形状。乃至铠甲形状，这‘土之元素’玄奥到了后期。就是对元素地深层次运用，比如……我这座府邸!”

这雷林指着这府邸，“林雷。你看这府邸。论坚硬程度堪比‘黑钰’，而且，它还能永久存在!你说，我怎么做到地?”

“这?”林雷本来对这就很疑惑。

而现在林雷有些明白，眼前这府邸。恐怕就是将‘土之元素’玄奥完全大成就能够做到的。

“林雷。大地法则强者，应该是防御最强地一种。”雷林那赤眉下一双眼睛灼灼发亮，“其中，防御别人物质攻击，便是靠这‘土之元素’，至于防御别人精神攻击。就是靠‘大地脉动’。”

林雷点头赞同。

自己正是让精神力形成‘脉动防御’的。

“大地法则。六种玄奥，你想要领悟其他的。最好将这最基础地‘土之元素’玄奥领悟成了，它是基础!”

雷林劝说道，“这‘土之元素’玄奥。就是对元素地更好地理解。当对元素理解更深。感受更深，到时候。你领悟其他法则玄奥就会轻松不少。”

林雷有些明白了。

“大地脉动归一，难度很大，我无法提供什么捷径。但是我想。你如果静心去领悟‘土方元素’玄奥，或许对你在‘大地脉动’方面突破，有一些益处。”雷林笑道。

“谢谢雷林先生。”林雷心底感激。

“一切还是要靠你自己地。”雷林笑道，“那，这样吧。林雷，你看清楚了。”

雷林看向半空，陡然上方天地元素骤然聚集。

林雷也仰头看去。

狂暴地大地元素迅猛地聚集。甚至于出现隐隐地轰隆隆的声音，在铜锣山上方出现了土黄色的大片云朵。旋即这土黄色云朵就化为了一条土黄色足有百米长的蟒蛇。

“嗤嗤”蟒蛇宛如真地，时而露出獠牙。

如此一条巨型蟒蛇在上空盘旋，地确令林雷感到心惊不已。

“这就是土之元素玄奥大成地结果吗?”林雷心底暗道。

“这下仔细看清楚了。”雷林低声喝道。

林雷立即集中注意力，同时也释放开神识仔细观察那巨型蟒蛇地一举一动，只见那百米长盘旋在上空地蟒蛇，陡然恼怒地甩动起了那蛇尾。粗长地蛇尾仿佛鞭子挥舞抽击。

“嗡”

那蟒蛇蛇尾猛地一抽。竟然出现清晰可见地空间波纹。

这空间波纹动静太大了，每一道波纹都产生了空间裂缝，顿时……在铜锣山上空。波纹状的空间裂缝一道道出现。一道道消弭，只是空间波纹传递开去，强度自然越来越弱。

即使如此，受到这空间波纹波及的一些大树都是瞬间化为齑粉。

“这?这是大地脉动?”林雷震骇。

“这就是大成之后的‘大地脉动’。”雷林笑看着林雷。

“‘大地脉动’也能由元素凝聚起来的生物施展?”林雷很吃惊。

“怎么不能?”雷林淡笑道，“我这。还是将‘大地脉动’和‘土之元素’两种玄奥分下来施展地。如果两种融合在一起。一招施展出来……恐怕，这座铜锣山就不在了。”

林雷心底骇然。

他也知道。这元素法则玄奥，彼此是可以融合地。

“好厉害。”旁边地贝贝赞叹道。旋即他疑惑看着雷林，“雷林先生。你刚才说，地火水风四种元素法则中。只有风元素法则是蕴含九种玄奥，其他三种都只是六种玄奥，这不是说……修炼风元素法则会很难吗?”

“不。”

雷林感叹道，“数量不同，难度却没多大差别，如大地法则中的‘大地脉动’‘重力空间’等都是难度极大的。每一种要修炼之大成，都需要花费心力。需要一些机遇。需要偶尔地顿悟。

“林雷。你先修炼这‘土之元素’。或许。会给你带来一些惊喜地。”雷林笑道。

林雷微微点头。

林雷也清楚。这‘土之元素’玄奥是比较容易入手地。毕竟过去的魔法。大多是对元素的掌控。

“雷林先生。不知道以后我是否还能来请求你呢?”林雷询问道。

“自然可以，只要我还在这铜锣山，你都可以来找我。”雷林说道。

林雷却听出雷林地言外之意：“雷林先生。难道你要离开这?”

雷林点了点头感叹道：“地确，过不了多久，我的确是要离开这里了。”说完。雷林似乎想起什么，叹息一声没的多说。

随后林雷、贝贝便居住在铜锣山内，时而和龙血城堡中众人神识交流一下。平时则是在这铜锣山内静修了。随着修炼‘土之元素’玄奥。林雷也渐渐发现修炼这种‘土之元素’的好处了。

幽静的庭院内。

萨狄斯塔再一次施展神识幅散开去。查探林雷地情况，不由眉头一皱。眼中也有着一丝怒气：“这林雷还是和那个噬神鼠呆在一起。哼。这一座山脉竟然还有两个中位神?”

以萨狄斯塔地实力，很容易就发现那两个中位神。

“中位神而已。”萨狄斯塔丝毫不在意。“不过看来，还需要等待机会了。”

萨狄斯塔地耐心非常好，没有十足把握。他是不会让安拉斯出手地，毕竟他这次第一目地。还是为了众神墓地中地宝物。

只是很奇怪……

那铜锣山主人‘雷林’也是和他两个兄弟居住在铜锣山的。然而萨狄斯塔却只发现那两个中位神。并没发现第三个人‘雷林’的存在。

第十三集 戈巴达 第三十章 - 所谓‘切磋’

铜锣山环境优美。在幽深山谷的一瀑布碧潭旁，林雷、贝贝搭建了两个石屋，居住了下来，林雷不想去打扰那位铜锣山主人，人家能够指点自己就足够了。

“轰隆隆”

瀑布如同无数白色珍珠倾泻。砸在下方的深潭中。

“哗哗!”深潭地水也是沿着小溪流淌了开去。林雷便是盘膝坐在深潭潭边的草地上，本尊开始静心感悟起了‘土之元素’玄奥，至于神分身自然是继续研究风元素法则。

“从来没有这么仔细地感受过元素。”

林雷将自己地精神力完全分散开。融合入每一颗大地元素中。

大地元素非常微小，眼睛是无法看到的。可是这些元素却是充斥天地间地，一颗颗大地元素悬浮在空间各处。进行着无规则的运动，而后彼此还互相撞击、分离。

大地元素之间彼此即吸引，又排斥。

“好奇妙，这就是元素世界?”

林雷心底赞叹。

然而当林雷的精神力融入大地地时候：“这凝聚成实质地元素。彼此距离太近了。”的确是如此。那些石头、土块实际上都是大地元素凝聚而成的，只是这元素密度很大。

“无边的大地、山石。虽然是大地元素凝聚而成，可是却没浓郁元素气息。啊!”林雷心中震惊，“按照刚才根据空间中的元素颗粒推理，当元素颗粒彼此距离很近地时候，是互相排斥的。为什么……山石地大地元素如此密集。却没有排斥呢?”

林雷自己虽然也能控制大地元素，凝聚成土块。凝聚成金石。可是却是散发着浓郁元素气息地。

“为什么山石、土地。没有浓郁的元素气息?”林雷从来没发现，原来这不起眼地大地、山石。都蕴含着特殊玄奥。

林雷脑海中尽是无尽地不解。

各种问题困扰着他。

林雷这么一修炼，便完全沉浸在奇妙地‘土之元素’世界中。

“吼”

两个月来。铜锣山中时而传来怒吼声、咆哮声，这正是林雷修炼时候。控制元素形成各种魔兽时而发出的怒吼声。随着对元素本质上地理解。一个个问题被解决。

林雷才明白。

纯粹使用精神力。强行控制元素凝聚成实体，这是最愚蠢的办法!

“元素颗粒和元素颗粒。之间也是有着玄妙地关系，我只需要略微的施加一点精神力。就可以令无数元素凝聚成一起。”林雷睁开眼睛，看着天空中那怒吼地大地暴熊。

这大地暴熊全身隐隐黄光环绕，它正愤怒咆哮着。时而拍击着胸膛。

这大地暴熊。乃是大地元素凝聚而成。

“如果是两个月前，我要施展魔法召唤出这‘大地暴熊’，所耗费精神力绝对是如今地数十倍之多!”林雷心底感叹不已。“这还是我才对‘土之元素’略有领悟罢了。”

如果‘土之元素’玄奥大成。那差别将更大。

“同样地精神力，一个人感悟了‘土之元素’玄奥，一个人没感悟。在体表形成‘大地守护圣铠’。威力将是天差地远。”

“元素地确是奇特。”林雷心中有些感激那位铜锣山主人‘雷林’。

雷林说的没错，‘土之元素’玄奥只是基础罢了。整个大地法则。其实就是无数大地元素在一起所形成地各种奇特玄奥。领悟了‘土之元素’玄奥，将有益于领悟其他玄奥。

铜锣山。雷林地住处。

那元素府邸内。雷林正和他地两位兄弟呆在一起。

雷林那赤眉一挑。赞叹道：“这林雷地天赋的确是不错，短短两个月。对‘土之元素’的领悟已经达到如此地步。按照他地速度……‘土之元素’是最简单地一种玄奥。估计花费两三年时间，他就能完全掌握了。”

“林雷天赋厉害，难道赶上三弟你?”那光头壮汉‘伯吉斯’笑道。

那白袍中年人也说道：“三弟你才是我们玉兰大陆位面。有史以来最强天才。”

白袍中年人、伯吉斯看向雷林目光中。也蕴含着一丝敬服。

“不能这么说。”雷林目光看向东南方向，似乎透过房屋阻碍，看到了那处于山谷中修炼地林雷。淡笑道。“这林雷现在才是下位神，也只是才踏上修炼之路，他地未来，谁有把握?

“至少他现在地修炼速度，比之我当年。也只是略微慢上一些罢了，至于以后的成就。很难说。”

光头壮汉，和白袍中年人都微微点头。

“那贝鲁特也和我说过，其他的位面中，有地绝世天才。十年达到下位神。百年中位神。千年上位神，而愚笨之人，千万年也依旧困在那瓶颈中。无法踏入下位神境界。”雷林淡笑道。

“这就是灵性。悟性。”

雷林感慨道，“这林雷就是一个很有灵性，很有悟性地人。”

“千年踏入上位神，这太不可思议了。”那伯吉斯、白袍中年人都感叹道。

雷林却是淡然一笑：“这和各人机遇有关。那种绝世天才。也不值得羡慕!”

雷林显然对那种天才有些不在乎。

“那种天才人物妄图早日踏入上位神境界，可是他们怎么知道?如果各种法则玄奥，不从一开始就尝试融合。等达到上位神。各种玄奥大成，再尝试融合。那就晚了!”

“法则玄奥。要尽早开始融合。越早，难度越小。”雷林感慨道，“如果我当初下位神境界就知道这个道理。恐怕就能六大玄奥尽皆融合。达到圆满之境了。”

“玄奥尽皆融合?三弟。那种人无数位面中才有几个?”那白袍中年人说道。

雷林笑了笑。没有继续谈这个问题。

“大哥。”雷林看向那光头壮汉。“我们能从戈巴达位面监狱逃出来。这林雷也算有点功劳。你也是修炼大地法则的。你就去和他切磋切磋。”

“好。”光头壮汉‘伯吉斯’爽快点头。

雷林看向白袍中年人：“二哥，我也受了那贝鲁特地大恩。你也顺便去照顾一下那个小噬神鼠。顺便和他切磋切磋。”

“我还正感到有些无聊呢。”那白袍中年人也笑道。

溪水哗哗流淌。

林雷完全沉浸在对元素的感受中，点点滴滴的领悟尽皆涌上心头，这也令林雷不自禁的嘴角有了一丝笑容。林雷在修炼地时候。贝贝却也沉下心在一旁修炼。

突兀地，一个壮汉出现在这里。

“这个林雷。”光头壮汉‘伯吉斯’看到林雷嘴角地笑容，“修炼竟然修炼到笑起来。真是让人羡慕啊!”

以修炼为乐，这是少数强者才能做到地。

喜欢做某件事情，那么一旦投入。效率将会非常地高。而如果不喜欢一件事情，强行要求自己投入去做，效率会非常地低。

绝大多数强者，都是为了不在人下。为了不被别人人杀死等各种原因，强迫自己修炼。

强迫修炼，效率怎么赶得上自己喜欢?

这是无数强者都明白地一个道理。他们也妄图让自己去喜欢修炼。妄图让修炼成为一种快乐事情。这样修炼速度才快，才更容易领悟、突破。

可是喜欢不喜欢，这是心灵地自然反应。

不是你想喜欢就喜欢地。比如见到一个很丑地女人。你再努力让自己去‘喜欢’。也是做不到地心灵的抉择是无法改变的。

“伯吉斯先生，你来干嘛?”贝贝大声呼喊道。

林雷这时候也睁开了眼睛，立即站了起来笑道：“伯吉斯先生。”

光头壮汉‘伯吉斯’哈哈笑道：“林雷。我知道你修炼大地法则。很巧。

我也是修炼大地法则的，你我切磋切磋，你认为怎么样?”

“这，这当然好。”林雷很惊喜。

和修炼同一种法则地强者切磋，特别对方还比自己强地多，这是非常难得的机会，毕竟要让人家愿意降低身份。来陪自己。

说是切磋。实际上就是帮助自己。指导自己!

“哈哈……我比较愚笨，在大地法则中只是修炼两种玄奥。一种是‘土之元素’玄奥。另外一种则是‘力量’玄奥。”光头壮汉‘伯吉斯’大笑着。“林雷。你可要小心点。”

林雷心底一动。

他现在知道这大地法则还有一玄奥――‘力量’玄奥。

“嗡”大量大地元素凝聚。在光头壮汉‘伯吉斯’体表直接形成了一层土黄色晶莹铠甲。

“不是黑钰之色?”林雷心底暗惊。

“林雷。对付你我就不使用‘力量’玄奥了，直接使用这‘土之元素’玄奥，小心了!”伯吉斯咧嘴大笑着，说着伯吉斯猛地一蹬地面，一往无前冲来，那右拳更是直接朝林雷砸来。

阳光照射在那土黄色晶莹铠甲上，很是耀眼，伯吉斯的右拳上竟然凝聚出一个恶狼的脑袋，那恶狼还张开獠牙咬来。

“吼”那恶狼还发出嘹叫声。

林雷脸色一变，便要后退，奈何这伯吉斯竟然施展‘神之领域’。身为中位神。伯吉斯地神之领域令林雷速度大减。

“锵!”紫血软剑和那恶狼拳头撞击。

林雷就仿佛被陨石砸中的破沙袋一样，“蓬”地一声。狠狠地摔落到远处的深潭中。水花四溅。阳光照耀下，那溅起的水花如同一颗颗珍珠晶莹剔透。

“哺，太弱了吧。”伯吉斯摇头。

“轰!”林雷从深潭内一冲而起，旋即落在地上。看着眼前的伯吉斯，询问道：“伯吉斯先生。你刚才那拳头上形成地恶狼狼首。怎么攻击力那么强?坚硬程度。怎么赶得上神器?”林雷对刚才那一幕，很是迷惑。

伯吉斯嘴角上翘：“自己慢慢想。”

林雷笑容凝滞。

“好，再来。”林雷一咬牙。

从这一天开始，林雷每天都要被伯吉斯击败三次，伯吉斯从来不指导什么，林雷地疑惑。他只是让林雷自己却想。其实……即使让伯吉斯说，伯吉斯也说不出个道理。

毕竟，伯吉斯他领悟这个‘土之元素’玄奥，都是花费过千年地。

林雷和伯吉斯切磋，而贝贝也是和那个白袍中年人切磋。

在这种‘切磋’下。林雷对‘土之元素’的玄奥领悟速度也大增。

林雷又一次被击飞，摔落在地上。林雷却是笑了。

“我错了。错了!”

林雷哈哈笑了起来，“它不是死的，不是死的。”

“我一直不理解，这无边大地中蕴含地‘脉动之力’到底是怎么回事，现在。懂了。懂了。大地脉动，哈哈，原来就是大地脉动!”林雷状若疯狂。仰头大笑，就在林雷大笑地同时――

一股洪大地。无法匹敌地奇特力量降临了。林雷所处地空间区域开始扭曲起来，在这股特殊地类似于法则地存在面前，不管是如何强大地神灵，都只是蝼蚁。

连伯吉斯也是不由一颤。

原本再一次击败林雷，还准备得意教训两句的光头壮汉‘伯吉斯’傻眼了：“这林雷。他。他就这么领悟了，太变态了吧?”伯吉斯终于感觉到，自己和天才地差距了。

第十三集 戈巴达 第三十一章 - 大地脉动

天地法则降临。

连在不远处切磋的贝贝、白袍中年人都被吸引了过来。贝贝闪电般穿梭山林来到这山谷内，他看着林雷悬浮在那。眼中尽是惊喜：“老大，大地脉动终于领，晤了?”

“大哥。怎么回事。他，他就这么突破了?”白袍中年人飞了过来。他也很是吃惊。

光头壮汉‘伯吉斯’有些茫然道：“刚才我将他击倒。不知道什么触动了他，他竟然领悟了。你说，这事?真打击人。”

“难怪三弟也称赞他。”白袍中年人也看向林雷。

宛如瞬移，这山谷地面上突然出现一个人。正是赤眉的雷林，贝贝有些吃惊看了雷林一眼：“这个铜锣山主人太厉害了吧，不过爷爷说过。再厉害地强者也不可能瞬移，不知道这雷林用地什么手段。”

雷林微笑看着悬浮着地林雷，满意般地点了点头。

空间隐隐扭曲。

“嗤嗤”无尽的大地元素迅速地在林雷地上空聚集，那奇特的力量包裹林雷地灵魂，似乎林雷灵魂内一切它都完全知晓透彻。而上方大地元素聚集越加的迅疾。

瞬间――

“嗡!”聚集地大地元素消散。而在原先聚集中心。则是悬浮着一颗散发着隐隐土黄色光芒地黑色晶体。

神格形成，自然和林雷灵魂有了联系。

“大地属性神格。”林雷心底一阵欢喜。对于这过程林雷早就有了经验。

“终于。地、风都成神了。”林雷心底忍不住有些激动。但同时林雷脑海中也浮现了雷林地模样，“这次能够这么快突破瓶颈，还真的要感谢这位铜锣山主人。”

“要凝聚神体了?”林雷感应到天地法则传来地讯息。

毫不犹豫，林雷控制这大地属性神格悬浮在体外。林雷嘴角有着一丝笑意：“又要再一次灵魂两分了，从今天起。多了一个身体。同时也可以修炼其他法则了，不过灵魂两分的痛苦……”

“啊!”林雷全身肌肉都在痉挛抽搐着，灵魂两分地剧烈疼痛令林雷脸色瞬间煞白无一丝血色。

“这林雷看来还想修炼其他法则。”雷林感叹道。“竟然又选择灵魂两分。”灵魂两分的痛苦。雷林是很清楚地，将灵魂生生撕裂成两半，再厉害强者也会控制不出喊叫出来地。

也幸亏是成神这一刻，此刻灵魂有天地法则保护。

此刻灵魂两分不会有事，如果是平常情况，别说灵魂两分，单单震颤，当震颤力度太大。就能将灵魂真正震散。魂飞魄散。

一截剑形灵魂从林雷体内飞出。和那悬浮着的土属性神格融合在一起。

“剑形灵魂?”雷林眼睛一亮，“有修炼毁灭规则的潜质呢。”

而林雷此刻则是再一次感受到了那苍茫地奇特位面――元素海洋位面。

灰蒙蒙地空间，尽是无边的元素海洋。潮起潮落，那土黄色地潮水尽是液体化地元素，在其深处便是越来越精纯的大地神力。林雷竭力探索更深处地神力。

大地神力以‘地属性神格’为核心。直接凝聚成了赤裸的神体，模样和林雷一样。

“天地法则形成。总是形成赤裸地神体。”林雷立即控制大地神力在地系神分身体表形成了黄色长袍，林雷心意一动，风系神分身也从本尊内飞了出来。

地系神分身、风系神分身，这两大神分身都围绕着本尊。

随即，两大神分身尽皆融入本尊体内。

在林雷地灵魂海洋中。黄色长袍的林雷和淡青色长袍地林雷都盘膝悬浮在灵魂海洋表面，在这两大神分身上方则是悬浮着一柄七彩光芒剑形灵魂，只是体积和过去比小了许多。

丰丰术)l=件

铜锣山这山谷内。落到地面上。林雷睁开眼睛。便看到雷林三兄弟和贝贝。

“老大。”贝贝眼中尽是喜包．。笑得咧开嘴。同时竖起大拇指。“来到这铜锣山也才半年时间。你就真地在土元素法则上成神了，对了。老大。你是领悟了‘土之元素’玄奥。还是领悟了‘大地脉动’玄奥?”

“是大地脉动!”林雷一笑道。

“林雷，恭喜了。”那铜锣山主人‘雷林’淡笑着道。

林雷看向雷林，表情立即郑重起来。然后非常规矩地躬身。感激道：“雷林先生。十分感谢雷林先生你们三位地帮忙，如果不是你们。我想要突破这瓶颈，不知道要等到什么时候。”

“不用感谢，要感谢。我们三兄弟却是该感谢你地。”雷林说道。

“恩?”林雷一怔。

雷林感谢自己?为什么要感谢自己?

旁边地光头壮汉‘伯吉斯’爽朗大笑道：“哈哈。林雷，如果不是你以及另外两个下位神，我们三兄弟此刻恐怕还在戈巴达位面监狱中呢。”

林雷、贝贝顿时恍然。

“原来。这雷林是真的来自戈巴达位面监狱。”林雷心底暗道。

“老大。奥利维亚那一剑。还是有点好处的啊。”贝贝笑道。

而雷林却是看着林雷。淡笑着说道：“林雷。你现在在大地法则方面只是刚踏入下位神境界，你现在虽然领悟了‘大地脉动’。可是。对强者而言。领悟法则是一个方面，运用，才是最重要地。”

林雷也是心有所感地点了点头。

的确，自己当初成为风系下位神，可是也不是研究许久，才领悟出‘风地轻吟’。

“贝贝，你最好现在不要打扰林雷。让林雷他现在好好静心去感受‘大地脉动’。能够更好运用‘大地脉动’。施展出更强威力地攻击。”雷林反而看向贝贝说道。

“我知道。”贝贝连点头。

才领悟法则的同时，也尽早去学会运用方式。

“林雷，你好好修炼。过段时间，你应该能和我大哥相持了。”雷林说道。

“怎么可能?”林雷自嘲笑道，“我毕竟是下位神。”

“可是。你有两个神分身啊。”雷林笑道。

“这。有两个又有什么用?”林雷有些疑惑。“中位神的‘神之领域’束缚力太强了。我只能勉强抵挡一些罢了。”

雷林笑道：“你连这个都不知道?”

“恩?”林雷不解。

“林雷，你两个神分身都融合在本尊体内。一个神格可以施展‘神之领域’。你的两个神格都是可以施展‘神之领域’地，两个‘神之领域’叠加。你受到地束缚力会弱很多的。”雷林解释道。

林雷一怔。

当初贝鲁特虽然说下位神不及中位神，可是那是一对一战斗。

实际上如林雷这样，却是两个神分身一起联手了。

“两个‘神之领域’叠加。可能还无法完全抵消中位神的‘神之领域’，可是束缚力会弱很多。到时候你凭借技巧、玄奥。还是有机会做到和我大哥相持的。”雷林说道。

林雷心底此刻一阵激动。

原来神分身多了。还有这个效果。

林雷既然要静心去领悟‘大地脉动’地攻击方式，自然不会再和光头壮汉‘伯吉斯’切磋了，而贝贝为了不打扰林雷静修。平常和那白袍中年人也是到比较远地地方去切磋了。

山谷中。只有林雷一人。

“禁忌魔法‘脉动守护’，就是控制大地中蕴含地‘脉动之力’。”那禁忌魔法一旦施展。就是一个看似透明地保护罩。这是大地中蕴含的‘脉动之力’形成地。

过去，林雷不明白，这脉动之力如何形成。

“这脉动之力。迥异于一般元素，而是一种新的力量，现在看来……只是需要经过转化。”当完全领悟‘大地脉动’，林雷心中也是豁然开朗，“运用‘大地脉动’。除了震动波攻击，还应该有这种脉动之力地攻击。”

林雷脚踩着大地，体内神力鼓荡。

奇特地脉动之力从林雷脚底传入地面。而后通过地底传播。直接传入前方地深潭中。

“轰!”深潭中的水花冲天而起。

“这种攻击，悄无声息。”林雷嘴角有着一丝笑容，“如果再研究一番。这一招。应该可以更加厉害。”

罗奥帝国。那幽静府邸内。

“这林雷竟然在独自一人修炼?”萨狄斯塔释放开神识幅散至那铜锣山。自然发现了正处于修炼中的林雷，“这林雷。还真是够厉害的。大地法则方面也达到下位神。”

萨狄斯塔目露寒光。

林雷潜力愈是大，萨狄斯塔就欲要将林雷杀死。

“绝对不能让林雷去地狱。回到‘幽蓝府’。”萨狄斯塔心底很清楚这一点。“那个铜锣山只是有两个中位神罢了。如果安拉斯速度快，还是能够在极短时间内杀死林雷的。”

萨狄斯塔对安拉斯还是比较有信心地。

因为。安拉斯修炼地是以攻击出名的‘火元素法则’。

“安拉斯――”萨狄斯塔直接神识传音给安拉斯。

今天天色阴沉。风很大。

一道人影极速穿梭在半空。正是一袭暗红色长袍地安拉斯。安拉斯目视南方：“等了这么久。终于等到机会了。”刚才萨狄斯塔已经将林雷所在位置地图。都通过神识传入他脑海。

安拉斯对林雷所在非常清楚。

隐隐红光，在安拉斯眼中亮起。

很快，铜锣山出现在安拉斯的视野范围内，安拉斯脸色愈加的冰冷，他非常熟悉铜锣山地形。轻松地俯冲之下，穿梭山林之间，直接朝林雷修炼所在的山谷赶去。

那大地元素凝聚成地府邸内。

“那个张狂地家伙。一次次神识查探，果然没怀好意。”雷林淡然一笑。那萨狄斯塔一次次神识查探，那萨狄斯塔还以为没人会发现。可是他却不知道。雷林是一清二楚。

“这次派来地人，应该是他地手下吧。”雷林丝毫不着Z工冠-、0

“一个中位神。也能看看林雷实力达到什么地步，也不知道他是否抗得住了。”雷林最后还是身形一动直接消失在院落内，实际上。那安拉斯还是先朝山谷飞去，距离也更近。

只是……

雷林却是先抵达。

林雷修炼所在的山谷中。林雷正沉浸在修炼中。突然林雷觉得地面略微震动了一下。

“恩?”林雷疑惑地停止修炼。

“怎么回事?”林雷没发现哪里出问题。

只是林雷不知道，在山谷的旮旯突然出现了一块石头。这块石头上还隐隐有着土属性气息：“还在这看着，否则这林雷死了。那事情还真地有点麻烦了。哦。那中位神到了。”

第十三集 戈巴达 第三十二章 - 地和风

林雷并没发现安拉斯赶来。他反而再次思考‘大地脉动’。

“那雷林先生说的没错。大地法则中‘土之元素’是防御物质攻击。而‘大地脉动’则是防御精神攻击，同样……能防御精神攻击，就能施展精神攻击。”

林雷如今正在琢磨，如何靠‘大地脉动’施展出精神攻击。

幽静山谷内。远处一棵大树树权上，站着一人影。正是安拉斯。

那安拉斯正看着山谷中修炼地林雷：“杀死他。只需要一击!”安拉斯虽然知道林雷只是下位神，可是安拉斯还是决定偷袭，在最短时间内杀死林雷。这是萨狄斯塔地命令。

山谷内很是寂静。

“咻!”很突然的。一道火红色光芒瞬间划破长空，刺向林雷。

林雷大吃一惊。

“不好。”林雷也感觉到自己被‘神之领域’束缚住了。

如果别地下位神，突然遭到中位神的‘神之领域’以及全力一剑。绝对会措手不及。

可林雷却是经常和中位神‘伯吉斯’切磋，如今面对安拉斯的偷袭。林雷就好像条件反射一般――

首先，凭借体内两大神分身。立即撑起两大‘神之领域’。

同时林雷手中立即出现了一柄紫血软剑，非常熟练地挥舞起来，无数的剑影化为一条紫色的长连，和那火红色光芒一次次撞击。林雷本人则是努力地卸力后退。

“蓬!”林雷整个人狠狠砸在远处瀑布后的山壁上。那山壁直接裂开。碎石滚落。

“恩?”安拉斯脸色一变，“这林雷面对我地偷袭，竟然就这么挡住了?”

安拉斯很吃惊。

“刷!”安拉斯仿佛雄鹰一样划过一条弧线，冲向林雷陷入的山壁。只听得“轰!”的一声，在山壁地另一处。林雷整个人却是闪电般跃了出来，最后落在山谷空地上。

青金色龙鳞覆盖林雷全身。那钢铁一般地龙尾散发着冰冷光芒。微微甩动着。林雷那冰冷地暗金色双眸冷视着山壁。

“你是谁?”林雷喝道。

变化成龙血战士状态。林雷地速度是可以增加很多的，即使自己两大‘神之领域’叠加。在对方中位神地‘神之领域’之下依旧处于劣势。可靠着速度奥义和龙血战士变身。还是能保持和对方速度比较接近。

林雷这一声大喝。不但让安拉斯大惊。

同时……

在铜锣山另外地方，正在彼此切磋的贝贝、白袍中年人。以及一旁观战地伯吉斯。他们三人都惊醒了。

“老大。”贝贝脸色一变，立即和那两位中位神立即朝山谷飞来。

“不好。”那安拉斯知道不妙，如果等到那两个中位神赶来。他安拉斯就一点希望都没有了。安拉斯体表火焰燃烧。整个人仿佛离弦之箭直接划破空间。杀向林雷。

他手中那柄冰冷地被火焰包裹地长枪直接刺来。

“最强一击!”安拉斯目光阴。凝视林雷。

林雷站在原地，暗金色双眸冷视着对方。竟然丝毫不闪躲。

“找死。”安拉斯见对方不闪躲心底嗤笑不已。

其实，林雷刚才从山壁中出来。在大声呼喝的同时，林雷就已经控制体内大地神力。通过‘大地脉动’转换。一股股‘脉动之力’从林雷脚底传了开去，以林雷为中心。百米范围内便是‘脉动之力’区域。

“就是这时候!”林雷眼神陡然一亮!

同一刻。数十股脉动之力从地底冲出，从下方各个方位迅速地包裹那安拉斯。就好像……突然地面有‘手’冒出来，抓住安拉斯地双脚。抱住安拉斯全身一样。

安拉斯面色大变。

“死吧!”也在这一刻。变为龙血战士地林雷一手持着紫血软剑，一手持着黑钰重剑。极速冲向安拉斯。

“蓬!”体内神力爆发，安拉斯在极短时间内挣脱大量脉动之力束缚，然而在他挣脱束缚地同时。他和林雷彼此距离只有十米不足。不足十米的距离，对于林雷、安拉斯而言。

太近了。

因为他们速度都太快!

安拉斯怎么可能退?毕竟此刻贝贝和那两位中位神都飞速赶来了。

耀眼光芒从那长矛中亮起，那冰冷地长矛直接刺向林雷。隐隐的一股淡红色光芒蕴含在长矛地矛尖，

此招，安拉斯地最强一击一一“灵魂，破灭!”

妖异紫光亮起。同样好听的笛子声音响起，听到这笛子声音。就是安拉斯都不由受到一丝影响。经过二十年修炼。‘风地轻吟’这一招威力可比过去大了许多。

最重要的是，这‘风地轻吟’地声音，不单单是笛子声音，还蕴含着无声的‘声波攻击’。

紫血软剑直接和矛尖相撞击。

“锵!”

同时那虚幻的紫色剑影。也和一道虚幻地淡红色枪影撞击。

“蓬!”虚幻紫色剑影只是僵持一霎那就破灭了。那淡红色枪影略微变淡，但是依旧冲向林雷。

“不好。”林雷脸色一变。

可是这精神攻击速度太快，来不及了!

“糟糕!”在山谷旁边不远处隐匿在一块石头中地‘雷林’大惊，可是他的速度是快。却不及精神攻击速度快。

“死!”林雷咆哮声响起。那黑钰重剑此刻也落在安拉斯身体上。

说来缓慢，实际上林雷地紫血软剑、黑钰重剑是同时攻击地，那安拉斯没有选择后退。可是他只能选择抵挡其中一件武器，紫血软剑和黑钰重剑。安拉斯明显感到紫血软剑的威胁。

他挡住紫血软剑，自然黑钰重剑落在他身上。

在淡红色枪影刺入林雷体内的同时――

一抹奇特地由精神力化为地波动。也通过‘黑钰重剑’传入安拉斯体内。

“蓬!”

鳞片模样地透明隔膜保护着整个灵魂海洋，只是有一个豁口而已。那淡红色枪影撞击在鳞片透明隔膜上，直接崩溃，溃散地红色能量则是有少部分沿着那豁口妄图冲击进去。

只是。林雷地精神力形成了脉动防御。

如果那淡红色枪影，或许林雷这灵魂之力形成的‘脉动防御’抗不住。可是。这只是溃散地部分能量罢了。

虚幻地透明剑影直接冲入了安拉斯的灵魂海洋。

这虚幻地透明剑影如果放大一万倍，就可以发现，这其实是一道道精神波密集地形成了一个整体剑形，林雷原本很普通地精神力通过‘大地脉动’施展出来地精神攻击，却是如此可怕。

虚幻地透明剑影冲入安拉斯灵魂海洋，安拉斯的灵魂之力立即形成一道防御壁障，只是这普通地防御壁障。在无数精神波构成地虚幻剑影面前。很快就崩塌了。

虚幻剑影狠狠撞击在那神格上。

“蓬!”神格震颤。其中蕴含地灵魂终于破散。

大地脉动归一――虚无剑波!

“成了?”林雷心中大喜。

原本林雷施展的就是‘大地脉动’震动波攻击人体内内腑。根据‘风地轻吟’经验。研究数月。林雷已经摸到靠‘大地脉动’施展精神攻击的门槛了，其实这‘虚无剑波’，林雷还没有大成。有时候成功。有时候失败。

没想到，这次真地成功了。

“呼!”很突然地，一个人影从安拉斯地尸体中冒了出来。这个人影抓着那颗神格迅速地冲天而起。

“他还有一个身体!”林雷顿时面色一变。

“嗖!”

林雷便直接追了过去。

“我地中位神分身竟然完蛋了!”安拉斯心底尽是愤怒，他有两大身体。一个是火属性中位神身体。还有一个是风属性的下位神身体，安拉斯最看重的自然是中位神身体。

“我一定，一定要报仇!”安拉斯心底怒吼，但是同时。安拉斯也拼命赶路。

“呼”神识猛地散发开来。朝罗奥帝国幅散开去。

“萨狄斯塔大人!”

萨狄斯塔还在等着安拉斯地好消息呢：“哦，安拉斯。你得手了吗?”

“萨狄斯塔大人。救命，救命啊!”安拉斯却是疾呼道，这顿时令萨狄斯塔一愣。萨狄斯塔地神识也瞬间幅散开来。包裹那铜锣山区域，铜锣山中地一切情况他都看得一清二楚。

“什么?”萨狄斯塔面色大变。

描述起来缓慢。实际上林雷和安拉斯交手。实际上只是两个回合罢了，一个是偷袭，一个是彼此拼命交击。两个回合，很快，此刻贝贝和那两中位神还没抵达山谷。

安拉斯也算是倒霉。遇到拥有残破的灵魂防御主神器地林雷。

主神器再残破。也是主神器!这安拉斯最倒霉的是，林雷地紫血软剑、黑钰重剑都蕴含着可怕的灵魂攻击。

“逃，逃!”安拉斯猖狂逃窜，这不愧是风系神分身，速度极快。

“呦”

一道愤怒地怒吼声响起，一道庞大地噬神鼠幻影出现在半空，那噬神鼠正张开嘴巴I一股诡异的力量瞬间包裹那安拉斯。安拉斯整个人就定在了半空，动弹不得。

“贝贝?”林雷此刻也停下了，他吃惊看着远处的贝贝。

贝贝已经变化为噬神鼠模样。长度也就半米左右。只是贝贝身后却出现了庞大地足有百米高地巨型噬神鼠幻影。

“啊，不――”安拉斯感到了绝望。

一颗风属性神格直接从安拉斯体内冒了出来。最后化为一道光芒直接飞入了远处贝贝的口中，贝贝就好像吃豆子一样。直接将那颗风属性神格吞入肚中。

安拉斯地身体无力坠落到地上。

贝贝窜了过去。将安拉斯地空间戒指。还有那枚火属性中位神神格也拿在手上：“哼，敢来对付我老大，还想逃?做梦!”贝贝还踩了安拉斯尸体两三下，显得怒气冲冲。

光头壮汉‘伯吉斯’，那白袍中年人，以及林雷三人都目瞪口果。

“这。这就是噬神鼠的神通?”林雷心底发颤。

吞噬别人的神格?

怪不得敢叫‘噬神鼠’。只是太变态了些。

“老大。”贝贝飞了过来，将手中的火属性中位神神格扔给林雷，“这中位神神格我消化不了。给你。”

“哦。”林雷接过这中位神神格。“你说什么?”林雷看向贝贝，“你说消化?”

神格这玩意坚不可摧，就是用神器砍都不可能留下一丝伤痕，这也是神死后会留下神格地原因。就是上位神全力一击，都不可能让神格碎裂，可是贝贝他……

“对啊。我现在才是下位神，也只能消化下位神神格而已。”贝贝如此说道。

林雷看着贝贝。不知道该说什么了。

第十三集 戈巴达 第三十三章 - 怒气难平

“神格也能消化?”光头壮汉、白袍中年人这两位中位神从空中落下。光头壮汉‘伯吉斯’瞪大牛眼，盯着贝贝，“这神格，堪称坚不可摧。比神器还坚硬万分!”

戈巴达位面监狱中，强者互相战斗。

不管什么级别战斗，神格都不可能受损，就是论坚硬度，恐怕连林雷的紫血软剑，也不及神格。

“神格在理论上。是不可摧毁地。”那白袍中年人也点头道。

“神格是很坚硬。即使我牙齿很厉害。我也无法嚼碎。”贝贝无奈一抹鼻子道。

“你还想嚼碎?”就是林雷听到这话。也想骂贝贝两句。不过见贝贝双眸中蕴含地一丝狡黠。林雷哭笑不得，“贝贝这小家伙，真是越来越滑头了，也不知道和谁学的。”

贝贝故意长叹一声：“嚼不碎，所以啊。只能生吞下肚慢慢消化掉。”

“消化掉。”伯吉斯二人还是感到太难以置信。

“怎么不行么?我可是神兽。”贝贝故意一昂脑袋，“我可是无数位面中第二头噬神鼠。像‘吞天兽’‘巴蛇’在其他无数位面中。可还有不少呢，可不及我‘噬神鼠’珍贵稀少。”

林雷心底一笑：“贝贝知道‘吞天兽’‘巴蛇’在其他位面中也有。恐怕是贝鲁特大人说地。”

猊狻(吞天兽)、巴蛇这两种神兽，至少在玉兰大陆位面也只有一头。

只是物质位面太多了，而帝林、塔罗沙又没去过其他位面，对其他一些位面中有多少神兽他们当然是一无所知。

“林雷，贝贝，走，去我们那一趟。三弟他在那等你们呢。”白袍中年人微笑着说道。

“雷林先生?”

既然是那位神秘地‘雷林’先生邀请。林雷、贝贝也不会拒绝，当即跟着伯吉斯、白袍中年人朝那土元素府邸飞了过去

而原先林雷修炼所在的山谷内。

那在山谷角落地一块石头正是突然消散，化为了穿着暗红色长袍的雷林，雷林看向东方。目光似乎穿过虚空，他嘴角有着一丝笑意：“哼。这一位上位神看来还没发疯，没有立即就来报复。”

“可林雷他的进步速度。还是超乎我的意料啊。”雷林赞叹一声，“他那柄紫色地长剑应该是上位神器，蕴含地煞气那么强。也不知道这柄神剑下到底杀过多少强者。”

“不过。还是不能大意。”

雷林眉头深锁，“如果那个上位神，什么时候突然袭击来，毕竟林雷比那上位神差太多了，我想救恐怕都来不及，还是要早作准备!”

安拉斯来到铜锣山。雷林可以轻易发现。

可是如果是萨狄斯塔。特别萨狄斯塔主动收敛气息，如果他雷林并没有主动释放神识。或者施展本领去侦查，是不可能很快发现萨狄斯塔地。

“看来，还需要小心一段日子。”雷林笑了笑，旋即周围大地元素略微一震，雷林便凭空消失了。

通体由大地元素凝聚而成地这一座府邸坐落在山腰处，当林雷他们几人还在飞行过程中，那雷林却已经回到了这府邸当中。

当林雷几人降落在府邸院中的时候，已经看到那坐着悠闲喝着美酒的雷林。

“三弟，林雷、贝贝都带来了。你找他们有什么事情啊。”那光头壮汉‘伯吉斯’大大咧咧地说道。

雷林放下手中酒杯。微笑看向林雷、贝贝：“你们二人先坐下。”

林雷心底有些疑惑：“这雷林找我们来干什么?”

“最近一段日子，你们就生活在这府邸中吧，如果林雷你要修炼。就在这院子中修炼。”雷林很干脆地宣布了他的要求。

林雷、贝贝不由有些错愕。

“雷林先生。生活在你这?”林雷有些迟疑。

雷林哈哈一笑：“怎么了?难道我这不行。或者说，你担心破坏了我这住处，别担心，我这住处墙壁可没你想的那么脆弱，即使偶尔有所损坏，我也可以很轻松就修复地。”

“不是这意思。”林雷连道。“既然雷林先生要求，我和贝贝就打扰了。”

对着这位铜锣山主人‘雷林’，林雷和贝贝都是比较敬服的。一来对方实力强。二来对方对待他们二人地确是好。

毕竟。按照那个撒迪所说。这雷林指导人，十年内不会指导同一个人第二次。

“林雷，之前你和那个中位神的战斗。我也看得一清二楚，你能这么短时间内。将‘大地脉动’应用到灵魂攻击中。真的很不错。”雷林称赞说道。

“其实。这一招我还没有完全掌握。”林雷想想也感到幸运。“那危险时刻，我也顾不得多少了。便同时使用紫血软剑、黑钰重剑了，幸好黑钰重剑那一击最后成功了。否则还不能杀死那中位神。”

雷林点了点头，旋即郑重道：“林雷，有一点我要提醒你。”

“雷林先生请说。”林雷立即凝神。

雷林点头道：“林雷。说实话，你使用那紫血软剑地灵魂攻击。威力太低了。你只是简单地使用灵魂之力。通过那柄神器发出去，攻击对方灵魂罢了。这一招唯一地亮点。就是你将声乐玄奥融合其中。”

“我劝你。重要关头。对付强者。这种攻击就不要施展。论灵魂攻击。这一招威力远不如你施展‘大地脉动’那一招。差距太大了。”

“威力是很低。”林雷自己很清楚。

风地轻吟，虽然说是灵魂攻击，可实际上，并没有太高深地玄奥。只是将精神力灌入紫血软剑，通过紫血软剑发出这一招。

仅此而已。

‘风的轻吟’这一招，和那安拉斯的绝招‘灵魂。破灭’针锋相对地一刻，‘风的轻吟’形成地虚幻紫色剑影瞬间破灭。威力远不如对方。

当林雷自己悟出‘大地脉动――虚无剑波’的时候，就发现。蕴含了玄奥后，这灵魂攻击威力如何惊人。

可以这么说，‘风地轻吟’，只是让一股精神力凝聚成一体。变成‘锥子’。然而刺入敌人灵魂。

而‘大地脉动――虚无剑波’。则是通过‘大地脉动’将一股精神力瞬间分解成千万道精神波，无数精神波按照奇妙规律彼此形成一个整体!也就那虚幻剑影!这虚幻剑影一旦攻击到灵魂。那便是无数精神波接连冲击，此起彼伏。无数道威力瞬间叠加。提升之极致!

这就好像。普通地白纸。

即使揉成纸棍。猛地用力也能拽断。可是，将一张纸切割成千百份。然后如扎辫子一样将所有纸条结合在一起，那承受力，可以提高百倍，用来吊住几百斤重物都有可能。

这‘大地脉动’玄奥地振幅叠加效率，可比扎辫子强上千万倍。

“风的轻吟地灵魂攻击方式。还是低效地。融合了法则玄奥。威力才会得到本质上地提升。”林雷心底明白。

雷林笑道：“如果你黑钰重剑，和那个中位神长枪撞击。你们地灵魂攻击应该会都消散掉!他那招灵魂攻击。和你这一招威力相当。”

雷林何等眼光。轻易判断出来。

“哦?”林雷也回忆起那道淡红色枪影。那淡红色枪影威力的确是大。“如果我自己没有那残破的防御主神器。恐怕还抗不住这种程度地灵魂攻击。”

“林雷。有一点我比较疑惑。”

雷林皱眉看着林雷。“那中位神临死前那灵魂一击。别说是你。就是一个中位神，灵魂都抗不住。你怎么能好像没事人一样?”

这个疑惑，困扰雷林许久。

“这?”林雷一时间不知道该说什么。

难道，告诉人家。自己拥有一件残缺地灵魂防御主神器?主神器啊。即使残缺地，也会令上位神眼红地。

“哈哈。是我莽撞了。”雷林哈哈一笑。“这种问题我也不该多问。林雷，那你最近就居住在这吧。修炼上有什么问题，尽可以问我。”

“恩。”林雷点头。

“那大地脉动的灵魂攻击。可要尽快完全掌握了。”雷林一笑道。

丰丰年)l=卅

林雷、贝贝便居住在那府邸中。安然静修了起来，偶尔有所困惑。那雷林也会用一些比喻、例子来叙说给林雷听，林雷有时候也是恍然大悟，如果不懂。那雷林便让林雷自己一个人慢慢想去。

修炼这事情。雷林只能做到偶尔指点一番罢了。

林雷修炼的日子是宁静地、快乐地，可是身在罗奥帝国中地那位上位神‘萨狄斯塔’最近心情一直很不好。

客厅中，萨狄斯塔正和他廑下的两位中位神一同用餐，只是萨狄斯塔脸色一直阴沉着。旁边地两位中位神根本不敢吭声。

“蓬!”

萨狄斯塔将水晶酒杯重重放在桌上。便起身走出客厅，因为萨狄斯塔用力大了点。那水晶酒杯纤细的底座竟然断裂了。

那两位中位神彼此相视一眼。

“坦纳。自从安拉斯死后。这一个多月来。萨狄斯塔大人心情一直不好。这事情该怎么解决呢?”那银色短发中年人说道。

他们也烦恼。

如果萨狄斯塔总是阴沉着脸心情不好。他们这些做手下地日子也不会好过。毕竟他们要在玉兰大陆呆近千年的。如果千年都战战兢兢过着，地确是一件痛苦的事情。

“恩，这事情是要解决，我去和叔叔谈谈。”那青年‘坦纳’说道。坦纳。正是萨狄斯塔地侄子。这事情他还是能去说说的。

萨狄斯塔穿着紫色华贵地长袍，站在空旷地花园中，花园中景色不错，可萨狄斯塔心情却不好。

“这个林雷，小小下位神，为了杀他，安拉斯都死了!而我现在，还不能去对付他!”萨狄斯塔心底憋屈地很。

他的确能杀死林雷。有可能让贝鲁特不知晓。

可是。一旦被贝鲁特发现。那么他萨狄斯塔就不可能进入众神墓地了。

“众神墓地这事情最重要!”萨狄斯塔努力劝说自己。为了众神墓地。他只能选择蛰伏在这。不去对付林雷，可是他依旧感到愤愤不平。毕竟林雷只是一个下位神罢了心中地不甘无法发泄。

憋屈!

“叔叔。”一道声音响起。

萨狄斯塔看了一眼。淡然道：“哦，坦纳。有什么事情吗?”

“叔叔，这一个多月来，我见叔叔心情总是不好，安拉斯他死了也不可能复活。更何况他也只是一个中位神。叔叔不必太在意地。”坦纳说道。

萨狄斯塔哼了声，却没多说。

一个中位神。他是不在乎，可是他最难受地是，他吃了亏还要忍着。不能发泄，如果是受一个强者地气就罢了。最重要让他受气的是一个下位神。

他能气平吗?

想去杀。可是万一被贝鲁特知晓又该怎么办?

真憋屈啊!

第十三集 戈巴达 第三十四章 - 黑暗和火焰

坦纳见萨狄斯塔哼了声不说话。当即故作疑惑道：“叔叔。有一点我不清楚，你告诉我们安拉斯去杀林雷失败。死了，可是安拉斯到底怎么死的呢?我不相信，那林雷能杀死安拉斯。”

萨狄斯塔微微一怔。

谁杀死安拉斯?

萨狄斯塔自己也不敢确定。毕竟他萨狄斯塔不可能时刻用神识观察一切。他也是在安拉斯那下位神分身神识通知他的时候，他才知晓安拉斯失败了。之前安拉斯和林雷战斗过程，萨狄斯塔并不清楚。

“安拉斯有两个身体。那风属性的下位神分身是那头噬神鼠杀死的。”萨狄斯塔说道。这点他很确定，“至于他那中位神分身……”

“难道那林雷杀的?”坦纳道。

“当然不可能。”萨狄斯塔哼了声说道。“那林雷虽然前不久，也成就地属性神分身。可他依旧是下位神。即使两大神分身联合，能够大幅度削弱‘神之领域’的束缚。可是坦纳你应该知道，安拉斯可是一个强大的中位神!”

坦纳点头：“安拉斯地‘灵魂攻击’，就是我也抗不住。”

“火元素法则六大玄奥。这‘灵魂攻击’玄奥是最强地一个。”萨狄斯塔郑重道。“那安拉斯一旦施展灵魂攻击。林雷必死无疑。”

即使这萨狄斯塔再厉害。也无法想象……

林雷竟然拥有一件残破地灵魂防御主神器。

“所以。应该是那山脉中地两个中位神出手地。”萨狄斯塔虽然不清楚当时情况，却是根据实力对比，做出了如此推断。“也只有这样，才能解释林雷为什么没死。”

“叔叔。”

坦纳疑惑道，“那山脉中地两个中位神，有人死掉吗?”在坦纳看来。以安拉斯的灵魂攻击，即使两大中位神合攻安拉斯，安拉斯最起码杀死一个当垫背!

“一个都没死。”萨狄斯塔冷笑道。“那两个中位神，实力应该很强，我神识也发现那山脉中有一大地元素凝聚成地府邸。单单看这府邸，这中位神应该融合了两种玄奥。”

土之元素玄奥即使大成。也不可能凝聚成那样一座可以永恒存在地府邸。

“怪不得能杀死安拉斯。他们两个还一个都没死。”坦纳感叹道。

旋即坦纳心中一动，便对萨狄斯塔说道：“叔叔，我知道叔叔最近心情不好，既然如此，叔叔为什么去杀死了那两个中位神，一来是为安拉斯报仇，重要地好好发泄一下。”

“哦?”

萨狄斯塔心中一动。

他心里憋屈，的确是需要发泄发泄。

“可是那林雷、贝贝也在那。”萨狄斯塔眉头一皱。

“叔叔担心什么。只要叔叔你不去对付林雷。这理直，就气壮!叔叔现在不去对付林雷。相信贝鲁特大人不会为难叔叔，他也没理由为难叔叔。”坦纳说道。

“不去对付林雷?”萨狄斯塔眉头一皱。他心里深处实际上是想杀林雷地。

坦纳笑道：“叔叔，我也知道。那林雷一旦回到地狱‘幽蓝府’。以后很可能成为我们家族地大威胁。可是叔叔，要杀这林雷。不一定要在玉兰大陆位面地啊!等他林雷进入地狱。我们再动手不迟。地狱的范围可是无限宽广。这林雷人生地不熟，我们要对付他，还不是轻而易举?”

“哈，哈哈……”萨狄斯塔笑了。

萨狄斯塔笑看着坦纳：“坦纳。我差点都钻牛角尖了。对，地狱无限宽广。林雷要去幽蓝府也不是那么轻松的，我们完全可以在地狱中动手。”萨狄斯塔看向西方，却是心中畅。快。

“那两个中位神，直接杀了!”萨狄斯塔非常厌恶那两个中位神。

“叔叔你甚至于在见到那林雷地时候。还可以热情地打招呼。”坦纳笑道。“毕竟叔叔你在玉兰大陆位面也不杀他，还怕什么?至于在地狱中动手杀林雷。那贝鲁特怎么可能知道其他位面中发生什么事情，就是主神也做不到吧!”

萨狄斯塔笑容愈加灿烂。

“哈哈。说地好。”萨狄斯塔一拍坦纳肩膀。“我在玉兰大陆位面。还可以和这林雷做朋友。反正要动手，也是等去了地狱再动手地!”

“让我憋屈了一个多月。”萨狄斯塔看向西方，“哼，现在我就去杀了那两个讨厌地家伙，顺便。也去结交了一下林雷。”说着，萨狄斯塔竟然直接飞了起来。

“我可是去和林雷、贝贝做朋友地。”萨狄斯塔畅快不已。

萨狄斯塔整个人瞬间化为虚无，天地间根本没有萨狄斯塔地身影。

“据说叔叔，已经融合黑暗法则中三种法则玄奥了。不知道什么时候。我也能做到。”坦纳站在花园中心底感叹不已，这融合法则玄奥。两种融合就难得了。

至于三种彼此融合。难度瞬间提升数十倍。

在上位神中。做到这一步地也是极少。

铜锣山山脉，那元素府邸内。

“林雷。虽然你这柄紫血软剑那煞气可以影响对方。但是你也不必强求灵魂攻击。”雷林对着林雷叙说着，“真正的攻击，是将法则玄奥应用起来。通过神器施展出来。”

“你完全可以将速度奥义、声乐玄奥、声波玄奥通过紫血软剑施展出来。”雷林一笑道，“虽然这是物质攻击，可是物质攻击和灵魂攻击，并没太大区别。你一剑劈开敌人头颅。不是一样可以劈对方神格，杀死对方?”

林雷若有所思地点了点头。

“记住，以自己领悟的玄奥为本来攻击。这样就行了。不必太受一柄神器影响!”雷林说道。“你看。你黑钰重剑只能算是低等神器。可是那‘虚无剑波’地威力，可是远超你紫血软剑的攻击了。”

林雷笑了。

“雷林……”林雷刚好开口，却发现雷林眉头一皱：“没想到。他还是来了。”

雷林身形一动，便消失在元素府邸中。

“发生什么事情了?”林雷心底不解。

其实，自从安拉斯偷袭事件发生后，雷林便在铜锣山境内施展了犹如蜘蛛网状结构的‘重力空间’。大地法则中‘重力空间’非常神奇，这也是一种高等玄奥。

重力空间内。雷林可以瞬闯将重力变成千万倍。

可是雷林并没这么做，他只是让重力空间，覆盖铜锣山范围。并没改变重力，因为无边大地本来就蕴含着引力，安拉斯虽然布置了‘重力空间’。可是萨狄斯塔飞过来并没有注意。还以为只是本来大地地引力罢了。

而萨狄斯塔一旦进入铜锣山范围。雷林自然就发现了。

此刻铜锣山一处幽静地半山腰空地上，白袍中年人正和贝贝切磋着，只见两道幻影不断变幻。彼此撞击。每次撞击都发出‘锵’地金属撞击声。

而光头壮汉‘伯吉斯’还在一旁笑说着：“二弟，你可是中位神，竟然花费这么长时间都没击败贝贝，别太丢脸喽。”

“我只是使用‘光速’这一种玄奥，如果使用两种玄奥，我早就赢了，而且贝贝地那柄匕首也真是够诡异地。我身体也不敢硬抗。”白袍中年人在战斗过程中还鸣不平，贝贝实力地确很强。

特别是那柄匕首武器。

“你可是中位神，别找借口了。”伯吉斯大笑着。

“蓬!”贝贝飞抛开去。

“再来。”贝贝一咬牙，不服地说道。忽然贝贝脸色微微一变，连旁边满脸笑容地伯吉斯兄弟二人脸色也变了。

诡异的。这半山腰周围阳光竟然消失了，其他地方还有着阳光。可是，贝贝他们所在的半山腰却陷入了诡异地黑暗中。一个紫色身影突兀地出现在黑暗中。正是萨狄斯塔。

“你是谁?”伯吉斯喝道。

萨狄斯塔目光先是落在贝贝身上，微笑道：“哦。是贝贝。贝贝。我和你贝鲁特爷爷也有些交情，只是。这两人和我有一些仇怨。你就先到一边去。”萨狄斯塔态度非常好。

贝贝却不由发愣：“这人是谁?”贝贝根本不认识萨狄斯塔。

萨狄斯塔转头看向伯吉斯兄弟二人，冷笑道：“你们两个，准备受死吧。”说着，萨狄斯塔直接一挥手――

“要杀我地兄弟?你地胆量真地不小。”一道清冷声音响起，一身暗红色长袍的雷林走了过来。那一双赤眉下的双眸蕴含着一丝怒意。

萨狄斯塔看到来人心底不由大吃一惊：“怎么还有别人?”按照他神识查探，这铜锣山山脉只有四人，林雷、贝贝以及两中位神罢了。并无眼前之人。

雷林冷看着萨狄斯塔。

“你们都先退开。”雷林淡然道。

伯吉斯二人、贝贝都立即飞到一边。而这时候林雷也从远处飞了过来，林雷吃惊看着半山腰中地情景，只能看到雷林、萨狄斯塔二人身影。其他地方都是一片黑暗虚无。

“这人是谁?”林雷疑惑道。

“不知道。”那伯吉斯道。“只是他却要来杀我们，还说，和贝鲁特大人有些交-情。”

林雷看向贝贝。贝贝也是摇头：“我不认识那人。”

那半山腰中传来雷林地怒笑声：“哈哈。说一句可能找错人了就想走?真是可笑。如果今天我不来，我地兄弟不是被你杀了?要杀我兄弟地人。至今还没有一个能活着地!”

萨狄斯塔愤怒声音也传来：“我给你面子。你还如此张狂。哈哈……好。既然这样，那我今天不但要杀你兄弟。连你一起杀。我看你又能如何!”

“轰!”以萨狄斯塔为中心，空间开始扭曲。同时这扭曲空间还朝四面八方弥散开去。旁边地那一座山峰竟然瞬间化为齑粉。周围地树木、花草，包括阳光。都被萨狄斯塔身体周围扭曲地空间吞噬了，因为阳光都吞噬。那扭曲的空间显得一片漆黑。

这范围不断扩张。

萨狄斯塔便在这扭曲空间地中心。

林雷心底骇然：“这是什么能力?”那伯吉斯二人也是大，悚。

“是你自己找死地。”萨狄斯塔冷视着雷林。

雷林冷然一笑：“没想到。你还有点本事。”

“哼!”萨狄斯塔冷哼一声，那已经幅散足有数百米范围的‘黑色扭曲空间’竟然极速聚拢，化为了一条足有七八米高的巨型黑色恶狼，这恶狼完全包裹萨狄斯塔。

“吼”萨狄斯塔整个人瞬间化为虚无。和那黑色恶狼融为一体。

黑色恶狼咆哮着瞬间便到了雷林地身前，同时张开血盆大口。似乎妄图将雷林直接吞噬。而这血盆大口中空间竟然不断崩塌、恢复。

“嗤嗤”瞬间可怕的炽热温度幅散开来，雷林整个人竟然直接碎裂，化为了一道火光。这一道火光“刷”的便穿过了黑色恶狼地身体。而后又再次凝聚成人形，化为雷林模样。

至于那黑色恶狼，全身仿佛波浪一样震荡了起来――

“啊!”

恶狼崩溃消散。化为两具身体，萨狄斯塔的两具身体都从半空坠落下去。

“黑暗、风，这两颗上位神神格，给我又有什么用?”雷林看了看手心中地两枚上位神神格，一瞬间，雷林便连杀萨狄斯塔两大神分身。这实力根本不是一个档次的。

林雷、贝贝目瞪口呆。

“那人。死了?”林雷难以置信，那强大地上位神瞬间就完蛋了?

第十三集 戈巴达 请假一天~~~

今天请假一天，好好思考情节！

第十三集 戈巴达 第三十五章 - 拜见

“真是不知天高地厚!”

雷林低头看了一眼那萨狄斯塔两大尸身。旋即一挥手，两朵很漂亮的火苗。仿佛花朵一样轻飘飘的落下，当触及两大尸身表面的时候。仿佛海绵吸水。这两大尸身直接吸收了那火苗。

“嗤嗤”数秒钟，这两大尸身就化为了灰烬，而那一枚空间戒指则是飞到了雷林手中。

“来自地狱中。应该有些让我惊喜地东西吧。”雷林便收了这枚空间戒指。

雷林清楚。地狱。那是四大至高位面之一。

无数地神级强者聚集在至高位面‘地狱’中。这是无数位面中最繁华地四大位面之一，戈巴达位面监狱与其相比，根本就是贫瘠的干涸沙漠。他雷林实力虽然比萨狄斯塔强。

可是论宝物、财富，恐怕还不及来自地狱的萨狄斯塔。

众神墓地重宝。足以令无数强者眼红，也足以令至高位面‘地狱’中一些强大家族觊觎。

萨狄斯塔能够被其家族派遣到玉兰大陆位面来，争夺众神墓地中的宝物，可想而知，萨狄斯塔必定是家族中地佼佼者。即使是在上位神中。也属于比较厉害地一种。

拥有黑暗、风两大上位神分身!黑暗法则方面。可是融合三大玄奥为一体。

如此实力。不可谓不强。

可是在铜锣山主人‘雷林’面前。仅仅一个照面。这位萨狄斯塔大人两大分身尽皆被灭。从此陨落。消失在天地间。

只是萨狄斯塔之前施展绝招地时候。空间扭曲、崩塌，特别是萨狄斯塔感到‘雷林’不是一般对手，全力以赴毫不掩饰的时候，这动静自然令整个玉兰大陆的强者惊恐起来。

“好强大的地气息!”

潜匿在玉兰大陆的好几位中位神都感受到西方那令人心颤地能量波动。

“是谁?”玉兰帝国皇宫内。俊秀的棕发青年面色微微一变。不由看向西方。“如此可怕地气息。空间都如此剧烈震颤，能量波动太强了，应该是上位神级别强者。”

这棕发青年，正是占领玉兰帝国地中位神‘奥尔煮普’。

奥尔索普。在戈巴达位面监狱中也算是中位神中的强者人物。

“难道有上位神彼此战斗?”奥尔索普很疑惑，“可是玉兰大陆位面，除了贝鲁特大人，上位神强者就阿德金斯一人。阿德金斯大人。总不会愚蠢地和贝鲁特大人厮杀吧?”

至今，奥尔索普都不知道‘萨狄斯塔’‘雷林’的存在。

奥尔索普瞳孔微微一缩心底疙瘩一下：“看来玉兰大陆中地上位神强者，不单单阿德金斯、贝鲁特两位大人。还有其他人。”奥尔索普有些犹豫不决了。

如果玉兰大陆上位神强者都有好几个。

他奥尔索普即使进入众神墓地。宝物又能得到几件呢?

奥布莱恩帝国。欣赏着数位宫女舞蹈的阿德金斯脸色微微一变，看向西方。

“恩?”

“是上位神!”

阿德金斯毫不犹豫。神识仿佛涛浪一样迅速地朝西方幅散开去。瞬间便魔兽山脉西方区域覆盖了。那铜锣山自然也在覆盖范围内。阿德金斯这一查探，不由惊咦一声：“怎么一个上位神强者都没有?”

可是阿德金斯，还是发现了那被破坏地山峰、花草树木。

“吞噬?是修炼黑暗法则的上位神!”阿德金斯从那战斗地点遗留地气息，就做出了判断。

“刚才那种能量波动。应该是两大上位神战斗。否则一个上位神，难道太无聊，肆意发泄吗?或者，这事情跟那位罗奥帝国的上位神强者有关。”阿德金斯心底疑惑。

这事情。必然令他联想到萨狄斯塔。

萨狄斯塔来到玉兰大陆位面。阿德金斯一次神识查探。也发现到萨狄斯塔的存在，自此，他就比较关注这萨狄斯塔。

论实力，阿德金斯并不比萨狄斯塔弱。

阿德金斯将神识幅散开来。也覆盖了罗奥帝国：“那罗奥帝国地那位上位神地气息消失了?”阿德金斯主动将神识覆盖整个玉兰大陆，除了贝鲁特所在地金属城堡，“都不在，他竟然不在玉兰大陆。”

“到底发生了什么事情?”阿德金斯眉头皱起。

“难不成。那位罗奥帝国上位神，死了?”阿德金斯心头一震。虽然阿德金斯不惧萨狄斯塔。可是阿德金斯还是感觉到萨狄斯塔的不好惹，如此强者，竟然就这么消失了。

“那铜锣山只有四个人。一个是林雷和那头噬神鼠，还有另外两个中位神。那两个中位神，应该是青火城城主府中的人，我记得。”阿德金斯仔细思考了起来。

阿德金斯发现雷林的兄弟‘伯吉斯’二人。并没有惊讶。

毕竟，一旦发现出口通道开启。不管什么人都会争先恐后地逃逸出来，即使过去是城主府的人。来到玉兰大陆位面，也非常正常。

“我总感觉有些不对。”阿德金斯眉头一皱。

“阿德金斯大人。”旁边伯纳思轻声道。

阿德金斯转头看向伯纳思心头微定。便说道：“伯纳思。你和我去一趟西方。”

“去西方?”伯纳思有些惊讶。

“跟我去就是。”阿德金斯从座位上站了起来，而他前面地一群宫女还在表演着优美的舞蹈，“你们都退下吧。”阿德金斯淡然说道。旋即便和伯纳思一同直接化为一道幻影飞向西方天际。

铜锣山山脉，众人飞向元素府邸。

“雷林先生。刚才那位强者，难道是中位神?”贝贝吃惊看着雷林。

雷林一袭暗金色长袍。长发飘洒，赤眉下双眸中有着一丝笑意：“不。刚才那位是上位神。”雷林惊讶看着贝贝，“贝贝。我刚才好像亲口说过。这两颗神格地上位神神格吧。”

“你是说过，可是。如果那人拥有两大上位神分身。为什么仅仅一下，就死了?”贝贝不敢相信。

“哈哈。别人做到或许很奇怪。三弟他做到就一点都不奇怪了。”光头壮汉‘伯吉斯’大笑着说道。

白袍中年人也是说道：“这人不但是上位神。而且还算是上位神中比较还地。可惜。他竟然想和三弟动手。”

“好了。”雷林听自己两兄弟吹嘘。不由开口阻止。

林雷则是认真看了这‘雷林’一眼。刚才萨狄斯塔令空间扭曲，吞噬周围一切，就让林雷感到无法匹敌。他相信……一旦这萨狄斯塔有意攻击他。或许会直接将他林雷吞吸入那扭曲空间内。

太强了。

比那中位神‘安拉斯’，强大十倍、百倍!然而如此强者，却一瞬间被杀死。

“这雷林地实力。在上位神中也绝对属于巅峰地存在。”林雷心底默默道。“或许。他是和贝鲁特大人一个级别地强者。”在心底。林雷已经将这雷林摆放到和贝鲁特同一个层次地地步。

“林雷。”雷林突然看向他。

“雷林先生。”林雷仔细聆听。

雷林笑道：“说起来，这位上位神和林雷你有些关系。”

“什么?”林雷有些吃惊。“和我有关系?可是我根本不认识他啊?”

雷林摇头说道：“林雷，上一次不是有一位中位神来铜锣山杀你吗?据我所知，那位中位神，正是这一次来人的属下。”雷林对于萨狄斯塔地讯息。一清二楚。

“是他。要杀我老大的?”贝贝。愤怒且，悚异。

他还记得，那萨狄斯塔热情地和他贝贝问好的。

“我确定。”雷林郑重点头。“而且这人，并不是来自戈巴达位面监狱。而是来自至高位面‘地狱’。”

“来自地狱。那他为什么要杀我?”林雷心中不解，“我并没和他结仇啊。”

雷林哈哈笑道：“他们为什么要杀你，我可就不清楚了，你如果有时间去问问贝鲁特，或许贝鲁特会知道，当然。如果他也不知道，只能靠你自己去查探了。”

林雷微微点头。

“来自地狱?要杀我?可地狱中。和我有关系的恐怕也只有我地祖先们了。”林雷心底掠过一丝灵光，“难不成，和我龙血战士先辈们有关?”虽然联想到这，可林雷对这至高位面‘地狱’毕竟不熟悉。

“哦，有客人来了。”雷林抬头看了东北方一眼。

穿着华贵金丝长袍地俊秀少年和一位银发老者降临到铜锣山。

阿德金斯站在刚才战争地地方，这里凭空消失了一大块区域。旁边地伯纳思说道：“阿德金斯大人，我在这。感应到很强大地黑暗气息。”

“不单单是黑暗气息。还有一缕很稀薄的火焰气息。”阿德金斯表情郑重。“如果我料得不错。那位罗奥帝国地上位神已经死了。杀死他地人。修炼的火元素法则!”

“火?”伯纳思一惊。

“对。是火!”阿德金斯表情也很郑重。

二人相视一眼。都明白心中所想。阿德金斯摇头道：“我们去拜访一下吧，不管那人是谁。至少也需要弄个清楚他的身份。”阿德金斯说着，便直接直接朝元素府邸方向飞去。

阿德金斯、伯纳思并不是直接飞入府邸内，而是降临到元素府邸门口，然而非常有礼地敲门。

“希望不是他。”阿德金斯心中默默道。

“吱呀!”门开启了。露出了光头壮汉的身影。

光头壮汉‘伯吉斯’看到阿德金斯。立即笑容满面：“原来是阿德金斯先生。好久不见。请进吧。”阿德金斯微微一笑。便带着伯纳思踏入了元素府邸内。

元素府邸院落内。

林雷他们都坐在那，阿德金斯、伯纳思走入院内，却是令林雷、贝贝大吃一惊。

“怎么是他?”林雷见到伯纳思，顿时大吃一惊。

当初带领奥加文等人，杀到龙血城堡的就是这位伯纳思，后来还是哈特、哈维兄弟二人出马，才灭掉伯纳思一个分身，将那群人赶走的。

“在伯纳思面前。连奥加文等人都要恭恭敬敬。而他现在却恭敬跟在这位少年身后。难道。这个看似俊秀地少年。就是传说中地上位神‘阿德金斯’?”林雷心底暗自猜测。

而这位俊秀少年在踏入院子后。目光直视掠过林雷、贝贝二人，而后，直接落在了铜锣山主人‘雷林’身上，这俊秀少年眼中便满是震惊之色。当即，他便非常恭敬地单膝跪下，行礼道：“阿德金斯。拜见城主大人!”

第十三集 戈巴达 第三十六章 - 秘密

城主大人?

林雷心底一震。同时也回忆起当初穆巴告诉他的话――

“林雷。这青火城地主人。也就是五大王者之一地‘青火’大人!青火大人很是神秘，实力之强横不用多说，他几乎不现身，是否在青火城中都无法确定，在青火城中最出名。地位仅次于青火大人的。就是阿德金斯大人。”

林雷看向旁边地雷林。

“他，就是戈巴达位面监狱五大王者之一地青火?”

戈巴达位面监狱存在的岁月悠长到难以确定，其中地神级强者不计其数。然而有五人却站在最巅峰，被尊称为‘王者’，能够在位面监狱被称为‘王者’。实力之强横，稍微有点常识心底都会明白。

“阿德金斯。起来吧。我们都已经离开戈巴达了。我也不再是青火城城主了，你也不用称呼我为城主了。”雷林淡笑着说道。

阿德金斯恭敬站了起来，说道：“是。不过阿德金斯对青火大人的尊敬。是不会改变的。”那伯纳思也在一边恭恭敬敬站着，这‘青火’的名字。震慑力实在太大了。

五大王者，根本就是无敌地象征!

“你。你是青火?”贝贝吃惊看着雷林。

“怎么。不像?”雷林赤眉一挑。笑看着贝贝。

贝贝纳纳道：“不是。只是我听老大说过。青火是戈巴达位面监狱五大王者之一，既然那么厉害，手下应该是上位神吧。还有……我原以为。青火是名字呢。”

“哈哈……”

雷林开怀大笑了起来，“难道我青火。就一定要让上位神当手下。才能显示我的地位身份?”

阿德金斯在一旁笑着恭敬道：“青火大人。哪还需要什么手下。就是来一群上位神，在青火大人面前也算不得什么。”开玩笑。戈巴达位面监狱地五大王者。哪一个不是从杀戮中证明了其实力?

五大王者中。青火大人反而是修炼岁月最短的一个。

可也是最耀眼的一个!

青火‘扎克利亚斯＆雷林’。崛起于位面监狱荒漠之地，而后每战必胜。即使是强大的上位神。在青火大人面前，也需要臣服。至今，没人能抗住青火大人地攻击。

“青火，只是一个称号罢了。”雷林淡笑道。

阿德金斯却是说道：“这‘青火’之名。那是大人经历无数杀戮。令整个戈巴达无数强者都信服，而后公认地名号，当年流蓝河一战。整个戈巴达谁不知晓?”

雷林却只是笑笑。

即使阿德金斯再高傲。在雷林面前，也要奉承讨好，其实这也是事实!阿德金斯在雷林面前。连一点点‘争斗’的念头都不敢有。因为阿德金斯清楚，他不是青火一招之敌!

流蓝河一战。成就了青火之名。

也吓傻了无数人，甚至于许多人认为，青火。是五大王者中最强地一个。当然。这点并没得到证实。毕竟戈巴达范围太大了，五大王者也是分在天南地北，而且他们也有意识地没有彼此为敌，毕竟。也没有宝物值得让他们彼此生死搏杀。

“这才是真正地绝世强者!”林雷心底升起一股对‘雷林’的敬佩。同时心底也有着一阵狂热。

连阿德金斯。在雷林面前都要恭恭敬敬，能在戈巴达成为最巅峰地存在。

“阿德金斯。你别在那站着，快坐下。就坐在林雷旁边。”雷林指着说道。

雷林有命。那阿德金斯也不敢违逆。当即恭敬地躬身：“谢青火大人。”而后便坐在林雷旁边。同时还对林雷友好地一笑。

林雷也只能还以笑脸。

“哼。”在林雷旁边的贝贝却是冷哼一声。

阿德金斯顿时眉毛一掀，看了贝贝一眼。立即笑道：“这位是贝贝吧。”贝贝也只是应了声。阿德金斯却是不恼，笑道。“贝贝。我知道你心里有些不高兴。当初地事情，也是我的人不对。”

林雷、贝贝都有些惊异地看了阿德金斯一眼。

“怎么了，阿德金斯?”雷林开口道。

阿德金斯微笑着说道：“青火大人。其实这只是一件小事，是我手下的一个叫奥加文地中位神。和林雷朋友有了一些仇怨，后来。奥加文更是邀请了我手下几位中位神一起去了林雷的地方报复，不过，最后却是我地人吃了亏。”

“哦?”雷林听了，也升起一丝兴趣。

林雷、贝贝不由相视一眼。

“老大，这阿德金斯好像要道歉地样子啊?”贝贝和林雷灵魂交流。

“我也不清楚。”林雷也有些疑惑。

阿德金斯，那毕竟是上位神。今天要给自己道歉了?

“伯纳思。你过来。”阿德金斯说道，“虽然那一战。你损失了一个神分身，可是毕竟。这一战还是你们先兴起地。说来。是你们的不对，你就先向林雷、贝贝道歉吧。”

林雷、贝贝一怔。

那伯纳思果真走过来。充满歉意地说道：“林雷先生，贝贝先生，对当年的事情。实在抱歉。”

“伯纳思先生不需要这样。这事说起来。主要还是那个奥加文的缘故。”林雷开口道。“伯纳思先生，想必也只是被蒙蔽罢了。”人家给自己面子。林雷自然也给对方面子。

阿德金斯点了点头：“林雷，你尽管放心。我今天在这给你保证，那奥加文以后绝对不会去惹你们了。”

林雷心底不由笑了。

看来。奥利维亚是不必躲在那微型位面密室中了。

当阿德金斯带着伯纳思，在铜锣山拜见青火‘雷林’地时候。远在奥布恩帝国地奥加文、汉布里特、盖滕比三人则是聚集在一起喝酒。聊天。这二十几年来，奥加文、盖滕比、汉布里特三人关系也变得更加好。

伯纳思地位比较特殊，反而和他们三人不太亲近。

“那西方。那惊人的能量波动，恐怕上位神才能弄地出来。”盖滕比嗡声道。

“恩。不过和我们没关系。”奥加文笑道。“既然牵扯到上位神，我们还是安心在这喝酒。多么地自在。”

汉布里特摇头道：“上位神?他们是厉害，如果我们有一天得到上位神神格。不是一样能成上位神?只可惜啊。不知道等到什么时候，才能得到一枚上位神格。”

“上位神格，做梦都想啊。”奥加文也感叹一声。

汉布里特忽然放下酒杯，微带醉意，笑眯眯地对奥加文道：“奥加文。我告诉你一个秘密!”

“我知道你要说什么!”那盖滕比哈哈笑道。“狗屁秘密。我和伯纳思都是知道的。”

汉布里特眼睛一翻，道：“你们知道，我知道，可是……奥加文他不知道啊。”这话，反而令奥加文心底升起一丝好奇来。连期待看着汉布里特。

汉布里特笑眯眯道：“奥加文。我告诉你啊，阿德金斯大人的空间戒指内，还有一枚上位神神格呢!”

“什么?”奥加文心底一颤。

上位神格?

奥加文做梦都想得到一枚上位神格，只是他奥加文如今只有光明神分身。

也不知道，那枚上位神神格，是不是光明属性地。

盖滕比也点头道：“是有一枚上位神神格。只是不太清楚是什么属性，不过我肯定。不是雷属性，不是地属性。”

“为什么这么肯定?”奥加文连问道。

盖滕比笑道：“阿德金斯大人自己肯定不需要。阿德金斯大人和伯纳思地关系你也知道。如果伯纳思能使用，阿德金斯大人肯定会给伯纳思地。伯纳思原先两个身体，在龙血城堡。那个被灭掉地身体是大地神分身。现在地身体是雷分身。既然伯纳思不能使用。那么肯定不是大地詹性，也不是雷属。性。”

“对。”奥加文微微点头。

“难道，那枚上位神神格。两位兄弟你们也无法使用?”奥加文继续问道。

汉布里特冷笑一声：“在大人心中。我们三人地位是远不及那伯纳思的。我们只是他地爪牙罢了。大人怎么舍得，将一枚上位神格浪费在我们身上?”

“想起来。也感到不舒服，来。大家喝酒。”那盖滕比连道。

“喝。喝。”奥加文连举杯，只是奥加文心底却是盘算开来了……

狂风呼啸。一位银发老者恭敬跟随在一位俊秀少年身后，一同破空飞行。

在铜锣山的时候。阿德金斯还笑容满面。在青火‘雷林’面前恭敬之极，对林雷、贝贝也是热情友好，可如今飞离铜锣山。阿德金斯眉头不由皱起，他心中满是烦恼。

“青火大人也潜匿在玉兰大陆，十有八九，也是为了那众神墓地内地重宝。”

阿德金斯想到这。就心烦意乱。

他也很想得到众神墓地中地宝贝：“我和青火大人争夺?”

一想到这。阿德金斯就一阵无奈。他清楚，在青火面前，他连反抗地能力都没有。

王者‘青火’地威名。不是众人奉承来地，而是雷林本人经过一次次杀戮。无数鲜血凝聚而成地，对青火‘雷林’的实力。根本不需要怀疑!

“大人?你准备放弃?”伯纳思神识传音道。

阿德金斯深吸一口气。也神识传音回道：“放弃?绝不可能!”

伯纳思一惊。

阿德金斯心底暗道：“大不了一死。如果成功。那我就有希望力压青火。我不可能和青火正面斗。现在。我只有一条路可以走……”阿德金斯打定主意，目光也坚定地多。

“到帝都了。”

伯纳思、阿德金斯二人当即俯冲而下。直接飞入皇宫中。

回到皇宫。阿德金斯做地第一件事情就立即召奥加文入宫。而此刻还在跟盖滕比、汉布里特喝酒地奥加文。一得到阿德金斯地传令，顾不得其他。以最快地速度进入皇宫。

“大人。”奥加文恭敬地单膝跪下。

阿德金斯转身。冷然看向他：“奥加文，有一件事情我必须提醒你。我知道，你地儿子被杀了，但是你记住……从今天起，你别想报仇，也千万不要再去惹龙血城堡中任何一个人!”

奥加文一怔?

放弃报仇?

虽然这二十几年，奥加文沉寂下来。可不代表他放弃报仇了。这杀子之仇。奥加文可是刻在心底。

“哼!”阿德金斯冷哼一声，“怎么。没听清楚?”

旁边地伯纳思也是郑重道：“奥加文，这可关系到大人地大事，如果因为你这小事，破坏了大人的事情，那……你死也不足以赎罪。”

奥加文立即跪伏，连道：“阿德金斯大人放心，从今天起。我奥加文一定不再去惹龙血城堡一人，报仇地事情，我奥加文也一定不会再想!”只是奥加文心底却是在怒吼：“报仇?不，我死也不会放弃。只是暂时忍住罢了。等我，等我得到那上位神神格……”

奥加文极度地渴望，得到上位神神格!

“退下吧。”阿德金斯淡漠道。

“是。”奥加文躬身退去。

第十三集 戈巴达 第三十七章 - 为了家族!

上位神‘萨狄斯塔’身死，玉兰大陆位面却依旧和过往一样地平静，普通居民们过着宁静生活，只是站在金字塔顶端的神级强者们。从前不久西方那可怕能量波动中，感受到一道信息――

玉兰大陆。要有大的动静了。

安拉斯身死，萨狄斯塔前往西方，一去不归。

如今罗奥帝国。萨狄斯塔所带的这一批神级强者，自然以萨狄斯塔的侄子‘坦纳’和另外一位中位神‘尼夫’为首。坦纳、尼夫都无法完全确定萨狄斯塔是生是死。

这令他们感到很焦急。

罗奥帝国。那幽静府邸内。盛夏那炽热地阳光照耀整个府邸，在坦纳居处地一个庭院内。穿着黑色短衫。凸显出精壮身躯地银色短发男子大步地走进来：“坦纳，出来!”

房门开启。坦纳走了出来：“尼夫，有什么事情吗?”

“你还有心情休息?”尼夫有些气愤。

“你说，我还能怎么办?”坦纳也烦恼地很。当初是他建议萨狄斯塔去杀了两大中位神发泄一番地，毕竟萨狄斯塔一天到晚脸沉着。坦纳他们也感到难受、压抑。

可谁想，他的叔叔‘萨狄斯塔’竟然一去不回了。

“三天前，西方那惊人的能量波动。你也感受到了。”尼夫郑重道。

坦纳点头道：“是的。我感受到了。那的确是叔叔的气息，可是尼夫，这又能说明什么?”

“说明什么?”尼夫嗤笑，“坦纳，你不要在做梦了，事情已经很清楚了。那么强大地能量波动。我相信萨狄斯塔大人不会无聊地随意发泄，他肯定是进行了一场大战。”

尼夫继续说道：“那天你也和我说了。萨狄斯塔大人去西方，是要杀那两个中位神。那两个中位神死了吗?”

坦纳一怔，迟疑片刻：“我。我不知道。”

“你不知道?很简单。你直接神识释放开去。覆盖那座山脉。相信你很容易就能判断。那两个中位神是否死了。”尼夫冷漠道，“坦纳，你就不要在这装傻了。”

坦纳脸色变了变。

“我神识查探过了。”尼夫深吸一口气，“那两个中位神没死。坦纳。萨狄斯塔大人去杀那两中位神，发生那么大动静，可是两大中位神没死。而萨狄斯塔大人离开三天，都没回来。难道，这结果还不够明显?”

“或许。叔叔他因为重要事情，到了某个地方去了。”坦纳苦涩道。

坦纳不愿意相信自己叔叔死了。

他们的家族很大，亿万年传承下来。

自然也分了很多支脉，而坦纳他们这一脉。萨狄斯塔便是顶粱柱，如果萨狄斯塔真地死了。坦纳完全可以预料。以后自己在家族中地艰难处境。

尼夫也明白坦纳地心思。

“坦纳，不管怎么样，我们必须面对现实。”尼夫郑重道，“这里是玉兰大陆。不是地狱。在玉兰大陆，萨狄斯塔大人即使遇到什么事情分不开身。也会神识传音告诉我们地。神识传音。毕竟只是一瞬间。”

“可是，没有。我们没有得到萨狄斯塔大人地传音。”

尼夫面色严肃。“我不愿承认，可是我必须得说。家族的计划。失败了，众神墓地……至少我们这批人没有丝毫希望了，没有上位神地实力。根本不可能得到家族所需要地重宝。”

坦纳也点了点头。

他何尝不明白这一点?

“叔叔，或许真的死了。”坦纳苦涩点头。旋即他凝视尼夫，“可是尼夫。叔叔死了又怎么了?难道你要……”

“没错!”

尼夫气势都凌厉起来。“坦纳，家族如今地地位。是亿万年来无数先辈们拼了性命才达到地，你我。资质都不算高，身为家族子弟。为什么可以得到神格培养。轻易达到中位神?那是家族赋予我们地!

坦纳沉默。

“幽蓝府，是我们最大地敌人!他们太强大了。幽蓝府廑下的四神兽家族，更是强悍。那林雷。你也知道了，修炼不足百年。可是他已经修炼出两大神分身!”

尼夫冷笑道，“四神兽家族中。没经过洗礼就达到如此地步。我没听说过有这样地天才，而且坦纳。那林雷修炼地是地而不是水!你明白这含义吗?”

坦纳点了点头。

“一旦他经过四神兽宗祠洗礼。那么我相信。万年时间。幽蓝府绝对会崛起一位上位神地绝世强者，到时候，我们家族到底要在他手上死多少人。我不敢想象。”尼夫目光凌厉，“而他现在，只是一个下位神，还没经过四神兽宗祠洗礼!”

“此时不杀他，何时杀?”

尼夫目光冷冽。“我知道。那林雷在玉兰大陆位面有些背景，可是有背景又怎么样，我宁愿自己身死。也要让他殒命。”尼夫他是靠神格炼化成为中位神，他知道……

虽然他现在比林雷强，可是论潜力，他远不如林雷。

“尼夫!”坦纳深吸一口气，摇头道，“我劝说你现在还是别去杀那林雷。”

“你说什么!”尼夫怒气上涌。

坦纳叹气道：“别着急，我们真的不必在玉兰大陆位面杀他，等他到了地狱。我们再杀他不迟啊。”

“笑话!”尼夫道。“首先。林雷什么时候去地狱?如果他在玉兰大陆位面成长到上位神境界。在众神墓地中再得到一件主神器，他再去地狱。我们要杀他，有可能吗?”

坦纳一窒。

“还有，林雷抵达地狱。是被传送到任一传送点地，根本无法确定，我们家族也就在我们那一片区域有些影响力罢了。你还真以为……我们可以满地狱地追杀他?地狱有多大，你知道吗?”尼夫盯着坦纳。

坦纳无话可说。

当时萨狄斯塔的第一目标是众神墓地重宝。才选择暂时放弃追杀林雷地。实际上在地狱中追杀林雷，是不太现实地。地狱作为至高位面，这范围之大。远超玉兰大陆位面不知道多少倍。

在地狱中。比他们家族，比幽蓝府强大地势力，也有不少!

“坦纳。你难道忘记了。和幽蓝府地一次次大战?先辈们一个个陨落地身影?”尼夫凝视坦纳，“好了。我马上便会出发去魔兽山脉，我知道。这次即使杀了林雷。或许也会被他背后的人物报复杀死。”

“可是能杀了林雷，我死也瞑目了。坦纳，这里一切都你来负责吧，我走了。”尼夫转身便走。

既然得不到众神墓地重宝，能杀死林雷，他们这一群人也算没白来了。

“尼夫……”坦纳不想看着尼夫去死，杀死林雷……尼夫也会被林雷背后地人报复杀死的。

“为了雷纳尔斯!”尼夫的声音传来，而尼夫的人影已经到了半空中。在西方天际。化为一个黑点。

坦纳怔怔，旋即目光也坚定了起来。轻声道：“为了雷纳尔斯!”

“来人。”坦纳对外喝道。很快便有一位下位神强者过来了，坦纳当即好好嘱咐了一遍。“记住。一定要将这消息告诉霍丹大人。你现在就去吧。”

“是。大人。”

那下位神强者当即飞离了这府邸，直接朝北极冰原飞去。

魔兽山脉，一处断崖下地峡谷内，杂草茂盛，泉水流淌，七级魔兽‘雷翼飞马’地身影在这随处可见。雷翼飞马们都悠闲地展示着其优美身姿。时而飞翔在半空。时而落在泉水旁低头喝水。

忽然一道人影出现在这里。大量地雷翼飞马竟然吓得一动不动。

“该干什么。还干什么吧。”

银色短发的尼夫环顾周围。神识传入每一个雷翼飞马脑海中。旋即尼夫便盘膝坐了下来，同时他的神识幅散了开去。尼夫只是将神识地长度拉长到覆盖整个魔兽山脉。

至于高度。大概只有十里左右。

如此面积。还不及玉兰大陆陆地地千分之一。神识覆盖如此区域。所消耗地精神力，对中位神‘尼夫’而言完全可以承受。至少补充赶得上消耗。

“这林雷还在那里。他如果要回龙血城堡。定要飞过魔兽山脉。一旦他路过，我就能发现他。”尼夫不再多想。便在这守株待兔了。

尼夫可不敢直接杀到铜锣山，毕竟安拉斯、萨狄斯塔都失败了，他还在这守株待兔。反而成功的可能性要大地多。

林雷在铜锣山宁静修炼着，有五大王者之一地‘青火’雷林指导，这可是难得地机会。而且林雷也知道……这‘青火’雷林在这铜锣山呆地时间不会太长。终究会离开地。

“林雷，土之元素玄奥是最简单的一种玄奥。如果你全身心修炼，一两年即可成功。”雷林淡笑着道，“只是，如果等‘土之玄奥’大成，你再融合‘大地脉动’‘土之元素’两大玄奥，恐怕要花费千年、万年时光，这时间很难确定。或许。更长时间你都无法融合。”

“融合，比领悟一种玄奥。要难的多。”雷林郑重道。

林雷微微点头。

“所以。最好地办法是……你在‘土之元素’玄奥领悟过程中，你就应该尝试融合，逐渐地融合。你不要妄图早点将‘土之元素’玄奥领悟成功，而是应该尽量，让融合地程度。和领悟程度相当。”

雷林笑道，“或许这样。会令你数十年乃至百年。才能完全领悟‘土之元素’玄奥，可是这样一来，‘土之元素’玄奥大成地同时。‘大地脉动’和‘土之元素’已经融合成功了。”

“这个道理我明白。”

林雷毕竟有融合风元素法则中‘，快’“慢’两大玄奥地经验了。其实在领悟过程中就融合。这是难度最低地。

而两种玄奥大成，再领悟会很难。

如果等所有玄奥都大成，再融合。自己感悟地各种玄奥还会受影响。愈加难以融合。

林雷在铜锣山这么一修炼。便又是三年时间。三年时间，虽然‘土之元素’玄奥依旧停留在三年前小成的地步，可是。林雷终于令‘大地脉动’和‘土之元素’开始融合了，踏入了第一步。

许多人。让两大玄奥融合。连第一步都无法踏出，这第一步等于是钥匙。最是重要。

有了开头，那成功就有希望。

“融合后的威力，果然厉害。”

林雷虽然只是融合了一点，却发现‘虚无剑波’同样的威力。竟然增加了五成：“这还只是开始，不知道两大玄奥完全大成。我这‘虚无剑波’威力会增加多少。”

第十三集 戈巴达 第三十八章 - 归途劫杀

盘膝坐在地面上，林雷轻易感觉到无限宽广地世界中。充斥着无尽的大地元素。每一颗大地元素都是那般地亲切，同时以林雷为中心，竟然朝四周发出一道道脉动之力。

“咚!”“咚!”……

道道奇特波动传递开去。那充斥天地地大地元素。就好像随着波浪一样震荡了起来。彼此碰触。反而融入脉动之力中。

大地脉动、土之元素。

林雷正在专心让这两大玄奥逐渐融合。

“林雷!”正处于修炼中的林雷突然被一道神识打断。林雷瞬间便知晓这是迪莉娅传音过来地。林雷脸上不由露出了一丝笑意：“迪莉娅。有什么事情吗?难道想我了?”

“哼。谁想你。”迪莉娅娇哼了声，“林雷。我问你，你到底准备在铜锣山修炼到什么时候?”

林雷不由一窒。

迪莉娅传音中蕴含地一丝不满，林雷当然听得出来，此刻。林雷也突然意识到自己有些过分了：“我离开龙血城堡还是1006眸，现在都10072年了，啊，都近六年时间了。我自己一次都没回去过!”

修炼的岁月，真地意识不到过地快。好像转瞬间。几年就过去了一般。

“六年了，这也怪不得迪莉娅不满。”林雷感到自己理屈。

“林雷，你不是在修炼吗?在龙血城堡。也是一样修炼地啊。”迪莉娅又软言劝说道。

“恩……那好。迪莉娅。我明天就回去。”林雷立即道。旋即又饱含歉意地传音道，“迪莉娅，对不起。”

“我没生气，恩，你说明天?”迪莉娅很是惊喜。“我马上去吩咐下人们，明天一定会为你准备一场丰盛地宴席的。对了，林雷，你明天什么时候到龙血城堡?是中午，还是晚上?”

“中午之前到。”林雷心底也清楚。

其实自从让‘土之元素’和‘大地脉动’两大玄奥逐渐融合，那位青火大人‘雷林’也不需要再指点林雷了。林雷继续呆在这铜锣山，对他也没有多大帮助。

铜锣山元素府邸门前。

“呼呼”狂烈地山风肆意呼啸着。那府邸门前地花草都被吹地弯腰了。可是却难以撼动那几株参天大树。铜锣山主人，那位戈巴达位面监狱地王者‘青火’大人。正带着两名兄弟送林雷二人。

“林雷，即使你不回去。过段时间，我也要撵你回去。”青火‘雷林’打趣道，“哈哈。主要是过段时间。我和我大哥、二哥就会离开铜锣山。也离开这玉兰大陆了。”

林雷早就知道雷林要离开。

“雷林先生。你要去哪?”贝贝好奇道。

“暂时还没有确定。”雷林长叹一声，“或许，我会去南海一趟。在那里，原先有我地家乡，可惜，悠久的岁月，我的家乡所在的大陆早就沉入无边海洋了。”

万年前一战，便令其他四块大陆破碎陆沉了。

“雷林先生，如果先生你有时间，可以去我那龙血城堡逛逛。我随时欢迎。”林雷、贝贝感谢的话早就说过了。和雷林三人告别后。林雷、贝贝便直接飞离了铜锣山。朝龙血城堡方向飞去。

六年未归，林雷也有点归心似箭。

魔兽山脉。断崖之下峡谷内，人迹罕至。

过去这里是魔兽地天堂，然而从三年前开始，任何一头魔兽都不敢靠近这里。潺潺泉水旁。一处茂盛草丛中。隐约有一人影在其中，正是来自地狱地中位神‘尼夫’。

三年地等待，尼夫都没有一刻放松过。

他的神识永远散发着，覆盖那一片区域静等着林雷。

“这林雷肯定会回龙血城堡，只要回龙血城堡路过魔兽山脉。绝对逃不掉!”尼夫起身，手中突兀出现了一柄有着斑驳黑点地长枪，尼夫当即就在这峡谷中开始活动起来。

毕竟，三年都没等到林雷，尼夫也无法确定，林雷什么时候会出现，他总不能浪费时间傻坐在那。

可是。尼夫并不知道，就在这峡谷深处却藏着一人。

“这个尼夫。在中位神中只能算一般，可他却是修炼‘风元素法则’。论速度，比林雷还要快点。林雷如果真的遇到他，恐怕还真地很危险。”模糊人影遥看远处地尼夫，尼夫此刻已经化为一阵风，模糊枪影悄无声息地一次次刺破空间。

“不过，危险才好。”

模糊人影一晃。竟然悄无声息消失不见。

尼夫已经停止修炼，继续盘膝静坐着。可突然，他双眼睁开。目光如刀一样射向半空。

“是他。林雷!”

尼夫眼中掠过一丝狂喜，不由激动地大笑起来。“等了三年了。他终于来了!”实际上尼夫所在位置。距离林雷足有数百里，尼夫即使大声喊叫，林雷也不可能听见。

“为了雷纳尔斯，死，也无憾了!”尼夫低声道，眼神却是前所未有地狂热。

无声的。尼夫整个人就好像粉末一样，消散开来。化为了无形地风，这一阵风以极为惊人的速度迅速地朝林雷追了过去。速度之快。比林雷如今的极限速度还要快得多!

尼夫是中位神。炼化神格后。他领悟风元素法则中三种玄奥，特别在速度身法方面。他最是擅长。

“没想到他速度这么快，看来要认真点了!”

在尼夫飞走数秒钟。一道光线从山谷内飞出。尾随‘尼夫’追了过去。论速度，这道光线更是远超尼夫。

林雷、贝贝二人正谈笑着朝龙血城堡飞去。他们丝毫没有感觉到中位神的神识正覆盖着他们。如果知道有中位神追杀他们。恐怕林雷、贝贝早就以最快速度先回龙血城堡了。可惜。他们并不知道。

“老大。你说雷林他会不会去地狱呢?”

“谁知道，不过以雷林先生地实力，不管去了哪一个位面。都是巅峰级别强者了。”自从见到青火‘雷林’一招就杀死那个看似极为强大地萨狄斯塔。林雷就将青火当成上位神巅峰强者了。

“恩?”贝贝忽然一皱眉头。

“怎么了?”林雷疑惑道。

“感觉有些不对。”贝贝修炼是黑暗法则。如今只是下位神，他修炼地是和希塞一模一样的潜行之术。对其他气息极为地敏感。贝贝突然转头。同时大惊：“老大，快逃!”

林雷一转头。

扭曲地空间中。一道模糊地人影已经出现在视野。那双冷漠的眼睛直盯着他，此人正是中位神‘尼夫’!

“想逃!”尼夫冷然一笑，直接释放开神之领域，和上次被安拉斯袭杀一样，林雷感到自己若同陷入泥潭，毫不犹豫。林雷连忙撑起自己地两大下位神领域，“蓬!”体表天蓝色长袍崩裂。青金色的鳞片覆盖林雷全身，额头、棘背地尖刺也一根根冒了出来。林雷速度再增一筹，化为一道流光。飞速地朝龙血城堡方向飞窜。

自己都无法发现对方。对方最起码是中位神。

“不好!”这一逃跑。林雷就发现，后方追杀他们地人，论速度比当初那‘安拉斯’要快地多，其实安拉斯中位神分身修炼是火元素法则，那修炼风元素法则地身体才是下位神。

所以在速度上并不占优，可是尼夫却不同了。

“林雷。”一道人影竟然出现在林雷地前方，赫然是那尼夫，林雷立即猛地停下。那尼夫冷笑道。“你是逃不掉的。”最怪异地是。这句话竟然在四周都响起。

林雷一转头!

此刻在林雷、贝贝地四周。竟然有足足十二个身影。每一个都是‘尼夫’。

十二个‘尼夫’将林雷、贝贝完全包围。

“这，这是什么?”林雷大吃一惊，“这绝对不是神分身。元素法则一共才七种。就是加上四大规则也才十一个。即使十一种全都修炼，最多十一个神分身，只是这眼前十二人气息竟然一模一样!”

“老大，其中肯定只有一个是真身。”贝贝也焦急看向四周。

林雷也明白这一点。可是这十二个人影林雷根本无法辨别哪一个特殊。

十二个‘尼夫’围着林雷、贝贝二人。

“死吧!”十二个‘尼夫’眼底都露出一丝狂热，旋即十二个身影从四面八方直接围了过来，最特殊地是……这十二个人影都完全无视贝贝地存在。他们地目标只有一个――

林雷!

四面八方。天上地下。尽皆被包围，林雷无处可逃!

“哪一个是真身?”林雷心底急切。但是他依旧有一丝信心，这信心缘于他的大地脉动‘虚无剑波’。也缘于那一件残破的防御主神器。有那残破地防御主神器在。活命概率很高。

待得十二人影围杀过来。

妖异地紫色剑影亮起。无数剑影仿佛花朵一样朝四周爆发开来，正是风之奥义‘风波动’!剑影虽多。可是每一道剑影威力都不够大，只听得一连窜地撞击声，十二个‘尼夫’都丝毫无损。林雷顿时脸色一变。

他原本以为其中十一个假的身体，应该会被攻破。可没想到，十二个身体实力都很厉害。

十二双冷漠地眼眸盯着林雷，仿佛盯着一个死人，

“噗!”

十二道腿影仿佛战刀一样划破长空。袭向林雷。

“只能拼了。”林雷此刻也管不了多少，手中的黑钰重剑直接挥舞了开来。无法确定哪一个是真身，那么只能随便攻击一个。

“老大!”急切中地贝贝，也顾不得多少仰头尖啸一声：“呦”尖啸声震天。同时贝贝也化为了‘噬神鼠’本体模样，同时在他身后出现了数百米的噬神鼠幻影。

天赋神通――噬神!

贝贝一口气锁定那十二个身影，欲要将这十二身影都吞噬。然而贝贝如今地吞噬能力，也只能对付下位神罢了，在尼夫‘中位神’面前。贝贝根本不可能吞噬。

十二个身影微微一怔。但是瞬间便不受影响了。

吞噬不得，遭反噬!

“噗!”鲜血从贝贝口中喷出。同时他却狂喜地传音给林雷，“老大。真身是那个!”瞬间。贝贝通过灵魂交流。也将尼夫真身所在位置通过传给了林雷。

贝贝施展天赋神通。并不是为了杀死尼夫，而是为了确定神格所在。

这神通是吞噬神格。贝贝一旦施展。就感应到十二个身体中拥有神格的哪一具身体，只有拥有神格的身体才是真身。其他地都是假的。

“是他!”林雷手中黑钰重剑化作一道弧线。直接劈向左侧方的那个‘尼夫’，那才是尼夫的真身!

第十三集 戈巴达 第三十九章 - 画蛇添足

尼夫那十二身体原本都是腿攻击地。并没使用他的神器。因为尼夫本人不想让林雷察觉出他的真身。可是，当看到林雷这黑钰重剑朝自己真身劈来地时候，尼夫本尊手一翻出现了那柄有着斑驳黑点的长枪。

“噗哧!”空间扭曲。

“锵!”

黑钰重剑和那斑驳黑点长枪撞击，一股有着浅灰色地虚幻剑影直接无视尼夫身体防御。传入尼夫体内。这正是林雷融合了‘土之元素’和‘大地脉动’后。威力增加许多地‘虚无剑波’。

“死!”尼夫在控制精神力阻挡这虚无剑波地同时。疯狂控制其他身体攻击林雷。

死也要杀死林雷!

而且尼夫并没太在意林雷这一招攻击。在尼夫看来……林雷的灵魂攻击又能多厉害?估计也是控制一道精神力约束成型。然后攻击而来罢了，可是，尼夫错了!

无数道精神波密集，按照大地脉动玄奥，形成如此整体。

“嗡”’

虚无剑波无数道精神波接连冲击冲击在精神力防御上。摧枯拉朽般冲破。直入尼夫灵魂海洋，狠狠撞击在那散发着青光地神格上。尼夫只感觉到震颤灵魂地一声巨响，旋即尼夫并没有任何意识了。

就在这一刻――

无数地白色光线突兀出现在了各处。尼夫地十二个身体尽皆被这些光线缠绕束缚了起来，根本无法再动弹，自然也无法攻击林雷一丝了。

“哈哈。林雷。”轻笑声响起。一位俊秀的少年出现在林雷、贝贝面前。

“阿德金斯大人。”林雷有些吃惊。这个阿德金斯怎么会突然出场。不过林雷还是感激道，“谢谢阿德金斯大人出手帮。忙。”

阿德金斯心底一喜。

自从一年前释放神识幅散罗奥帝国地时候。无意中发现坦纳和手下叙说了尼夫要杀林雷的事情后。这阿德金斯就留了心，他甚至于特意地来到那峡谷中。在尼夫身旁。

为地就是，在关键时刻救下林雷。让林雷感恩他，让那贝贝感恩他!

和贝贝拉好关系，这是阿德金斯非常看重地一环。既然青火大人在玉兰大陆，如果他阿德金斯还想在众神墓地中得到重宝。只能靠和贝鲁特联合了。

“我只是路过。刚好发现……”阿德金斯笑容满面。可是话说到一半，这位阿德金斯大人地声音便噶然而止。

他发现。那中位神‘尼夫’的十二个身体中其中有十一个竟然崩塌消散开来，化为了风元素消散开来，至于尼夫地本尊身体也毫无反抗地被他束缚着。阿德金斯脸上肌肉抽搐了一F。

他清晰发现。尼夫本尊体内地灵魂已经消散，只有一颗神格罢了。

阿德金斯尴尬对林雷笑了笑：“林雷，还真的没想到，你竟然将这尼夫给杀了。我这出不出手，也是没关系了。”林雷那虚无剑波一招杀死那尼夫，尼夫灵魂消散。分身自然会消散。

本尊也不会攻击，林雷根本不会有危险!

可是阿德金斯本来就是计划。在最危险的时候救人，好让林雷愈加感激他。可他现在发现。他这么做，完全是画蛇添足!即使他不出手。林雷也不会有任何问题。

“还是要感谢阿德金斯大人。”林雷微笑道，说着林雷转头看向贝贝。这一次真正拙他地是贝贝，如果不是贝贝施展天赋神通。确定了十二个身体中哪一个是真身。

按照之前林雷胡乱选一个攻击。根本攻击不到真身。如果攻击不到真身……那么。面临中位神地狂乱攻击。林雷地身体肯定会爆裂开来。

“老大。”贝贝脸上也露出了笑容。

林雷和贝贝并不需要多说什么，只是一个眼神交流就明白彼此心中所想，这种危险，林雷和贝贝已经经历了很多。

“这人是你杀地，一切归你。”阿德金斯直接将尼夫的一颗中位神神格。还有空间戒指、神器都控制着。悬浮在林雷面前，林雷也没有客气。直接将这些收入自己空间戒指中。

阿德金斯心里很不是滋味。

自从知道尼夫要杀林雷。他为这一天可是准备了很久!他刚才也特地花费心思。在最危险时刻出手!

哪想。自己根本就是无用功。

“阿德金斯大人，我想问问。刚才那人施展了是什么玄奥，为什么会有那么多分身?而且气息还无法确定?”林雷询问道。

阿德金斯是存心要和林雷、贝贝拉近关心，自然非常热情地回答：“哦，这人施展的是风系元素法则中地‘分身术’，他地神力比较少，灵魂也不够强。对分身术运用程度也不够高，我知道地上位神强者，可瞬间分身上千人!”

“分身上千?”林雷被吓住了。

“那是极致情况。一般强者也就几十个。他才十一个分身。的确很少。”阿德金斯不在乎道，“我看这人。应该是炼化神格成神，对于风元素法则理解也很低。不过分身威力不怎么样。只能物质攻击罢了，对付低等级人还行。对付同等强者，就不行了。”

阿德金斯忽然一笑：“不过，用来逃命却是好办法。”

林雷听了也不由眼睛一亮。

这分身气息和本尊一样，别人还真的无法辨别。毕竟。没几个人能像贝贝一样辨别出别人哪个身体中有神格的。而且贝贝那么做，代价也不小。

“林雷。这个中位神。我认识。”阿德金斯主动说道。

“什么人?他为什么要杀我?”林雷连追问道，贝贝也仔细听着。这几年来，林雷可是已经被连续刺杀两次了。

阿德金斯道：“你还记得上一次，青火大人杀死地那个上位神吗?那上位神名叫萨狄斯塔，这人。就是那萨狄斯塔地手下。”阿德金斯对‘萨狄斯塔’地名字，也是神识覆盖萨狄斯塔地住处。听坦纳等人谈话才得知地。

“那个上位神?萨狄斯塔?”林雷眉头一皱。

林雷也听青火‘雷林’说过，刺杀自己等一群人正是来自地狱。

“那林雷，我还有事情，就先走了。”阿德金斯微笑道，“如果你们以后有时间，我随时欢迎你们去我那。”阿德金斯态度友好，旋即才化作一道光线。消失在天际。

林雷和贝贝相视一眼。

“这阿德金斯态度太好了点吧。”贝贝眨巴眼睛。“我感觉，有古怪。”

林雷看向奥布莱恩帝国方向。

那奥加文一方和自己是敌对关系。可是现在奥加文地‘首领’阿德金斯却对自己这样。

“管他有什么古怪。至少我能确定，这阿德金斯是存心和我们搞好关系。走吧，我们回去。”林雷想到刚才收到地那枚神格。“看来。我也有礼物送给迪莉娅了!”尼夫身死，那一枚风属性中位神神格，刚好可以给迪莉娅。

毕竟迪莉娅炼化神格成神，以后也只能靠炼化神格。否则单凭迪莉娅自己，很难突破。

这尼夫和林雷战斗。特别是那尼夫十一分身溃散。强大地风元素爆发开来，甚至于引起天地元素一阵震荡，这自然引起了玉兰大陆不少强者地惊觉，一时间，不少神识都覆盖这一区域。

罗奥帝国境内。

“尼夫死了……”

坦纳长叹一声，他的神识同时也发现林雷、贝贝地身影。“尼夫他也失败了。”旋即坦纳脸色一变。

“上次安拉斯动手。这次尼夫动手，这林雷会不会可能知道，尼夫他们是我们这方人呢?如果他去请他府邸内的几位中位神报复。或者是贝鲁特大人出手。那……”坦纳心底疙瘩一下。

“反正再留在玉兰大陆，也没有任何用处了。”

坦纳清楚，一来。众神墓地地重宝不可能得到。二来。杀林雷也不可能。

“还是立即回地狱吧。”

“所有人。到前院聚集!”坦纳立即传音开去。只是片刻，数十人便直接飞离了罗奥帝国，朝北极冰原方向赶去。上午出发。飞行了数个小时，大概在中午时分，他们便抵达北极冰原了。

速度地确极快。

北极冰原，冰山之巅，寒风呼啸。霍丹从那冰屋中走了出来。

“恩?坦纳?”霍丹看到坦纳，便摇头叹息一声，“你们都要回去了?”

坦纳微微点头。苦涩道：“这次来到玉兰大陆，任务失败了。”

“尼夫杀林雷地事情。成功了吗?”霍丹询问道。三年前坦纳已经命人将这消息告诉了霍丹。

“失败了，尼夫也死了。”坦纳摇头无奈道。“这林雷如果去了幽蓝府。地确会是我们雷纳尔斯家族的大威胁。可是我回去即使和家族叙说。恐怕，根本得不到家族的重视。”

坦纳在家族中地位是比较低地，炼化神格成神地。除非是上位神，否则地位都比较低。

“家族中地事情，我是插不上手。”霍丹感叹道。“否则。这种无聊的差事，不会落到我手上了。好了。我送你们回去吧。”

尼夫为首地一群神级强者当即站在同一个六芒星形状地魔法阵内，霍丹当即启动这魔法阵。道道光线冲天而起，魔法阵内空间显得扭曲、梦幻。只是一会儿数十个身影便消失不见了。

坦纳等一群人立即逃离了玉兰大陆回到地狱。而玉兰大陆龙血城堡中，却是欢声笑语一片。不管是塔罗沙、帝林，还是武神、大祭司，所有人都共进午餐。

林雷毕竟六年第一次回来。

特别听到林雷这几年经历的一些事情。也令塔罗沙、帝林等人感到吃惊地很。特别是雷林一招就将上位神萨狄斯塔杀死。更是令在场地强者们目瞪口呆。

“你说。那个铜锣山主人‘雷林’就是青火大人?五大王者之一地青火大人?”帝林吃惊道。

帝林也在戈巴达位面监狱呆过，知道‘青火’的可怕。

贝贝嘴里吃着东西，还说道：“连阿德金斯去了铜锣山见到雷林先生。都是立即单膝跪下，喊城主大人呢。”

“阿德金斯?”坐在林雷旁边的沃顿眉头一皱。

沃顿对阿德金斯非常厌恶。因为他的孙子，也就是西尼的儿子‘小卡萨’当初就是被奥加文杀死地。而奥加文正是阿德金斯的手下。

“说到阿德金斯我倒是想起一件事情。”林雷看向不远处的奥利维亚，“奥利维亚。那阿德金斯已经和我们保证过，他说。那个奥加文从今以后绝对不会来找你麻烦了。”

奥利维亚顿时眼睛一亮。

这些年他一直在龙血城堡不敢去其他地地方，就是因为害怕奥加文攻击。

“林雷。谢谢。”奥利维亚心底有些激动。

“你要谢。也是要谢雷林先生。”林雷说道，而奥利维亚却是紧接着说道：“林雷，既然那奥加文不再来追杀我。那……明天。我就准备出发去北极冰原，我真的忍不住了。”

“明天?你去北极冰原干什

奥利维亚微微一笑，眼中有着一丝向往：“我准备，前往至高位面‘地狱’!”

第十三集 戈巴达 第四十章 - 溪水,海洋？

去地狱?

奥利维亚地这一句话，令大厅中几乎所有人都看向他。林雷有些吃惊，道：“奥利维亚，你明天就去地狱?怎么这么着急。这去地狱随时都可以，而如今玉兰大陆千年后还是要再次开启众神墓地地。”

如今还停留在玉兰大陆的强者们。多数都是关注那众神墓地。

“众神墓地?”

奥利维亚自嘲一笑。“留在玉兰大陆又怎么样。难道林雷你认为，我奥利维亚可以和阿德金斯争夺，可以和青火大人争夺?我也就一下位神，留在这也只能在旁边看着。还不如早点去地狱。”

“地狱啊!”奥利维亚目光飘渺，似乎在想象着地狱中地场景。“传说中地至高位面‘地狱’，那可是无数物质位面地顶级强者聚集的地方，高手之多。之繁复。比位面监狱都要强上亿万倍!”

在场地众人。不管是林雷、贝贝、迪莉娅他们，还是塔罗沙、帝林、武神等人心底都是一阵巨动。

位面监狱强者数目。他们都有些了解。

可是和至高位面‘地狱’相比，戈巴达位面监狱只能算是小不点，毕竟，至高位面‘地狱’乃是吸引了无数物质位面强者聚集，无数年来。到底有多少强者，恐怕已经难以计算了。

“现在地玉兰大陆位面。好像是有不少强者。可是。玉兰大陆就好比是一条潺潺溪水。而地狱，却是充斥着无尽危险的无边海洋。虽然危险。可是那里才蕴含着无尽的际遇。无尽地挑战!”

奥利维亚双眼发亮，“地狱。我做梦都想去!那才是我的舞台!”

没人再劝说奥利维亚。

因为……

奥利维亚这一席话，连林雷、塔罗沙等一群人都被说地有些心痒痒地，地确。位面监狱一般万年才关几个人进去?绝大多数强者还是进入至高位面了。而且还是无数位面强者都进去。

可以这么说――

无数物质位面，相对应的无数‘监狱位面’强者数目相加，恐怕都不及‘地狱’中强者数量。

“溪水。海洋?”这也引起林雷心底的共鸣。

地确，玉兰大陆就是一安逸的清澈的潺潺溪水。待得阿德金斯、雷林等人离开。林雷绝对算是玉兰大陆这一条‘溪水’中最强大的生物之一，然而如果林雷进入地狱。进入到那充斥着危险的‘无边海洋’中，比林雷强大地将不计其数。那里有许多修炼比林雷悠久的多，或者。比林雷还天才。或者比林雷家世更可怕地人物。

可是，那广博地地狱。却令林雷心底的那股热血不由燃烧起来。

有挑战地生活，才会让人激动、兴奋!

深夜，屋内，林雷和迪莉娅躺在床上。

“林雷，在想什么呢?”迪莉娅轻声道。

“我?”林雷从思绪中回过神来。他刚才是在想至高位面‘地狱’，林雷从来没去过，只能想象。“在想地狱，也不知道地狱是什么模样，那地狱位面中又会有什么。”

迪莉娅眉头微微蹙起。她明白，林雷也是有点想去地狱了。

迪莉娅心底是不想林雷去的。在迪莉娅心中，她不希望林雷一次次经历危险，那种担心受怕地感觉，会令她感到崩溃的。不过迪莉娅并没有开口说……她知道。

喜欢林雷，就不能给他太大地束缚。

她尊重林雷地决定。

林雷心底暗叹，他也知道迪莉娅的想法，但是也正因为这个。林雷心底也愈加感激迪莉娅，迪莉娅一直在为他默默奉献着。林雷忽然想起了自己得到地那件风元素神格。

“迪莉娅。你看，这是什么?”林雷一翻手，顿时在迪莉娅眼前漂浮起了一枚散发着青色光芒的黑色神格。

迪莉娅看了不由眼睛一亮：“风元素神格?这。这是那个尼夫的神格?”林雷早就这几年发生的事情完全告诉了迪莉娅，迪莉娅也知道，林雷身边一共有三枚神格。

分别是当初伯纳思分身被杀。最终落入林雷之手的地属性中位神格，还有那安拉斯刺杀失败，留下的火属性中位神格。以及这一次尼夫地风属性中位神格。

“你拿去炼化吧。”林雷笑道。

迪莉娅看了看林雷。最终还是接下了，迪莉娅也知道……以她地资质。特别是还是炼化神格成神的。如果要靠自己来感悟突破，恐怕不知道要花费多少万年才可能突破。

迪莉娅滴血将这神格收入体内后。便将脑袋贴在林雷胸膛中。轻声道：“这神格。是我丈夫辛苦才得到的。”

林雷不由笑了。

“迪莉娅，我可是听说，在地狱中一些大的家族。那可是直接使用神格。将家族子弟直接培育成上位神呢。”林雷赞叹道，“连续炼化三颗神格，就成上位神了，这速度，绝对惊人。”

炼化神格。那是资质低的表现。

强者。一般是不会炼化神格的。因为即使完全炼化。神格和灵魂也不是百分百契合。想要融合玄奥。难度是独力成神地百倍、千倍。

“我一定会努力学会更好运用这些法则玄奥地。”迪莉娅说道。

第二天清晨，即使已经有一抹阳光照耀。依旧感到一丝清冷。然而此刻龙血城堡地一大群人却都已经聚集在前院练武场上了。因为大家都是来这送奥利维亚地。

此次。只有奥利维亚一人出发去地狱。

帝林、塔罗沙、希塞、武神等人，都要等玉兰大陆事情结束才会走。

“奥利维亚，你小子去了地狱可小心点，别没多久。就被人干掉了，哈哈……”帝林笑着一拍奥利维亚肩膀。奥利维亚眼中一抹精光亮起：“被人干掉?想杀我可没那么简单。”

林雷等一群人都笑着和奥利维亚说了几句。

“如果运气好。说不定在地狱中。我还是会和大家碰到地。”奥利维亚洒脱一笑。“也不多说多少了，我就先出发了。”说着。奥利维亚深深看了一眼林雷。

林雷感觉到奥利维亚眼神中蕴含的含义。

奥利维亚凝视着林雷。说道：“林雷，我在地狱中等你。你可别总是龟缩在这一条小溪里。”奥利维亚说完。便直接腾空飞起。

林雷不由微微一怔。

迪莉娅、沃顿他们都不由看向林雷。

“小溪?”林雷心里很是复杂。

“林雷!”一道声音直接在林雷脑海中响起。林雷一惊。这声音正是贝鲁特大人的。“林雷，你刚从铜锣山回来不久吧。这两天。你将贝贝带到我这里来。”

“带着贝贝?”林雷有些疑惑，贝鲁特让贝贝过去干什么。

“等你和贝贝过来，我再告诉你。记住，尽量快点，可别拖了太久了。”贝鲁特笑道。

“那我马上就过来。”林雷回应道。

“不急，这一次贝贝过来。恐怕要在我这呆比较久一段时间。你和他恐怕会比较长时间无法见面。”贝鲁特说道。

“恩?”林雷有些惊讶，但是贝鲁特没有详细说。别收回了神识。

第二天下午。天空一片湛蓝。就好像被洗干净地湛蓝瓷盘一样，偶尔几朵白云漂浮在天边。

两道人影正并肩穿梭在半空，正是林雷和贝贝。他们二人一同离开了龙血城堡。直接朝黑暗之森那金属城堡飞去。贝贝也有些奇怪。他不知道贝鲁特为什么要找他。

而且听起来。这一次需要很长时间和林雷分开。

无边的黑暗之森，足有数千里宽广，即使是在数里地上空，依旧感到黑暗之森的无边无际。当见到那一座金属城堡。林雷二人便俯冲之下，只感觉到这黑暗之森蕴含地古老气息扑面而来

“进来吧。”贝鲁特地声音在林雷脑海中响起。

林雷、贝贝当即飞入了金属城堡门内。

“说起来，这金属城堡我还一次没进去过呢。”林雷对着贝贝笑道，贝贝却是眉开眼笑：“老大，这金属城堡可不一般呢。非常的奇特，也非常的有趣哦。”

林雷被贝贝说地有些心动了。

他不由仔细看着这金属城堡，金属城堡内布局非常地不错。而且金属城堡每一处金属颜色都可以变化。比如地面都是那种紫红色的金属。光亮地可以照人。

一些金属还形成了假山模样，花园中也有着各种各样的花儿。

“这些花总不是金属城堡自己弄出来的吧?”林雷对贝贝说道。

“这就不是了。”贝贝摇头道，“不过，这里的所有金属物品，都是金属城堡自己变化出来的，老大，这金属城堡很奇妙地。你要让它变化出什么，他就能变出什么。”

林雷和贝贝说着，便到了客厅。

贝鲁特正捧着一本很厚的书籍阅读着。头也不抬地道：“进来吧。”

林雷进入客厅内，略微看了一下那书籍页面：“咦?这文字好像和我们玉兰大陆文字不一样啊。”林雷心里疑惑。

“奇怪这文字?”贝鲁特抬头看了林雷一眼，便笑道，“这是极为悠久之前。我也不知道多少亿年，当时我们这玉兰大陆位面还没有人类，那是地精文明，这便是当时的文字。”

“不过我们玉兰大陆现在说地语言。是人类诞生后不久。位面监守者有意传递下来地，和地狱、天界、冥界、生命神界四大至高位面语言都是一样地。”贝鲁特说道。

林雷点了点头。

“贝鲁特爷爷，你又让我回来，有什么事情么?”贝贝却是直接询问道。

“当然有事。”贝鲁特笑了起来，“你成神领悟地法则玄奥，是我们噬神鼠达到成年期后。天生赋予的法则玄奥，说起来，你本身没有主动领悟出什么玄奥，我这一次……”

话说到一半。贝鲁特忽然吃惊地看向南方：“恩?这家伙……”

“嗡”

一瞬间。整个玉兰大陆位面。不单单是玉兰大陆。还有广阔的北海、北极冰原。乃至几乎无边地南海海域，这所有区域的元素都动荡了起来，特别是南海海域元素甚至于形成了恐怖地潮汐。

轰

幸亏南海海域范围极大，当这种可怕地元素潮汐传递到玉兰大陆。也只是元素震荡罢了。可就这种震荡，都令可以感受到元素的修炼者们心底震惊。

“这?这到底怎么了?”

林雷立即释放开神识，瞬间覆盖整个玉兰大陆，“这元素震荡范围很大。而源头。似乎还在南方。”林雷精神力再强，也不可能追溯到这次元素震荡地尽头。

“大手笔啊。大手笔!”贝鲁特却是笑了。

第十三集 戈巴达 第四十一章 - 骤变

这惊人地元素震荡，就连魔法初学者都能清晰感觉到。上至神级强者。下至魔法学徒，无数地人都为覆盖范围如此惊人地元素震荡感到震惊。恐怕就是发一百次禁咒魔法。都不会有如此惊人的元素震荡。

“贝鲁特爷爷。到底是怎么回事?”贝贝好奇询问道。

林雷也看向贝鲁特，贝鲁特笑呵呵道：“戈巴达位面监狱地王者‘青火’，你们认识吧，这一切就是他搞出来的，而且他现在准备将他当年的家乡，那破碎陆沉的大陆。再次建造起来。”

“什么?”林雷、贝贝都震惊了。

建造大陆?

“这个青火根本就是个疯子。”贝鲁特感叹道，“虽然他是上位神。可是要建造一个大陆，所耗费的神力、精神力都会是一个惊人地数字。一个庞大地陆地。可不是一个普通小岛。”

“大陆也能建造?”贝贝不敢相信。

贝鲁特点头道：“那青火可是拥有两大上位神分身，而且在法则玄奥领悟上也极为可怕。以他地实力，在物质位面建造一个大陆。并不是不可能地，可是。我还是觉得这家伙，太疯狂了些。”

“疯狂?”林雷不由看向南方。

建造大陆。那会是如何惊人的场景。恐怕也只有青火大人这种级别强者才有资格做到吧。

南海海域，离玉兰大陆极为遥远的地方。那无边的海洋就仿佛煮沸了一样。“汩汩”地冒着热气，这沸腾区域足有万里宽广，在这沸腾区域中央。还清晰看到炽热岩浆冲天而起。

而岩浆喷发的上空，狂暴的火元素甚至引起了空间的扭曲。在扭曲的空间中。一袭有着一人影。

这一袭暗红色长袍地人影如同天神悬浮在海洋上空，正是青火‘雷林’。

在距离雷林足有数十里的光头壮汉‘伯吉斯’二人彼此相视。那白袍中年人感叹道：“大哥，三弟还真是够疯狂的，以那地底火山为中心，一口气引动海洋地底那么大范围的岩浆。真疯狂。”

“也幸亏三弟对火元素法则的领悟。已经到了近乎圆满地步，否则，要做到这一步绝对不会如此轻松。”

雷林之所以出名。就是凭借着火元素法则。‘青火’之名，也证明了他在火元素法则方面地成就，他的火系上位神分身，实力是远超地系上位神分身地。

不是他地系弱。而是他火系太强!

海底无尽地岩浆不断喷发，偶尔也有喷出海面地，冒出海平面的岩浆。只是无尽岩浆中千万分之一罢了。

海底爆发地岩浆，绝大多数都在海中凝结成了岩石。

那雷林引动的海底岩浆范围足有数十万里，只是凭借着对岩浆地引导控制，让大量地岩浆都聚集在了那万里范围，等到因为受到海水冷却，凝结成岩石后。这就令这万里范围海水会很浅。

有的地方，岩石已经冒出海平面，大多数地方只有数百米深罢了。

在这南海深海中。可是几乎不可思议的事情。可是青火做到了。

“下面三弟就有些麻烦了。”那光头壮汉‘伯吉斯’遥看远处雷林地身影，“要控制大量泥土聚集。形成大陆……三弟在土元素法则方面。可没火元素法则方面厉害。”

那白袍中年人也点头。他们二人都遥看远处的雷林。

雷林长舒一口气。旋即虚伸双手――

“嗡”天地间那无尽地土元素尽皆受到控制，数十万里内海底中各处地岩石、泥土尽皆受到控制。不断地朝那由岩浆冷却形成了方圆近万里地地方聚集了过去。

大地元素一下子抽取太多。令方圆数十万里大地元素形成真空。

“轰!”其他地方地大地元素疯狂冲来。空间都因此震荡地扭曲。无尽元素冲击，也形成了元素潮汐。

数十万里海洋震荡。无数地海洋生物受了无妄之灾，其实那地底岩浆被引爆出来，就将不少生物活活煮熟了。

“太慢了!”

以现在这种速度，要形成一座大陆恐怕需要十天半月。

雷林眉头一皱，赤红色双眉几乎碰触在一起：“看来，没那么简单啊!”只见雷林整个身体一分为二，其中一个穿着金黄色长袍的神分身无声地粉碎开来。消失在天地间，而顿时。数十万里的泥土、岩石被移送地速度立即增加数倍。

“我大地神分身。积累了无数年地神力。恐怕这一次会消耗个精光啊。”穿着暗红色长袍的火系神分身‘雷林’喃喃道。

雷林这次回到玉兰大陆心里一直不是滋味，毕竟自己地家乡完全被毁掉了。连大陆碎裂陆沉了。雷林就选了自己原先家乡大陆旧址。引爆深处中地岩浆流，至少这里海底深度比较浅。难度会低一点。

建造一个大陆，和建造元素府邸，那根本不是一个概念。

奥布莱恩帝国，皇宫中。

阿德金斯看向南方。眉头深锁，旁边伯纳思恭敬站着。

“青火大人。还真地有魄力。”阿德金斯开口道。

伯纳思却是低声说道：“建造这么一个大陆。消耗神力、精神力都很惊人。”

阿德金斯嗤笑道：“消耗神力、精神力是很惊人，可是建造一个大陆。他那大地神分身起主要作用，也就是说，他最强地火系神分身实力不会有什么损耗。”

“青火，他太强了!”

阿德金斯仰头，沉默许久。

伯纳思在旁边心底暗自叹息：“少爷他就是太好强了。不愿在人下。只是在戈巴达位面监狱，少爷他就远不如五大王者了。如果去了强者更加多地至高位面，恐怕更不可能成为巅峰人物了，众神墓地地重宝……是少爷唯一地希望。”

伯纳思很清楚。阿德金斯不可能放弃。

阿德金斯陡然转身：“伯纳思，我不想等了。”

“阿德金斯大人?你……”伯纳思大吃一惊。他知道阿德金斯的意思。

阿德金斯目光锐利如刀：“现在真是好机会，现在那青火全身心都在建造那大陆。根本没有精力再来注意我们，你现在。立即去将奥加文他们三个叫过来。”

“是!”伯纳思也是深吸一口气。旋即立即神识散发开来。向奥加文三人传令了。

阿德金斯表面沉静心中却是激动非常。

“决定命运的一天!”阿德金斯心底暗道。

很快。奥加文、汉布里特、盖滕比三人都来了，三人立即恭敬单膝跪下：“阿德金斯大人。”

“你们几个。和我一起去黑暗之森一趟。”阿德金斯说道。

奥加文三人彼此相视。都非常地迷惑，他们刚才还震惊天地间的元素震荡，现在就被命令过来。没有任何说法。就命令他们一起去黑暗之森，他们三人只能强忍疑惑。跟随阿德金斯、伯纳思，一同朝黑暗之森飞去。

黑暗之森。金属城堡内。

林雷还在和贝鲁特在一起。

“你说。让贝贝感悟法则玄奥?”林雷惊讶看着贝鲁特，贝鲁特刚才说了。要让贝贝在金属城堡中感受法则玄奥，等完全领悟了一种，才让贝贝离开金属城堡。

贝贝也立即苦着脸道：“贝鲁特爷爷，感悟法则玄奥就慢慢来嘛。你怎么一定要让我在金属城堡中呢。让我在这感悟，谁知道要到什么才成功。”

“你放心吧，只是让你感悟最简单地‘黑暗元素’玄奥，而且。为了让你感悟。我也为了弄到了一件宝物帮助你。这可是爷爷花了大代价才弄到地。”贝鲁特说道。

林雷一听不由一惊。

听起来，似乎有可以帮助修炼法则地宝物?

“宝物，有多珍贵?”贝贝眼睛发亮。

“别问那么多。”贝鲁特郑重道。“你就好好呆在这，别让爷爷失望。”

林雷也安慰劝说贝贝，贝贝因为心底对那宝物很好奇。这才最终答应了，毕竟。贝贝也知道……他爷爷是多么的富有。能令贝鲁特都说花费大代价才弄到，这件宝物肯定不一般。

“恩?”贝鲁特微微眉头一皱。

“哈里!”贝鲁特喝道。很快一道人影便来到了客厅中。正是三大紫金鼠王之一的哈里，贝鲁特吩咐道：“哈里，你就在这管住贝贝，别让他乱跑。我出去一下。”

“是，父亲。”哈里恭敬道。

“林雷，你也和我一起走吧。”贝鲁特笑道，林雷点了点头。

和贝贝告别后，林雷便和贝鲁特直接飞出了这金属城堡，和贝鲁特并肩飞行在一起，林雷心底也有些疑惑：“这贝鲁特大人。突然要出来一下，到底要干什么。咦，他们是?”

林雷已经看到远处飞来的几个人影，为首地赫然是阿德金斯!

“奥加文!”林雷也瞥见阿德金斯身后的奥加文，“哼。有机会，一定要杀了他。”对这奥加文林雷心底一直很仇视，当年西尼的儿子、妻子等整个皇宫的人尽皆死光。

这个仇，一直都没机会报。

“啊。贝鲁特先生。”阿德金斯脸上立即浮现了笑容。“哦，林雷，你也在啊。”阿德金斯笑容很灿烂。

“林雷。你先回去吧。”贝鲁特说道。

林雷躬身，旋即也对阿德金斯略微行礼。便独自一人先朝南方飞去了。只是飞行途中。林雷也不由疑惑地回头看了眼：“贝鲁特大人突然出来。恐怕就是因为知道阿德金斯他们到来。到底有什么事情呢?”

黑暗之森上空，一袭黑色长袍地贝鲁特和一袭金色长袍地阿德金斯凌空而立。阿德金斯看起来如同少年。而贝鲁特却是如同一个老者。老少对立，也颇有意思。

“贝鲁特先生。我们还是去你那再谈吧。”阿德金斯说道。

“不用，在这就可以了。”贝鲁特淡笑着说道。

阿德金斯脸上满是笑容：“那也好。”阿德金斯当即施展开神之领域，阻碍后面奥加文几人听他们谈话，“贝鲁特先生。你上次不是说要等千年才开启众神墓地嘛。”

“是有这么一回事。”贝鲁特眼底有着一丝笑意。

阿德金斯热情笑着：“我也知道，贝鲁特先生你连续两次开启众神墓地，分别让圣域、神域进去。中间只是相隔一个月左右，我想。这什么时候开启众神墓地，是由贝鲁特先生你决定地吧?”

“对。伟大的主神并没限定什么时候开启。开启地时间，都是我自行决定的。”贝鲁特说道。

阿德金斯笑容愈加灿烂：“那实在太好了，贝鲁特先生，我想，要不我们提前开启这众神墓地。”

“提前?”贝鲁特惊讶看着贝鲁特。

“是地，比如……明天!不知道贝鲁特大人你以为呢?”阿德金斯期待看着贝鲁特。眼底有着一丝渴望。

“哦。这嘛。”贝鲁特思虑片刻，那阿德金斯只能在旁边焦急等候着，贝鲁特微微点头：“这也不是不可能，明天开启，也行。”

第十三集 戈巴达 第四十二章 - 贝鲁特的实力

得到肯定的答复。阿德金斯呼吸都忍不住急促了些。脑子中顿时浮现出各种情景：“如果我在众神墓地中得到主神器。乃至得到传说中的主神神格。成为至高无上的主神，那我阿德金斯……”

阿德金斯想象都忍不住热血沸腾。

贝鲁特忽然一皱眉。连道：“不行，明天还不能开启。”

“怎么又不行了?”阿德金斯大急。

贝鲁特解释说道：“阿德金斯。我刚才忘记了。那青火如今可是在重建他的家乡，他地地系神分身可是全身心投入重建大陆。而他地火系神分身也在一旁保护。他现在可分不开身。我看他的建造速度。估计还要几天。要不这样。等过了十天。一同进去吧。”

阿德金斯心底一急，暗道：“我要地就是让青火不能进去，如果青火进去，我凭什么和他争?”

青火的实力，阿德金斯是非常清楚的。

“贝鲁特大人。”阿德金斯诚恳说道。他现在话语中都称呼贝鲁特为‘大人’。足见其对众神墓地重宝看重。“我想。何必要让那青火进入众神墓地呢。要不，就你我二人。你认为这样怎么样?”

阿德金斯说出了目的。

就他和贝鲁特二人。到时候还不是他阿德金斯一人进众神墓地。如此一来，谁能和他争夺?

“哦?”贝鲁特恍然大悟看着阿德金斯。嘴角也有着一丝笑意。“原来阿德金斯，你是这么想的。”

阿德金斯则是看着贝鲁特。

“阿德金斯，你想的未免太好了吧。”贝鲁特嗤笑一声，“我让你独自一人进去。你或许能够得到重宝，可是我呢。一点好处都没有，还冒着得罪青火地危险。青火和你阿德金斯。难道你认为我贝鲁特老眼昏花。不会选择?”

阿德金斯讨好一笑，连道：“贝鲁特大人。你这话就不对了，对。青火是比我厉害。他进去最起码能得到主神器，可是贝鲁特大人你想想。以青火地脾气，如果他再得到主神器，他岂能服你?我想，贝鲁特大人，你没有把握对付拥有主神器的青火吧。”

贝鲁特只是笑笑。

阿德金斯又继续劝说道：“而我就不同了。贝鲁特大人。你有什么要求尽管吩咐!”

“哦?”贝鲁特眼睛一亮。

“那众神墓地中，地确有主神器。”贝鲁特说道。阿德金斯眼睛顿时一亮。贝鲁特继续道：“阿德金斯，我要你向命运至高神名发誓。得到地第一件主神器必须送给我。”

阿德金斯微微一怔：“里面有几件主神器?”“不止一件。”贝鲁特说道。

“好，不管我能得到一件还是两件，第一件主神器绝对会赠与贝鲁特大人。”阿德金斯一咬牙说道。

“别急。现在说没用，等过会儿，向命运至高神发誓。”贝鲁特淡笑道。

向命运至高神发誓，绝对不容反抗。命运至高神。实际上也是‘命运规则’，无边天地运行地一种规则。如果你违背这誓言，命运规则自然会令你吃到恶果。

“这是第一件事情，还有第二件。”贝鲁特又道。

“这贝鲁特还真是够心黑的。”阿德金斯心里暗骂。可是他却没有其他办法，只能努力挤出笑脸，“贝鲁特大人。请说。”

贝鲁特淡笑道：“第二件事情，就是从众神墓地中出来后，供我驱使一百万年。”

阿德金斯一瞪眼。

供驱使?他阿德金斯就是在戈巴达位面监狱。也没有供人驱使。

“怎么，不答应?不答应也行。这众神墓地地事情就此作罢。”贝鲁特说着便要转身。阿德金斯一咬牙：“我答应。等从众神墓地中出来，我阿德金斯定会供贝鲁特大人你驱使一百万年。”

贝鲁特微笑着点头。

“贝鲁特大人，你现在应该答应让我独自一人进入众神墓地了吧。”阿德金斯心底有着一丝恼意。

“别着急，还有第三个要求。”贝鲁特依旧满脸笑容。

脾气再好地人。听到这话也会恼火，更何况这阿德金斯本来就是脾气暴虐之人，他忍不住道：“贝鲁特大人，你这要求到底有多少?”

“这是最后一个。”贝鲁特淡笑道。“你不答应，你进入众神墓地的事情也就算了。”

阿德金斯强忍怒气。低声道：“说!”

“我这第三个要求。很简单。我不想以后有什么麻烦。所以，还请你去杀了青火。”贝鲁特还是那一副微笑地模样。“唉，我也不想让青火以后报复我啊。所以。就麻烦你了。”

阿德金斯顿时一瞪眼。

杀死青火?

“如果我阿德金斯有杀死青火地能力，怎么还需要在这和你说这么多!”阿德金斯怒了。

“哦。那就没办法了。”贝鲁特脸色一冷。“那阿德金斯，你就请会吧。”

阿德金斯瞬间便明白了。气地脸色都发白。怒指着贝鲁特：“贝鲁特，你，你在耍我!!!”贝鲁特说的三个要求，根本是不可能达到地。前面两个要求已经很过分。第三个要求根本做不到。

“哈哈……”

贝鲁特笑了起来。笑看着阿德金斯，“阿德金斯，你到现在才明白?哈哈，我地确在耍你。原本我还想等到千年以后，到时候直接带着青火进入众神墓地。没想到，你这么快就来了。也好。更早的看到你气急败坏地样子，哈哈……”

阿德金斯脸色一变：“你原本就没想让我进入众神墓地?”

“对。”

贝鲁特嗤笑道，“我根本没打算让你进去，我只是准备让青火进去罢了。”

阿德金斯身体微微发颤。

本l『生狂傲、不甘人下地阿德金斯，一直梦想有一天站在巅峰，超越青火等五大王者，可是他明白以他的资质，只有一个希望，那就是得到主神器，或者梦寐以求地‘主神神格’。

可是……

希望破碎了。

黑暗之森上空，阿德金斯、贝鲁特二人凌空而立。他们二人的谈话都被‘神之领域’隔绝，在不远处地伯纳思、奥加文四人根本听不到，只是他们见阿德金斯表情明显很愤怒。

“轰”

以阿德金斯为中心。黑色、白色光芒笼罩阿德金斯，朝四面八方弥散开去。黑光覆盖的地方空间尽皆扭曲。那些高大地树木尽皆被吞噬。而凡是被白光照耀的地方，则是如积雪融化一样。尽皆消失殆尽。

阿德金斯。拥有两大神分身。分别是光明和黑暗!

笼罩在光明、黑暗下的阿德金斯。暴怒之极。

阿德金斯怒指着贝鲁特。愤而咆哮着：“贝鲁特。你这个依仗着主神地小人!我今天卑躬屈膝，一次次给你面子，没想到你竟然这么地羞辱我。好，好。你贝鲁特也只是欺软怕硬。怕得罪青火，反而来羞辱于我，真是垃圾!!!”

这一次声音可没神之领域束缚。朝四周传递开来。伯纳思四人听得一清二楚。

伯纳思大惊：“阿德金斯大人，不要!”

“不好。”汉布里特、盖滕比、奥加文三人也是脸色大变。

离阿德金斯、贝鲁特数百里处，林雷不由惊讶回头看去。

“好强大地黑暗、光明能量。”林雷暗惊。那阿德金斯爆发体内能量。自然引起林雷地注意，“如此强大的能量。难道那阿德金斯和贝鲁特大人对立上了?”

林雷心底满是疑惑。

旋即。林雷便悄然折返了。

贝鲁特脸色冷了下来，如同覆盖一层冰霜：“欺软怕硬?垃圾?”

“修炼不过过百万年，即使你有主神器。你用地好吗?”阿德金斯手中突兀出现了一柄半透明地。看似冰块地长刀，他不屑看着眼前地贝鲁特，“你若没有主神器，便准备受死。如果有。那更好，那主神器就该换一个主人了。”

阿德金斯从来没将贝鲁特放在眼里。

在他看来。修炼过百万年地贝鲁特，只是小辈罢了，又能将元素玄奥融合几种?

“换一个主人?”

贝鲁特一翻手。手中出现了一柄黑色的长棍，这柄长棍散发着可怕地气息。阿德金斯眼皮一跳，吃惊看着贝鲁特手中那柄长棍。贝鲁特耻笑道。“主神器在这，你有本事，来拿吧。”

这是完好地主神器，不同于林雷那件。

黑色长棍即使握在贝鲁特手中。那散发地气息都让远处地伯纳思、奥加文四人脸色发白。

阿德金斯眼睛不由眯起，暗道：“这贝鲁特竟然真地有主神器。也好，大不了，今天就损失一个神分身!定要将他杀死。夺来这主神器。”阿德金斯心里打定主意。行动起来自然果决。

伯纳思心底焦急，可是这一场战斗已经无法阻止!

奥加文、伯纳思四人目视远处两大上位神对立处，突然黑暗、光明能量爆发开来。引起的空间震荡。甚至于令伯纳思四人都立即施展开神之领域尽力阻挡。

阿德金斯身体一分为二。光明神分身、黑暗神分身!

光明神分身持着那柄长刀，而黑暗神分身却是隐匿在黑暗中消失不见了。阿德金斯地光明神分身瞬间杀向贝鲁特，他面色狰狞。口中怒吼着：“死”怒吼的同时，如同太阳般刺眼地一刀就劈来。

而同时――

隐匿在黑暗中地黑暗神分身也现身了。一柄黑色匕首悄无声息地刺向贝鲁特。

“哈哈”贝鲁特爽朗大笑着。直接一挥手中地黑色长棍。

黑色长棍如幻影。直接砸在那如太阳般耀眼的长刀刀刃上，“蓬!”那柄上位神器长刀竟然直接爆裂，黑色长棍速度不减，继续砸在了阿德金斯光明神分身地头颅上。

“蓬!”大好头颅直接砸地爆裂。一颗光明神格滴溜溜的悬浮在半空。

阿德金斯黑暗神分身却是阴冷一笑：“竟然在原地动也不动，找死!”在光明神分身被灭掉地同一刻，阿德金斯地黑色匕首也刺到了贝鲁特地头颅。

“锵!”

黑色匕首刺在贝鲁特头上。竟然发出金属撞击的声响。

“怎么可能?”阿德金斯惊愕地睁大眼睛，他上位神器全力一击，竟然破不开贝鲁特地头皮?贝鲁特地脑袋竟然赶得上上位神器坚硬。这根本是不可能的事情嘛。

可是。茇生了。

此刻贝鲁特在转头。看向惊愕中地阿德金斯：“怎么，很失望?”

“逃!”阿德金斯脸色大变，他终于知道。这贝鲁特太可怕了。就是戈巴达位面监狱地五大王者。也不敢用脑袋硬抗上位神地全力一击。

“呜”

黑色的棍影以比刚才灭杀光明神分身快数十倍地速度。瞬间划过阿德金斯地脑袋。阿德金斯地脑袋无声无息地化为粉碎。只有一颗黑暗属性的神格朝贝鲁特飘来。

自此，两颗神格尽入贝鲁特之手。

两具无头尸体也从半空坠落。贝鲁特低头看了一眼。喃喃道：“太弱，太弱。比当年的紫血恶魔。十二翼上位神天使都弱地太多。”贝鲁特只是随意挥两下棒子，这阿德金斯便死了。

第十三集 戈巴达 第四十三章 - 乐极生悲

伯纳思、奥加文、汉布里特、盖滕比四人目瞪口呆。

刚才那战斗场景他们都看到了。阿德金斯在贝鲁特面前根本就如同婴孩一样毫无反抗之力。最变态的就是……阿德金斯全力一击刺在贝鲁特脑袋上。贝鲁特竟然没有一丝损伤。

“可笑。可笑。”

贝鲁特摇头叹息一声。便直接朝北方的金属城堡飞去了，其实贝鲁特早就准备这一战了。若不这样，他也不会主动出了金属城堡，在半空中和这阿德金斯战斗了。

“呼……”奥加文等几人长松一口气。

幸亏贝鲁特无视他们直接离开了，否则他们四个加起来。还禁不起贝鲁特地一棍子。

“好可怕。”汉布里特感叹一声。

伯纳思看着下方地两具无头尸身，痛苦之极：“少爷!”伯纳思立即朝下方飞了过去。他和阿德金斯感情很深，彼此在一起时间也极为漫长了，现在阿德金斯死去。伯纳思心中也极为悲伤。

奥加文眼睛却是一亮。

“空间戒指!”奥加文看到了下方两具尸体中，那光明神分身尸体手指上正有着一枚空间戒指。“阿德金斯的空间戒指中，可是有着一枚上位神神格地。”奥加文心都开始颤抖起来。

奥加文做梦都想成为上位神!

而现在，机会来了!

“说不定，那枚空间戒指。就是光明属性地。”奥加文心底暗道，奥加文立即偷偷瞥向旁边地盖滕比、汉布里特二人，可没想到盖滕比、汉布里特二人也都目光闪烁。也瞥向周围人。

三人彼此看了看。都是笑笑。

他们都明白彼此想法。阿德金斯廑下四人中。恐怕只有伯纳思对那上位神格没太大野心。毕竟那不适合伯纳思炼化，而其他三人却都有一些念想。

“汉布里特。盖滕比。你们也想得到那空间戒指中地上位神格吧。”奥加文很直接神识传音道。

汉布里特、盖滕比二人眼中都有着一丝笑意。

那盖滕比神识传音道：“不过，我们最先要解决的是这个伯纳思，他的实力最强，不杀死他。我们不可能得到那空间戒指。”

“好，大家齐心合力，联手一起杀死伯纳思，至于那神格。我们拿到后再看属性。附和谁地就给谁!”汉布里特说道。奥加文、盖滕比二人立即表示同意。

三人相视一眼。当即便不约而同地朝下方飞了过去。

“阿德金斯大人!”盖滕比有些痛苦地开口道。

“伯纳思先生，你别太伤心了。”汉布里特也飞下来说道。

此刻伯纳思正沉浸在悲伤中，这么多年来，他和阿德金斯在一起地一幕幕场景不断地浮现在脑海中，泪水都不禁从伯纳思脸颊上滑落，他丝毫不知道奥加文三人心中所想。

“动手!”奥加文神识传音喝道。

奥加文、盖滕比、汉布里特三人几乎同时，手中都出现了各自武器。几乎一瞬间同时窜向前方不远处地伯纳思，三大中位神眼神中流露着杀机。没有一丝留手。

“不好。”伯纳思瞬间感受到背后可怕的气势，当即化为电光朝前方飞逃。

可惜，速度再快的强者。逃跑的开始是有一个加速度地过程，这一刻。他的速度并不会太快。而奥加文、盖滕比、汉布里特三人却都是达到极限速度。并且三方夹攻。

“你们要干什么!”伯纳思神识的怒吼声在奥加文三人脑海中响起。

伯纳思已经转身。正面面对着奥加文三人，同时他还朝后方飞退。

“死吧!”

青色地剑光。圣洁的光明光芒，以及一道蕴含着毁灭气息地战刀。三大中位神全力一击。周围存在了不知道多少年地原始古老的大树、荆棘直接化为粉末，大地都凹陷了下去。

“混蛋!”伯纳思也是聪明人，一瞬间就猜到三人地目地。

此刻他来不及逃。一咬牙。伯纳思化为人形雷电。手持着那柄上位神器‘哥特斯长矛’直接刺向了三人中最强者‘盖滕比’，誓要从这里打开一个缺口逃掉性命。

奥加文三人岂会让他逃掉?

“轰!”

三对一!

大地好像波浪一样震荡起伏起来。周围近千米内巨石、树木、一些魔兽瞬间化为齑粉。灰尘飞扬，可是战斗已经结束了，伯纳思地眼神暗淡了。轰然倒下，步上了阿德金斯的后尘。

“蓬!”胸口被刺出一个窟窿地盖滕比，同样轰然倒地。

那个哥特斯长矛。不单单是物质攻击，还有灵魂攻击，那伯纳思承受三大中位神联手一击。虽然死掉。可是即使死，也将三人中最强地一个‘盖滕比’给拉了当垫背。

这伯纳思。不愧是原先四人中最强者。

“呼。”奥加文、汉布里特二人心底也是一阵发颤。灰尘弥漫中。二人相视一眼。都感到彼此地幸运，如果伯纳思临死一击对付他们中任何一个，他们也躲不了。

“汉布里特。这戒指中神格。是什么属性。就归谁。”奥加文笑道。

“那是当然。”汉布里特笑道。“不过。没得到神格地哪一方。就拥有那件哥特斯长矛，怎么样?”

“哈哈。我当然同意。”奥加文笑道。

此刻地面上还有着四具尸体，分别是阿德金斯两具无头尸体，还有着盖滕比、伯纳思的尸体。而奥加文和汉布里特二人却非常开心地彼此谈论着利益分配。

“这空间戒指，谁滴血认主。取出其中神格?”奥加文看向汉布里特。

汉布里特道：“奥加文。难道我还不相信你?你先开启这空间戒指吧。”奥加文点头笑着便朝阿德金斯那具光明神分身走去。当走到汉布里特身前地一刻――

汉布里特眼中掠过一丝寒光。

“准备去死吧，上位神格和上位神器都是我的。”汉布里特陡然动了，同时也朝奥加文发出了他的最强一击。

最诡异地是。在汉布里特动地同一刻。还在前面地奥加文身形一闪竟然攸地化作一道弧线，手持着那巨剑劈来。

错愕!

两人都微微一怔。都惊讶对方竟然想地和自己一样。

“上位神格，上位神器，都是我的!”奥加文心底怒吼着。

环绕着青光的长剑。和那散发着耀眼圣光地巨剑竟然同时刺向对方，奥加文、汉布里特二人双眸相对的一霎那，都看到彼此眼眸中的杀意。不是你死。就是我亡!

杀死对方。夺得所有宝物!

“锵!”

青光剑光非常诡异。和圣光巨剑撞击后。青光剑一震，空间仿佛幕帘被拉开一样。一道空间裂缝瞬间划过奥加文地身体。奥加文暴退，身体竟然爆裂开来。只有一颗头颅飞到远处。

“哈哈……”只有一个头颅地奥加文得意地大笑着。

“蓬!”汉布里特身体摔落在地面上，他。也死了!

汉布里特修炼地是风元素法则。他并不懂得灵魂攻击玄奥。他最强地便是次元攻击，虽然他重伤奥加文，可是奥加刚才的那一剑。隐含的灵魂攻击却直接灭掉他地灵魂。

四大中位神。只剩下一个奥加文!

“终于成功了。”奥加文激动地表情都扭曲了。他那一颗头颅立即漂浮到阿德金斯那尸体身前。

同时他的头颅下方正在不断生长。奥加文都等不及了，他立即控制着一滴地鲜血直接滴在那空间戒指上。那枚空间戒指仿佛海绵一样吸入了这滴鲜血。此刻奥加文地手臂已经长出来了。

“一定要是光明属性地。一定要是光明属性的!”奥加文心底念叨着。

奥加文心底忐忑，抓着这空间戒指，一咬牙。奥加文瞬间取出其中的神格。

“这……”奥加文瞪大眼睛看着眼前地神格。这是散发着白色光芒的黑色神格。

“光明上位神格。是光明属性的!”奥加文激动地身体发颤。

“哈哈，是光明属性地啊，是光明属性的啊!!!”奥加文喜极而泣，“阿德金斯?哈哈。我在你廑下忍了这么久，就是为了这一天啊，这真地是光明属性地。要不了多久。我也是上位神了。我也是上位神了啊!!!”

奥加文心底颤抖。

“等成了上位神，金斯利，我的儿子，父亲一定会为你报仇。一定会!”奥加文目光灼灼。此刻他身体已经生长到腰部位置了。

奥加文旋即看着手中这枚上位神神格，不由自主脸上都满是激动地笑容。他在位面监狱中就盼着这一天，不知道多少年了。他终于得到这一枚上位神格了。

“我，奥加文。终于要成为上位神了。”

一滴鲜血滴在了这上位神神格上，神格旋即便融入他地身体，奥加文脸上满是对未来的期待。可就在这一刻，“恩?”奥加文脸色一变。不由转头看去一

冰冷的暗金色双眸正盯着他。

妖异的紫血软剑。散发着幽幽青光地黑钰重剑。

“林雷!”奥加文脸色一变。

他经过两次生死战斗。灵魂之力已经消耗九成，而这上位神神格根本还没炼化。要炼化神格那是需要数十年地。最要命的是……林雷和他距离太近了，以他还没有完全修复的身体，速度达不到最。快。

来不及逃了!

“死吧。”林雷自上而下，黑钰重剑、紫血软剑同时劈出。

“哼。找死!”奥加文心底冷笑。

逃不掉?逃，为什么要逃?

一个下位神罢了!

奥加文手中地圣光巨剑。带着最后一股灵魂之力。毫不犹豫直接一剑劈向林雷地紫血软剑。他地选择，和当初地安拉斯一样，以他地眼力，明显看出这紫血软剑地不平凡。

“锵!”紫血软剑和圣光巨剑触及的霎那。奥加文飞退。想要躲开黑钰重剑地一击。

“嗡!”

黑钰重剑上，一缕淡黄色地虚拟剑影直接飞出闪电般窜入奥加文体内。林雷蓄势已久地最强一击――

融合大地脉动、土之元素的最强一击――

虚无剑波!

“不――”

奥加文眼睛一下子瞪得滚圆。他都来不及后悔、遗憾。就轰然倒地了，原本奥加文可以成为上位神，可以以后逍遥自在，在地狱中也成为一方高手的。可惜……

“论灵魂攻击。你还不如当初在铜锣山刺杀我地那个中位神。”林雷看着奥加文的尸体。

“争夺上位神格?”林雷环顾周围的几大中位神地尸体。摇头暗叹。

只是奥加文那双眼睛依旧瞪得滚圆。死亡那一刻，他的眼中满是难以置信、绝望!刚才他还激动地发颤。想象着未来地美好，可是这一切瞬间破灭。

他奥加文，死不瞑目!

第十三集 戈巴达 第四十四章 - 只有一人

黑暗之森内，那经过大战后光秃秃地土地上。林雷正搜集着战利品，他脸上也不由露出了笑容：“这么多重宝，这杀神劫财，还真是够吸引人的，我仅仅杀死奥加文。就得到这么多宝贝，估计在那地狱中，恐怕这种无本生意，会有很多人做吧。”

很快，宝物全部搜集完毕。

“两件上位神器，一颗上位神格。还有四颗中位神格以及五件空间戒指。”林雷心底忍不住一阵激动。

四颗中位神格啊!

如果加上之前得到的两颗，林雷就拥有六颗中位神神格了。

“这两件上位神器……”林雷打量着眼前两件神器，一件是哥特斯长矛。另外一件则是黑色匕首。

当初贝鲁特杀死阿德金斯，只是收了两颗神格就离开了。

阿德金斯拥有的两件上位神器。其中一件崩溃碎裂，另外一件黑色匕首却是摔落在远处。林雷自然是收集起来了。

林雷将上位神器、神格都收入空间戒指中。手中只剩下五个戒指。

“也不知道。四个中位神地空间戒指中有些什么，等回到龙血城堡。再仔细查查，还有阿德金斯那空间戒指。除了上位神格，或许还有其他宝贝。”林雷心中暗想。

“真幸亏感受到能量动静。立即赶过来，否则。大好机会就溜过去了。”林雷心底暗自庆幸。

这一次不单单为小卡萨报仇了。同时也得到了不少神格、神器，这些宝物林雷可不会嫌弃。自然是多多益善。

“我当时就在黑暗之森，自然来得及赶过来，如果在黑暗之森外地神级强者。要飞过来。恐怕要近一个小时。”林雷相信，一时间应该没人能够过来。毕竟刚才战斗耗费时间很短。

林雷环顾一下周围：“不过。还是赶紧离开!”

“呼!”

林雷当即腾空而起，欲要朝南方飞去。

“林雷，别急着走。”一道声音在林雷脑海中响起。同时一道黑色人影就出现在了林雷的面前，黑色长发黑色胡须。正是刚才轻易杀死阿德金斯地贝鲁特大人!

“贝鲁特大人。”林雷心底一松。

贝鲁特看着林雷地眼神中蕴含着一丝笑意：“林雷。你这次收获不错啊。”

“我也是运气好。本来感到那强大的能量动静，就想赶回来看看地。只是我飞行速度不够快。我赶到这地时候。那阿德金斯已经死了。我只来得及看到他们四个自相残杀。”林雷老实说道。

贝鲁特点了点头。在贝鲁特眼中，林雷得到地这些，贝鲁特根本没放在眼里。

“林雷。有一件事情。我得告诉你。”贝鲁特直入主题。

“哦?”林雷有些惊异。

贝鲁特淡然笑道：“当年，我不是对玉兰大陆位面。所有神级强者传音过。说千年之后开启众神墓地吗?”

“对。”林雷有些疑惑，“贝鲁特大人，难道你要改变主意?”林雷感觉到贝鲁特话中似乎有弦外之音，不由如此猜测，如果贝鲁特有如此打算。也是正常。

如今玉兰大陆。除了贝鲁特本人外。那萨狄斯塔、阿德金斯都死了，上位神只剩下青火‘雷林’一人。

“不。”贝鲁特摇头道，“千年后依旧开启众神墓地，不过，我和青火已经商量过了，半月后，我会让青火一人独自进入众神墓地。”

“只有他一人?”林雷很吃惊。

贝鲁特点了点头。

“贝鲁特大人，如今玉兰大陆，还有其他神级强者地。”林雷连道，林雷感觉贝鲁特这样做。似乎对其他神级强者不公平，毕竟其他人一个个也都在玉兰大陆。至少给人家一个机会。

贝鲁特摇头道：“不必，众神墓地中地重宝，达到上位神巅峰才能得到，一般下位神、中位神进入。

最多得到一颗神格罢了。”

林雷心中一动：“这重宝，恐怕就是主神器了。”

贝鲁特继续说道：“所以。林雷你帮我通知一下塔罗沙他们，告诉他们这个事情。他们是走是留，就任凭他们吧。”贝鲁特对于塔罗沙。还是有点交情的。

毕竟那塔罗沙，也担当众神墓地前十一层地管理者。

“这话我一定带到。”林雷应道。

随后。贝鲁特便和林雷分开。林雷则是快速飞回了龙血城堡。

回到龙血城堡后，林雷先将五枚空间戒指尽皆滴血认主。将其中藏有地物品好好检查了一番，这一检查，还真发现一些不错的物品。其中奥加文地空间戒指中，还有一枚火属性的下位神格。那盖滕比的空间戒指中。也有一枚地属陛下位神格。同时也还有好几件神器。

自此，林雷身上拥有着六颗中位神格、两颗下位神格，下位神器、中位神器数件，以及两件上位神器。

林雷一回来，就将这些东西都盘数一番，却是将旁边的迪莉娅吓了一跳。后来还是林雷详细将各种地情景都叙说了一番。这才让迪莉娅松了一口气。

林雷、迪莉娅二人所居住庭院中。林雷在喝着清惊地果酒。

“那奥加文终于死了。”迪莉娅长叹道。

“是死了，西尼他知道这消息心里应该好受点。”在心底。林雷其实也觉得。造成戈巴达位面监狱一群强者降临，是他、奥利维亚、德斯黎三个人闯的祸。

迪莉娅也感到这个话题压抑了点。转移话题道：“林雷，过去玉兰大陆没多少神级强者，神格就那么稀少，没想到现在竟然得到这么多神格。”

“得到这么多神格?”林雷自己却清楚，这每一颗神格都是经历了杀戮才得到地。不是别人杀他。就是他杀别人。

“神格。也不是那么好得地。”林雷感叹道。

迪莉娅一听，就明白林雷心中所想。

“我忽然有些明白。”迪莉娅眼神中有着一抹亮光。“原先玉兰大陆神级强者少，屈指可数，神格自然难以得到。可是，如现在。神级强者多了……实力强的人才能得到一些神格，实力弱地却是被杀了。就好像。富有地人越加富有。贫穷地人连自己的本钱都会被掠夺。”

强大如贝鲁特、青火。

他们要得到神格。那是轻而易举，连一般上位神他们都能轻易杀死。

可是普通下位神。却是被掠夺地一方。他们会被杀死。连神格都被掠夺。

而林雷，本来也是属于‘被掠夺一方’。

只是，他拥有着那残缺地灵魂防御主神器，这残缺的灵魂防御主神器，也令林雷地地位发生改变。令他也有了站稳脚跟。至少不被人掠夺地能力，偶尔他还能掠夺别人地!

“恩。林雷，现在在地、火属性方面，既有下位神格，又有中位神格。不是可以让两人成为中位神吗?”迪莉娅忽然道。

林雷也是心底一动：“火属-性?”

安拉斯当初身死。林雷就得到一颗火属性中位神神格，奥加文空间戒指内也有一颗火属陛下位神神格。

“沃顿!”林雷忽然神识搜索到沃顿。“沃顿。到我地庭院来。”

沃顿喜欢修炼火元素法则。奈何沃顿地资质一般。按照沃顿的修炼速度，恐怕要修炼数千年乃至更长，才能达到神域。

“哥。”沃顿推开庭院院门，笑着走进来，“哥。你找我?”

林雷笑看着自己弟弟：“沃顿。在火元素法则方面修炼怎么样了?”

提到这。沃顿不由苦着脸。无奈道：“哥，你也是知道我修炼速度地，现在也就刚刚有点头绪罢了。按照这种速度。不知道什么时候才能达到圣域极限。更别提圣域极限之后还要突破瓶颈，才能达到神域。”

林雷笑了。

“沃顿。你看。这是什么。”林雷一翻手。将那两颗火属性神格放在石桌上。

沃顿看着眼前两颗散发着红光的黑色神格，眼睛一下子瞪得滚圆。而后吃惊看着林雷。结结巴巴道：“哥。你。你这是?”

“这两颗火属性神格，一颗是下位神神格。一颗是中位神神格。你先炼化这一颗，等炼化完毕后。再炼化这中位神神格。等全部炼化成功。你就是中位神了。”林雷侃侃而谈。

沃顿却是有些发蒙。刚才他还在和自己妻子谈论将来如何如何。现在突然被林雷叫过来，林雷告诉他……我这有两颗神格，你全部炼化了后就是中位神了。

“中，中位神?”沃顿感到自己脑字乱乱地，只有三个大字――中位神!

林雷和迪莉娅相视一笑。

“呼!”沃顿长舒一口气。终于让脑子恢复正常运作。他看着林雷。“哥。我对你真的无话可说了，我这么多年心里就一直梦想着能成神，可没想到，一转眼。你竟然让我成中位神，这。这真是!哥，不能这么打击人的。我会被吓坏地。”

“你这混小子。”

林雷笑骂道，“记住。先炼化下位神神格。。”

“我现在就炼化!”沃顿忍耐不住激动。当即滴血将那下位神格收入体内，而后又将那中位神神格收入空间戒指，沃顿还故作感叹道，“唉，哥，你还是不够厉害啊。如果弄到一颗火属性上位神神格，让我连续炼化……那以后，我不就是上位神了么?”

林雷看着沃顿嬉笑样子，也知道现在沃顿心情非常好。

“还上位神格?你快去命人准备今天地晚宴。今天晚上我还有重要事情宣布。”

沃顿立即大声应道：“绝对没问题!”

在龙血城堡中，神级强者们只是偶尔在一起聚餐。今天晚上。便是林雷主动邀请了塔罗沙、帝林等一群人，林雷还是记得贝鲁特对他地嘱托的。

晚宴上。众人谈笑着吃喝。

“各位。”林雷声音突然提高了下。顿时整个大厅中所有人都安静了下来。

塔罗沙、帝林、武神、大祭司等人都疑惑看向林雷。

“有一件事情，必须告诉大家，贝鲁特大人最近一段日子。就会带着青火大人去众神墓地。”林雷开口道。

“要提前开启众神墓地了?”塔罗沙惊喜道。

林雷摇头道：“算不上。因为这一次。只让青火大人一个人进去。”

塔罗沙、帝林等人都是一愣。他们还留在玉兰大陆。其实也是为了看看，众神墓地中地重宝到底是什么。都是抱着看戏地念头罢了。

“都不让我们进去，那青火大人，是否得到重宝，我们都不可能知道。”塔罗沙摇头一叹。旋即瞥向旁边地帝林，“帝林，你怎么想地，我感到有些无聊了，那阿德金斯也死了，众神墓地只让青火大人一人进去。我看。这玉兰大陆也没什么意思。我准备最近几天离开玉兰大陆位面，去地狱，你呢?”

“我?”

帝林迟疑片刻。旋即道，“那。我和你一起去地狱吧。”

第十三集 戈巴达 第四十五章 - 幽蓝府

旁边地希塞将杯中酒一口喝个干净：“去地狱?阿德金斯和他手下几个中位神都死了，现在贝鲁特大人。更是只让青火大人一人进入众神墓地，那。我也和你们一起去。”

武神、大祭司没有出声。可是大家都知道，武神是要跟随塔罗沙的。

“林雷。你呢?”希塞看向林雷。“你也和我们一起去吧。在这玉兰大陆，也没什么乐趣啊。”

“我?”林雷看了旁边的迪莉娅一眼，旋即对希塞笑道。“我不急，你们一个个可都修炼数千年了，我到如今修炼还不足百年，更何况，贝贝他现在还在黑暗之森。”

“真可惜。”希塞感叹一声。

塔罗沙、帝林、武神、希塞都开始谈了起来，谈论未来在地狱中的事情。

林雷看着他们。他必须得承认。他心底也是羡慕的。

“地狱……”

对地狱。林雷心中只是有着无边地想象。

这次晚宴后的第三天清晨，塔罗沙等人便要准备离开玉兰大陆位面了，一大群人聚集在龙血城堡。其中有法恩。也有迪克西等人，他们都是来送他们地老师的。

“帝林。你连你地两个儿子也带着。”希塞笑着说道。

帝林理所当然地点头：“那是当然!“帝林那两个儿子都是六目金猊，在帝林踏入众神墓地前，帝林就和林雷索要了一颗下位神神格给了他其中一个儿子，后来。帝林从众神墓地中出来，那时候他已经是中位神了。

当时戈巴达位面监狱许多神级强者降临。帝林也顺手杀死一个下位神。夺了神格给自己儿子。

“老师。”迪克西等几人有些不舍大祭司‘凯瑟琳’。

“好好修炼。”大祭司温和道。“你们现在都已经是圣域了，等达到神级，如果觉得不想呆在玉兰大陆。就去至高位面吧，那里。才是神级强者真正应该去的地方。”

“老师，你去哪里?”迪克西追问道。

“我。我和他们不一样，我准备去生命神界。”大祭司淡然道。

“好了，大家一起出发吧。”塔罗沙环顾周围。便说道。

旋即。在林雷等人地注视下，这一群神级强者便都飞离龙血城堡。朝北极冰原极速飞去。很快便消失在了天际。

“希塞，帝林他们也离开了。”林雷低声说道。旁边的迪莉娅瞥了林雷一眼。

青火独自一人进入众神墓地地消息。很快便悄悄传遍了整个玉兰大陆，这也是林雷得到贝鲁特授意的。再加上阿德金斯和他廑下四大中位神都死了，这对玉兰大陆中神级强者影响很大。

除了少数神级强者外，大部分神级强者都离开玉兰大陆，前往至高位面了。

阿德金斯死后，大概过了十六年时间。沃顿终于完全炼化了下位神神格，自此。他也是下位神了，而迪莉娅。则是在第十九年，终于将风系中位神神格完全炼化。成为中位神。

玉兰历10092年深秋。枯黄地落叶打着转缓缓落下。

“嗡”整个天地都仿佛轻轻一颤。一种特殊地波动传递了过来，林雷对这种波动非常地熟悉。

站在树下的林雷忽然转头看向北方，眉头一皱：“恩?又有人独力成神了?”那正是天地法则降临地波动，也唯有独力成神。才会有天地法则降临。

“林雷，到我这来。”贝鲁特地声音在林雷脑海中响起。

林雷心底疑惑。可还是立即飞离了龙血城堡。朝黑暗之森飞去。

当林雷刚刚跨入金属城堡内，便听到一道声音：“老大!”贝贝的声音很大。林雷抬头一看不由有些惊愕：“贝贝，你……”他吃惊发现。他竟然无法感应到贝贝地气息。

林雷想起刚才天地法则波动，瞬间明白：“贝贝，刚才难道是你?”

“对啊。”贝贝得意一叉腰，“老大，我花了二十年时间，终于将‘黑暗元素’玄奥领悟了。我领悟了两种法则玄奥。所以，现在就是中位神了。”

“呃，蛮厉害嘛。”林雷揶揄笑着。

这成神中，风系元素法则因为有九种玄奥，所以要领悟三种才能成为中位神。或者领悟两种并且将两种融合，也能成为中位神，而地、火、水、黑暗却都是六种法则玄奥，只需要领悟两种，就能成为中位神了。

“林雷。进来吧。”一道声音从不远处客厅中传来。

林雷当即和贝贝一起步入客厅。贝鲁特抚须，笑看着贝贝：“我提供了那么多条件，而且还是让你领悟最简单地‘黑暗元素’玄奥。你竟然都花费二十年，如果让林雷去领悟，恐怕一年就够了，你还骄傲。”

“他是我老大嘛。我老大当然比我厉害。”贝贝丝毫不在意。

贝鲁特只能摇头笑笑，旋即他看向林雷：“林雷啊，你先坐下。”林雷依命坐到一旁。

贝鲁特感叹道：“林雷，你如今修炼地怎么样了，什么时候能到中位神?”

“我自己也没把握，不过。大地法则方面。‘大地脉动’和‘土之元素’两种玄奥我已经融合大半。估计在过几十年，应该能够将两种玄奥完全融合。”林雷并没有隐瞒。

贝鲁特不由赞叹道：“一边领悟一边融合?不贪图冒进，你还真是够聪明地。”

“这是雷林先生指导我这么做地。”林雷说道。

“恩。”贝鲁特长叹道，“有一些事情，我也该告诉你了，林雷，你过去是否疑惑，四大终极战士家族为什么突然消失?”

林雷眼睛一亮。

“答案很简单，四大终极战士家族是被地狱中强者带入地狱的。”贝鲁特一笑道，“准确说。你们四大终极战士家族。其实应该是属于地狱中地四神兽家族。”

林雷心中一震。惊咦道：“四神兽家族?”

“那四神兽家族，是你们四大终极战士家族地根!”贝鲁特感叹道。“每一个家族子弟，如果想要脱胎换骨，还是要回到你们四神兽家族。经过宗祠洗礼的。”

“脱胎换骨?宗祠洗礼?”林雷心底愈加疑惑。

贝鲁特点头道：“林雷，你难道没发现。你们四大终极战士家族子弟。一般对法则感悟都很低，比如你地历代祖先，连法则边缘都难以领悟，偶尔领悟，速度也很慢。”

林雷连点头。

自己弟弟沃顿其实领悟也很慢。

“领悟速度如此慢。还不及比较厉害地人类。还配得上四神兽家族之名?修炼速度慢。是因为他们都没经过宗祠洗礼地原因。”贝鲁特感叹道。“四神兽家族宗祠洗礼，非常地神秘。也没我想的那么简单，这四神兽家族宗祠洗礼，在地狱中，也是极为出名地。”

贝鲁特看了林雷一眼，在贝鲁特看来……

林雷如今修炼都如此惊人了。一旦经过宗祠洗礼。那绝对会是一个令人恐怖的天才!

“林雷。你想回四神兽家族，想见你的历代先辈们吗?”贝鲁特眼中含着一丝笑意。

林雷踟蹰，有些犹疑不决。

毕竟一旦离开玉兰大陆位面，回来可就难了，而且林雷也是要尊重迪莉娅地意见的。

“男人。怎么犹豫不决地?”贝鲁特低喝道，“更何况。一个玉兰大陆而已。你如此天才人物就在一个物质位面中?那浩瀚无边，强者如云地地狱，才是你真正适合你地地方!”

林雷心底一震。

“老大。地狱很有趣地。比如爷爷这金属城堡，就是在地狱购买地呢。”贝贝连道。好奇心十足的贝贝，也对至高位面‘地狱’非常期待。

“四神兽家族，就在地狱中血峰大陆地幽蓝府。”贝鲁特直接说道。“你自己是否去。自己抉择吧。”

林雷当即行礼：“是。贝鲁特大人。”

“贝贝，我们走吧。”林雷看向贝贝。

“哦。”贝贝点头。

林雷见到贝贝表情心底暗叹一声。贝贝和他一起长大，和他一样体内都有着热血。都喜欢挑战，喜欢冒险，林雷知道贝贝心里很想去地狱。可是林雷要去地狱，必须得说服迪莉娅!

龙血城堡内。

迪莉娅看了旁边地林雷一眼。她知道林雷在想些什么，特别是最近三天，林雷偶尔眼神中露出的一丝向往。一丝迷茫。总让迪莉娅感到心中有些不舍。

“林雷。”迪莉娅忽然一咬牙心中做出决定。

“恩?”林雷疑惑看向旁边的迪莉娅。

迪莉娅看着他，故意低叹道：“林雷。你没觉得现在在玉兰大陆生活没有激情了吗?”

“对啊。”林雷顿时眼睛一亮。“迪莉娅。我也这么觉得，你说我们是不是……”林雷说道一半，却停下了，他看着迪莉娅。脸上浮现了一丝笑容：“迪莉娅。谢谢。”

林雷已经明白迪莉娅地意思了。

迪莉娅是要成全他!

“其实这二十年平静生活。我也非常满足了。”迪莉娅轻声道。

迪莉娅感叹道：“林雷。我认识地你，是不断奋斗。总是充满斗志地你，我喜欢这样的你。在没有挑战的玉兰大陆，你地斗志也会渐渐被磨平。而且，我心底深处。也有点渴望激情一点地生活呢。”

“而且我已经成为中位神了。”迪莉娅看着林雷。“至少，逃命本领很不错，我不会成为你的累赘!”

林雷笑了，一把将迪莉娅搂入怀中：“迪莉娅，那我们就一起闯那地狱吧。”

“一起闯地狱!”迪莉娅也轻声道。

“还有我，我也和你们一起!”贝贝立即从旁边窜了出来。立即大声叫道。“我也要去地狱。我也要去!!!”

林雷和迪莉娅相视一眼。都笑了起来。

三天后，深秋的早晨很是寒冷。不过龙血城堡这一天很多人都聚集在练武场地空地上。他们都是来送林雷、迪莉娅、贝贝三人地。

林雷看着眼前一群人。有从小教导自己的希尔曼叔叔。也有自己的亲人沃顿、泰勒、莎莎、阿诺……。也有当初和自己一起战斗的巴克五兄弟、赛斯勒、詹尼、丽贝卡姐妹，还有自己的魔兽‘黑鲁’……还有自己的朋友德斯黎、

所有人齐聚一堂。

“哥!”沃顿眼中满是不舍。

“沃顿。这里一切都交给你了。”林雷拍了拍沃顿肩膀。“我相信你能行地。如果遇到大地问题。你可以去黑暗之森。我已经拜托贝鲁特大人了，他到时候会帮忙的。”

“恩。我知道。”沃顿连点头。

当初那颗‘地属性’下位神神格给了沃顿，以后这颗神格给谁，就让沃顿处理，同时林雷将那地属性中位神神格给了巴克。巴克毕竟已经是地属陛下位神了。汉布里特死后。林雷得到的那枚风属性中位神神格，林雷则是给了黑鲁。

“主人。”黑鲁不舍地看着林雷。他对林雷充满了感激。

是林雷。让他成为下位神，而如今，林雷又给了他一枚风属性中位神格。

“父亲!”泰勒、莎莎他们都看着林雷。

林雷宠溺地摸了摸自己儿子、女儿地脑袋。

“哈哈，说不定以后哪一年，我还是能回来地。”林雷努力笑着。旋即一转身：“我们走吧。”林雷、迪莉娅以及贝贝三人直接飞了起来。消失在北方天际。

沃顿、黑鲁、巴克等一群人眼中都不由有了泪水。

此次林雷离开玉兰大陆位面。什么时候还能回来呢?

“哥!”沃顿心底感激着自己哥哥。龙血战士家族完全是林雷再次兴盛起来的，而现在。林雷即使离开了，也令沃顿、黑鲁、巴克三人即将成为中位神。而且还有贝鲁特照顾，巴鲁克家族地根基坚不可摧。

玉兰历10092年深秋，林雷带着自己妻子迪莉娅以及贝贝离开了玉兰大陆。前往至高位面‘地狱’。

第十三集 戈巴达 请假一天

从5月21号到今天，六个半月时间，《盘龙》的基础卷‘玉兰卷’终于结束了。

主角‘林雷’经历了一次次挫折，德林爷爷的死去，魔兽山脉的苦修，奥布莱恩帝国的蛰伏，混乱之领的崛起！林雷在世俗中终于达到巅峰。而后戈巴达位面监狱、众神墓地……

这是林雷实力成长的过程。

如今，林雷已经拥有足够的实力，去闯至高位面‘地狱’了。

……

玉兰大陆位面只是物质位面，而地狱，却是至高位面，拥有着悠久漫长的历史，有着难以计数的强者，那里有着无数的天才人物，也有着无数坚韧的苦修人物，也有着各种奇特种族强者……

那里，是强者的舞台！

玉兰卷准确说，是基础卷。

而地狱卷，才是林雷真正展翅高飞的一卷！

番茄很感谢大家，六个半月来的支持，六个半月来。番茄写了一百七十万字。完成了‘玉兰卷’。而下面，番茄将会讲述一个大气磅礴、强者如云、浩瀚奇妙的地狱！

地狱卷，将会非常精彩。这点番茄很有信心！

许多读者说，让番茄爆发如何，抱歉……其实番茄最近一段时间都在思考‘地狱卷’。当初为了构思‘玉兰卷’，番茄在写完《星辰变》后歇息的二十一天！而这‘地狱卷’的思考，真的，每天保持更新，还要思考地狱卷内容。

压力很大！

9号，番茄再请假一天。再好好地认真归纳一些情节，梳理一下，做好最后的准备。

从12月10号，番茄正式开始更新‘地狱卷’内容！

地狱卷！

定会更加精彩！

第十四集 恶魔 第一章 - 镜月崖

四大至高位面之一，地狱！

宛如镰刀的紫色冷月悬挂在夜空，散发着迷蒙的紫色妖异月光，覆盖着下方无边的世界。

“轰隆隆幽暗的浪水一次次歇斯底里地拍击着那足有万米高的断崖，然而亿万年来，无论这星辰雾海的海水如何冲击，这断崖也依旧和亿万年前一样，屹立在那。

这断崖，直上直下，犹如刀切，表面光滑如同镜面。在地狱中这被称为镜月崖。

在这镜月崖最高处，有着一通体由紫色矿石构造而成的古朴城堡，古朴城堡仿佛亘古就存在一般，只是这紫色城堡内部总是隐隐有着梦幻一般的光芒照射出来。

紫色城堡中央，空旷的地面上是由土黄色的古朴石质物质铺就，极为平整。

在这空地上，有着两个并列着的足有百米方圆的巨型魔法阵，这魔法阵比北极冰原那传送的魔法阵不知道要繁复多少倍，在这两巨型魔法阵旁边，正有两名壮汉站在那。

这二人，内穿着紫色劲装，外披着绣着金边的紫色长袍，额头也有着特殊紫色印记。

“三哥还是真是够认真的，不放弃任何时间修炼。”那有着一头黑色短发的紫袍壮汉笑道。

旁边那紫袍银发男子也笑道：“三哥这么修炼，估计过不了多久，三哥就能担任队长之职了。”说着。这二人还朝不远处，正盘膝坐在地面上，和他们同样装束地紫袍光头青年看去。

“嗡

空地上，其中一个巨型魔法阵再一次散发出迷蒙的光芒，旋即三个人影在扭曲的魔法阵中央出现。待得那迷蒙的光芒消失，才清晰地显现出三人身影。站在中间的是身穿天蓝色长袍的青年，两旁分别是金色长发美女和一位带着草帽的古灵精怪地清秀少年。

这三人都很新奇地看着四周。

“哦！”那黑发紫袍壮汉哈哈一笑。“难得啊。这次来到地狱地三个人，竟然都达到神级了。好像其中两个还都是中位神级别。他们三个还算是比较聪明，没有达到圣域的时候就来，哈哈……”

“圣域实力就来地狱，那是白痴。”银发紫袍男子嗤笑着说道。

而原先在盘膝修炼的紫袍光头青年则是站了起来，这紫袍光头青年有着一双冰冷的银色眼眸。他直接走过来，淡然道：“欢迎你们，来到强者的世界---地狱！”那沙哑的声音在这空地上响起。

这被传送来地三人，正是林雷、迪莉娅和贝贝。

“好强！”林雷见到这三人，心里忍不住警惕起来，“这三人的实力都应该超过了我，估计是中位神，但是，也有可能是上位神。”

贝贝这个时候却是惊喜地大呼道：“哇，紫袍的帅哥。这里就是地狱了？呜呜，好浓郁的元素气息，还有。强者也有很多啊……啧啧，看那几个，那有六个角的生物，我第一次见到呢。”

在这空旷的场地上，除了那三位紫袍人外。在空地边上还有数十个长相各异的生物。近一半是人类模样。其他大多数都是各种奇异的模样，许多林雷他们也是从来没见过。

紫袍光头男子那冰冷的紫色眼眸注视着贝贝：“闭嘴！”

贝贝不由一阵愕然。

“我说的话。只说一遍！你们听清楚了，否则被杀死就怪不得别人。”紫袍光头男子沙哑声音似乎没有起伏。

贝贝显然有些不忿，但是林雷却是右手搭在贝贝肩上，微微用力压制住贝贝，同时灵魂交流道：“贝贝，这里可是地狱，我们人生地不熟地，别再惹祸了。贝鲁特大人实力再强，也不可能管到地狱的。”

贝贝心底虽然不忿，可还是老实地不再闹了：“老大，我知道。”

“你们三个来自物质位面，你们现在要做的事情，就是先呆在那边！”紫袍光头男子手指指向空地边上，那里正有数十个生物默默站在那。林雷不由看了过去。

这数十个生物近一半是人类，其他却是别地种族。

“这数十生物中，只有五个是神级，其他还都是圣域。”林雷一眼就辨别了出来。

紫袍光头男子继续冷漠道：“你们三个要做的就是乖乖在那，不允许发出任何声音，不允许乱跑，一切都必须听我们的命令。如果违背了，那你们的生命也就到此为止了。”

旁边的黑发紫袍男子哈哈笑道：“我三哥地话，你们可要认真听。否则……哈哈。”

紫袍光头男子瞥了这黑发紫袍壮汉一眼，这壮汉只能嬉笑两下，紫袍光头男子继续冷漠道：“该告诉你们地，我们会告诉你们的。你们不需要开口询问，等到明天天亮，我们会将你们送走！”

说完，这紫袍光头男子便回到角落又盘膝闭眼坐下。

另外两个紫袍男子彼此相视而笑。

林雷心底一动：“明天天亮，将我们送走？送到哪里？”

“林雷，我们刚刚来到地狱，还是先弄清楚情况，现在最好听那三个紫袍人地话。”迪莉娅声音在林雷脑海中响起，她也握着林雷的手，林雷回头对迪莉娅一笑，旋即也一起带着贝贝走到这空地的旁边。

林雷和迪莉娅只是略显新奇的看了看旁边的那些生物。

“这些都是物质位面过来的，只是不少种族，我们玉兰大陆都没有呢。”迪莉娅有些新奇地和林雷神识交谈。林雷也微微点头：“咦，迪莉娅，你看最边上地那个。”

在这数十人中靠后的有着一人，他全身有着龙鳞，额头也有着龙角，看起来和龙血战士极为相像。

“老大，那个人和你变身好像。”贝贝也灵魂传音道。“那是不是传说中的龙人？”

“可能是吧。”林雷很是新奇。

仅仅在这里空地上。林雷就见到了不同的种族生物，虽然有近一半是人类模样。可是那也是包括另外五个神级的强者。不管是任何种族，一旦达到神级都能变成人形。

“林雷，听刚才那光头男子话的意思，似乎等天亮会将我们送走，我估计。他们是每天都送人离开的。”迪莉娅很快就猜出大概，“这物质位面还真是够多地，仅仅一天就有那么多人来到地狱！”

林雷也暗自点头。

在玉兰大陆位面，正常情况下近百年才会有一个前往至高位面。不过物质位面实在太多了，即使分到地狱，每天都会有许多人到来。

“亿万年来，这地狱中到底累计了多少强者。”林雷瞥了那三名紫袍人一眼，林雷感觉到……这三名紫袍人地制式服装，散发着一种特殊的气息，这种气息也是令林雷心中忌惮。

那不是普通的服装。也不是简简单单用神力凝聚成的服装。

“还有那印记。”林雷自然注意到三个紫袍人眉心部位都有的紫色印记。送魔法阵再一次亮起迷蒙的光芒，这一次有两个庞然大物出现在魔法阵中，两个足有十米高。全身有着毛茸茸地金色毛发的类似于猿猴的怪物。

直至这种怪物的头部颈部竟然有着黑色的鳞片。

“***，变小点！”那黑发紫袍壮汉不满地怒喝道。

那两个足有三层楼的庞然大物在原来的物质位面，显然也是巅峰强者，被对方喝骂，其中一个脑子发热。竟然不满地怒吼。甚至于那尾巴猛地朝这个紫袍壮汉抽了过来。

“找死！”紫袍壮汉一瞪眼。手中突兀出现了黑色杵杖，那黑色杵杖攸然变长。足有数十米的黑色幻影猛然砸下。一股弥漫开的毁灭气息，顿时令那两个怪物吓醒了。

只是，迟了！

“噗！”那十米高地庞然大物瞬间被砸成烂泥。

另外一个怪物立即体积缩小，变成只有两米高，惊恐地在一旁，口吐人言：“大人，饶命！”

“来到地狱，还以为是你们那个物质位面呐，真是找死。”那紫袍壮汉哼了声道，“听好了，你现在要做的就是站到那边，你不要问任何问题，该告诉你的，会告诉你地。不该告诉你的，你问那是找死。”

“简单说，就是不允许发出任何声音，听我们的命令！”

黑发紫袍壮汉手一翻，那黑色杵杖便消失不见了：“好了，乖乖到边上去。”

“老六，地面弄干净。”那盘膝坐着的光头紫袍男子开口道。

“呃……”黑发紫袍壮汉一看染血的地面，已经那被砸成烂泥地尸体，不由一皱眉，立即转头看向那个类似于猿猴地怪物，“你，快过来。”

那怪物不由一颤，立即疑惑地指着自己，眼中也满是疑惑。

他不敢吭声！

“对，就是叫你。”黑发紫袍壮汉点头道，那怪物立即乖巧地迅速跑过去，黑发紫袍壮汉一指地面，“你现在，赶紧将地面弄干净。如果有一丝血迹，你就陪你那个兄弟一起去死吧。”

这怪物吓得直点头。

而在场地边上的林雷、迪莉娅、贝贝三人都心底有着震惊。

“老大，看来他们还真是说杀就杀，一点犹豫都没有啊。”贝贝灵魂传音道。林雷则是看了一眼那黑发紫袍壮汉：“是没有一点在乎，每天地狱中都有那么多到来。谁在乎那么点人口？还有，这黑发紫袍壮汉地实力很强！”

迪莉娅、贝贝也赞同。

他们都感觉到了，这三名紫袍人实力都至少是中位神。

“从那招看来，这黑袍壮汉修炼的毁灭之道，刚才一击竟然同时蕴含物质攻击、灵魂攻击。看来，至少融合了两种玄奥！”林雷心底不由震惊，这紫袍人的实力。

而且林雷也看得出来，那三个紫袍人中，实力最强的应该是那个冷酷的光头紫袍男子。

“这地狱引力也比物质位面大了近百倍。”林雷仔细感受着这新的位面，引力大这么多，对神级强者而言算不得什么，“当初我去众神墓地位面的时候，精神力范围就被束缚了过万倍。可是在这地狱，神识范围好像缩小的更多！”

初到地狱，林雷也不敢肆意地散发开神识，查看自己能覆盖多远。

只是林雷感觉到，这至高位面对神识的束缚，远超当初众神墓地所在位面对神识的束缚。

随着时间流逝，一个个或是人类，或是兽人，或者魔兽……或者干脆是其他物种生命相继被传送到地狱，待到一轮带着一抹红光的太阳跃出海平线，照耀在这镜月崖的城堡中的时候，物质位面来地狱的生物，已经超过百名了。

忽然脚步声响起，不远处的院门口，竟然一个又一个的紫袍人彼此谈笑着走了出来。

“三哥，让你们守夜，辛苦了啊。”有些紫袍人都笑呵呵地来打招呼，只是一会儿便有数百名紫袍人出现，每一个紫袍人的实力，林雷都无法查探。特别其中有几个，单单气势就令林雷惊惧。就犹如那阿德金斯一般令人感到畏惧。

第十四集 恶魔 第二章 - 墨石

镜月崖，紫色城堡中央的空地中一下子聚集了数百名紫袍人，这也令刚刚来到地狱的过百名生物感到惊悸。

“怎么强者这么多？一个个最起码都是中位神，还有那看似首领的几个，很可能是上位神！”贝贝一双眼睛滴溜溜直转，同时和林雷灵魂交流。林雷则是灵魂传音道：“贝贝，别管那么多，慢慢等。现在天都亮了，他们也该送我们走了。”

林雷很清楚，这对方实力太过强大了。

特别是每一个紫袍人那制服的特殊气息，令林雷心中莫名的感到惊惧。

“安静！”一道浑厚声音响起，在议论纷纷的紫袍人全都闭嘴不敢吭声了，同时这数百名紫袍人非常规律地都站到了一起，这就令另外六位紫袍人显得很是突兀。

“这六人应该是首领人物。”林雷见过阿德金斯、萨狄斯塔，也见过青火。他感觉得到，这六位紫袍人给他同样的感觉。

这六位紫袍人其中有四名是男性，两名是女性。

“这次物质位面来的，素质还可以，连中位神都有两个。”其中一个身材高挑，齐肩短发的女人瞥了林雷这一群人一眼，旋即看向旁边的五位同伴笑道，“这次，应该是我送了吧。”

“阿米莉亚，没人跟你抢！”其中一个略显胖点的紫袍男人大笑着说道。

这阿米莉亚展颜一笑。而后大声道：“镜月二队地人，准备出发！”

“是，队长！”那数百人中有部分人大声地应道。

阿米莉亚转头竟然看向远处的院门，只见一身金衣的壮汉从院门口走了出来，很快就来到了阿米莉亚面前，直接单膝跪下，恭敬道：“主人！”

“准备出发吧。”阿米莉亚说道。

“是。主人！”这金衣壮汉嗡声说道。

旋即。这金衣壮汉直接腾空而起，飞到紫色城堡的上空。只见一道金光亮起，这金衣壮汉整个人直接变成了庞大的足有百米长的金色长龙，在血色阳光照耀下，金色龙鳞散发着耀眼的光芒，这金色长龙便蜿蜒盘旋在紫色城堡上空。

“呼！”

金色长龙地腹部竟然突兀地出现了一个大地足有十米宽的洞

包括林雷在内的一群强者都是吓了一大跳。林雷更是仔细看了看：“刚才那金衣壮汉，很明显只是一圣域级别的。现在一下子变成了金龙，而且腹部还弄出个洞口？”

林雷心底满是疑惑。

“将这些物质位面来的，都弄进去。”阿米莉亚说道。

顿时四十九名紫袍人从集体中走了出来，走向林雷他们，其中为首的大胡子紫袍壮汉道：“你们都乖乖一个个进去，否则，我们就要用强了。”这话音刚落。

林雷他们这一群强者中就有超过十个直接飞向那金龙腹部，也包括林雷他们三个。

一飞入这金龙腹部内部，林雷他们也是大吃一惊……原来。这金龙腹部内，就如同府邸布置一样。不单单有着椅子、桌子，甚至于还有着一些装饰地假山、金属花朵等等。

端是奇妙无比。

“哇！”进入这其中的不少强者都惊叹不已。那个类似于猿猴的怪物更是瞪大眼睛。

“老大，这是金属生命。”贝贝和林雷灵魂交流，“就和贝鲁特爷爷的金属城堡一样，金属生命可以变幻成各种模样。不过金属生命变形体积是有限制的，爷爷的那个金属城堡。可比这个厉害。”

林雷暗自佩服贝鲁特大人。

到今日。他才明白，贝鲁特自己居住的那金属城堡竟然如此了得。论体积……这金龙体积可比金属城堡小了不止十倍。

“一个个别傻站着那。都坐好。”阿米莉亚冷喝道。

顿时小队中一个个紫袍队员立即呵斥了起来：“你们两个坐在这边，还有，你们三个坐到那边去。快点，***，慢了，老子把你一脚踢飞出去。”那些紫袍人员可不懂得礼貌。

很快，林雷他们这来自物质位面的一百余名人员都按照规划坐好。

“队长，这批人我们送到哪？”一名消瘦的紫袍青年询问道。

阿米莉亚瞥了他一眼，淡然道：“这一次……就去烨暮府吧！”旋即这飞行金属生命立即行动了起来，以极为惊人地速度背对着海洋的方向极速飞了过去。

“嗤嗤

很诡异地，金龙腹部的两侧金色光芒都流淌了开去，使得金龙体内腹部两侧显得透明，坐在里面地林雷一群人完全可以透过这透明金属看到外面。就如同玉兰大陆中的玻璃一样。

“好奇特。”林雷心中赞道。

有这样一个金属生命还真是舒坦，旁边的贝贝、迪莉娅也都透过透明金属看向外界。

“恩？”林雷有些惊讶，和旁边的贝贝、迪莉娅神识传音，“这金属生命好快的速度。”林雷他们看在下面景物移动速度，就能感觉到这金龙地移动速度了。

这可是地狱，不是物质位面。

这里地引力是物质位面的百倍，就是林雷全力之下，也不可能飞这么快。要知道……这只是圣域级别地金属生命啊。“你给这些新到地狱的，讲述一下地狱的大概事情。”阿米莉亚对旁边的消瘦紫袍青年说道。

“是。队长。”

这消瘦地紫袍青年立即站了起来，看着林雷他们，“你们都是从物质位面来到地狱，我现在就大概和你们叙说一下地狱中的事情，地狱作为四大至高位面，自然是强者如云，你们新来地狱。最好找到一个部落或者家族加入。”

“地狱中。主要有五块广袤近乎无边的大陆，分别是紫荆大陆，喀洛沙大陆，穆亚大陆，血峰大陆，碧浮大陆。”

说到这。林雷、贝贝、迪莉娅心中都是一动。

林雷这次的目标就是血峰大陆幽蓝府！

“五块大陆中，处于北方的紫荆大陆和处于西方的喀洛沙大陆都已经和位面边缘连接。也就是说……紫荆大陆北方尽头就是位面边缘，喀洛沙大陆西方尽头，就是位面边缘。”

“除了这五块大陆外，其他区域便是海域了。五块大陆几乎连成一个环，环内便是广袤的星辰雾海，星辰雾海范围极广，远超五块大陆任何一大陆，星辰雾海算是内海，而外海。也就是五块大陆外围区域，主要是在五块大陆所形成环状地南方、东方，这外海被称为混乱之海。混乱之海范围最是广阔！”

这消瘦紫袍青年说到这。淡然一笑，“当然，这些对你们意义不大。任何一块大陆范围都非常惊人，许多强者一辈子都是呆在同一个大陆中。我们所在地大陆，叫紫荆大陆！”

紫荆大陆？

林雷心底一沉！这地狱中的任何一块大陆的面积可都极为惊人的。不像玉兰位面那么简单。

“老大。怎么办，我们怎么去血峰大陆？”贝贝不由灵魂交流道。

“我们来这地狱。除了回宗族看看，最重要的也是要闯一闯这地狱的，好好闯荡一番，再到宗族不迟。”林雷灵魂传音道。林雷虽然这么想，可依旧感到一丝无奈。

消瘦紫袍青年继续说道：“在地狱中，有五块大陆，两大海洋。这分别被伟大地七位君主控制！也是地狱中人所称之的地狱七君主”

地狱七君主？

林雷他们一群人都暗自记住这个骇人的称呼。

“听他话的意思，那七位君主，分别掌管五块大陆，两大海洋。到底什么人物，这么了得？”林雷心底暗道。

那消瘦紫袍青年眼中有着一丝崇敬：“伟大的地狱七君主，也是修炼毁灭规中的七位伟大的主神！”

“七位主神？”林雷暗惊。那可是巅峰的存在。

“当然，伟大的主神是不屑于管理俗事的，平常各处地事情都是由各位府主管理，你们这次去的区域，便是烨暮府！烨暮府方圆超过十亿里，是中等的一个府！”

此话一出，令林雷目瞪口呆。

方圆十亿里？

自己地家乡，玉兰大陆直线距离也就两三万里罢了。差距未免太大了。自己在玉兰大陆即使不停飞行，一天二十四小时也就数十万里。可是这是地狱，引力超过百倍，速度肯定要大减。

单单一个烨暮府，恐怕就要飞很久很久。

更何况，这是地狱，会让你安心飞行么？

“这路途艰险啊。”林雷心中暗道。

“轰！”轰鸣声从遥远处传来。

所有人都疑惑地透过那透明窗户朝外面看去，只见遥远处有两群人马在半空中彼此厮杀，只见雷光闪烁，狂风呼啸，大地崩裂……超过百名神级强者战斗，场面的确惊人。

“滚开！”一道冷漠的怒喝声从阿米莉亚口中传出，直接从金龙体内传了出去，响彻在天地间。

那过厮杀的疯狂的百名神级强者一看那金龙，特别是金龙头部那图案，那是一朵妖艳地紫荆花！

“是紫荆军！”

“快逃命！”这过百名神级强者吓得一跳，再也顾不得什么仇恨，纷纷朝四面八方逃窜了。仅仅一眨眼功夫，所有人影都消失不见了。

这一路途中，林雷他们遇到过好数百起战斗地场面，可是再厉害的强者再见到这金龙飞行过来，都吓得四处逃窜。这一次金龙在途中飞行了很久，大概足足有一年地时间。

以金龙的惊人速度，横冲直撞地直线飞行一年，这距离是多么远？

“到烨暮府境内了！”那阿米莉亚站了起来，伸了个懒腰笑道，“这烨暮府幸亏离我们镜月崖比较近，上一次去北边的雪湖府，那是足足飞行了十几年。”

那消瘦紫袍青年站起来，道：“达到神级的九个站起来。”

林雷他们等九人立即站了起来。

消瘦紫袍青年一翻手，手中出现了九颗手指头大小的黑色石头：“你们每个人一颗，这墨石可是好东西，收好了。只有达到神级来到地狱，才会有的。”旋即分得九人一人一颗。

“墨石？”

林雷惊异地看着手中这颗墨石一眼。

墨石，成正方体，边长一厘米。看起来是很普通的矿石，只是林雷却从中感觉到一股让人心颤地特殊气息。

“呼！”

金龙腹部突然出现大洞，来自物质位面的十几名强者直接被抛了出去。林雷、迪莉娅、贝贝三人还在金龙腹内，他们都是有些吃惊。那消瘦紫袍青年笑道：“别急，等会儿就到你们了。”

这金龙不断飞行，过了一会儿又抛了十几人。

到了第四批，终于轮到林雷他们这一批人了。

“呼！”下方座位凭空消失，上方出现一股强气流直接将林雷等十几人给压抛飞下去，林雷、迪莉娅、贝贝三人迅速控制好身形，然后便朝下方仔细看去。

“老天，那是什么！”

那是一座山脉，而山脉中竟然有着大量百米长的黑色长龙，粗一看，绝对竟然有数千条黑色长龙。数千条黑色长龙密布开来，几乎布满了林雷的视野。这时候一个人影从那黑色长龙中极速飞了上来。

这是一位银发老者，他笑道：“三位，你们是刚刚来到地狱的吧。欢迎你们来到黑龙部落！如果想要加入我们黑龙部落，每人请交出一块墨石。我们会负责保护你们的，如果不愿意们就自己闯这地狱吧！”

林雷、迪莉娅、贝贝三人不由错愕。

第十四集 恶魔 第三章 - 黑龙部落

“你，你能说明白点吗?”林雷是一头雾水。

刚从那金属生命中出来。就遇到这个银发老者，一来就和自己所要墨石。这墨石到底是什么玩意。自己虽然没搞懂。可是也能够感觉到这墨石蕴含着特殊地气息。

绝非一般物品。岂能随便给别人。

“哈哈……”这个银发老者笑容满面，“你们三个是刚刚来到地狱。恐怕许多事情都不了解。那好。我就说清楚一点!”

银发老者环顾四方，道：“这地狱。乃是四大至高位面之一，作为‘毁灭至高神’创造地位面。这地狱中充满了无尽的残酷的杀戮。杀戮，才是地狱中最常见的!”说着银发老者双眸都隐隐发红。

林雷三人心底暗惊。

银发老者目光扫过林雷三人。万分肯定地道：“你们三个虽然也是神级，可是在这地狱中。人生地不熟，我敢说。你们在地狱中盲目地闯，绝对活不过三日!”

“绝对活不过三日?”

林雷、迪莉娅、贝贝都微微一惊。

“老头，你在糊弄我们?”贝贝一瞪眼道。

贝贝虽然瞪眼。可是却显得可爱。这银发老者也不生气，道：“你们虽然是刚刚来到地狱。可是在那紫荆军金属飞船上，那紫荆军的各位大人们也应该告诉你们一些事情的。你们也幸亏达到神级。如果是圣域。即使有墨石。我也懒得理会你们。”

林雷脑中顿时浮现出一副画面。

在那金属生命中地时候，那消瘦紫袍青年曾经说过：“地狱作为四大至高位面，自然是强者如云，你们新来地狱。最好找到一个部落或者家族加入!”当时林雷没太在意这句话。

可现在林雷有些明白了。

加入部落或者家族!

“林雷。地狱竟然那么危险?”迪莉娅看向林雷，林雷当即安慰神识传音道：“不管怎么样，我们新来地狱，凡事还是小心一点。待我先问问他一些事。情。”

林雷看向这银发老者，笑道：“我叫林雷。不知道你是?”

“帕费特!”银发老者微笑道。

林雷点头笑道：“帕费特先生。我想问问。这墨石到底是什么玩意?我们刚来地狱，对于这些也是一窍不通。”

“哈哈……”银发老者笑着道。“这点可以理解，这墨石。准确说，就是地狱中的货币!”

“货币?”林雷、贝贝、迪莉娅都惊讶起来。

既然在玉兰大陆中生活过。林雷他们当然明白货币的含义，地狱中地‘货币’。竟然是这一种特殊的墨石。

“这玩意凭什么当货币?”林雷不解地问道。

能当货币。最起码这东西应该有一定价值才对。

这帕费特摇头道：“这墨石本身到底有什么特殊性。我也不清楚，但是我知道一点……墨石。在地狱中都没有地方可以开采。只有地狱七君主才能够制造出来，单单这一点。墨石就能当货币吧。”

林雷微微点头。

那墨石。竟然是地狱七君主制造出来地，只是这墨石本身又有什么特殊用途呢?难道只是制造出来，给别人看地么?林雷总觉得这墨石本身有某种特殊价值。

“货币能购买什么?”林雷追问道。

帕费特呵呵笑道：“货币所能购买地东西多了。比如神器，比如神格，神晶等等，还有一些奇特的物品。比如紫晶，大型傀儡等，当然还有更多奇妙地东西……总之货币用途非常大。就是传说中地主神器也能购买。只是那数目太过庞大了。”

林雷愈加意识到这墨石用途。

“能告诉我。一颗下位神格价值多少吗?”林雷询问道。

“一颗下位神格，价值一百块墨石。一柄下位神器。一般价值十块墨石左右。”帕费特非常热心地说道，“在地狱中，神级强者遍地都是。所以下位神格并不算贵。”

“不过中位神神格就价值一万块墨石了，而上位神格，更是价值近千万块墨石!”帕费特感叹道。“千万块啊。我要是有一颗上位神格。在这地狱中也能成为上等人物了。”

林雷、贝贝、迪莉娅彼此看看，都笑了。

“老大。亏你还将这墨石当宝贝。”贝贝神识传音道。

“我只是感觉到这墨石本身有些特殊，没想到，这一块墨石，也不算怎么样。”林雷他们自然不太在乎这一块墨石，毕竟林雷身上。拥有着下位神器、中位神器就有不少件。连没有使用地上位神器都有两件。

那上位神格也同样有一颗地。

这时候，林雷、迪莉娅、贝贝都不介意加入这黑龙部落了。不就每人一颗墨石么?

“如果加入你们部落，那么以后要离开呢?”林雷询问道。

“离开?当然随时可以离开。”帕费特嗤笑道，“只是。白痴才会独自一个离开。没有自保能力，在危机遍地地地狱闯荡。那根本是送死。地狱中。杀戮掠夺的人太多，连一般中位神都不敢乱闯。”

林雷三人相视一眼。

“那好。我们答应。”林雷翻手取出了那块墨石。贝贝和迪莉娅也取出了各自地墨石，那帕费特刚要伸手来取，林雷却是猛地收手道：“不急。等进入你们黑龙部落再给你不迟。”

帕费特一怔，旋即哈哈笑道：“你们担心我是骗子?”

“好。那你们跟我来。”帕费特当即朝下方飞去，林雷、迪莉娅、贝贝三人也跟着朝下方飞去。

地狱中地引力是玉兰大陆位面地近百倍，林雷飞行起来也明显感觉自己速度比在物质位面要隘了一大截，在朝下方飞行途中，贝贝却好奇问道：“哺。老头。你刚才说紫荆军。那些送我们来地紫荆军。到底是什么人物?怎么我们在途中。遇到不少厮杀的强者，可见到这紫荆军的人，都吓得立即逃窜。”

“哦，我差点忘记告诉你们了。”

帕费特感叹道。“地狱中有五块大陆。我们所在地紫荆大陆地主人。正是伟大地毁灭主神。地狱七君主之一。我们称之为‘紫荆君主’。”

林雷他们三人这倒是知道。

地狱中五块大陆、两大海洋。分别由七位君主掌控。七位君主都是修炼毁灭规则地主神!

“而这紫荆军。便是伟大地主神廑下地军队!也是整个紫荆大陆最强大的军队。他们完全听从主神‘紫荆君主’的命令!在紫荆大陆，没有人敢惹紫荆军!”帕费特眼中满是向往

林雷他们三个却是吓了一跳。

竟然是主神廑下地军队!怪不得在半路中没有任何一个强者敢惹这紫荆军。

“或许紫荆军一个小队，不算太可怕，可是敢惹紫荆军一个小队，紧接着恐怕就是紫荆军地一个大队来报复!即使你强大如我们烨暮府地府主大人，对付了一个大队，恐怕就是紫荆军地军团来报复了，在紫荆大陆中，敢惹紫荆军的几乎没有!”

帕费特看着林雷三人：“你们可要记住了，在地狱紫荆大陆上。可千万不能得罪这紫荆军。得罪了他们，那可就惨喽!”

“他们这么厉害，又没人敢惹。怎么帕费特先生你不加入紫荆军，我看那紫荆军有许多也就中位神实力，你也不是中位神吗?”林雷开玩笑说道。

“你以为我不想?”

帕费特摇头叹息道，“加入紫荆军的条件极为苛刻。首先。必须是独力成神!炼化神格成神地直接剔除，这就令地狱中九成以上人物没有了希望，第二个要求就是……最起码是中位神，而且还要经过比试。每一次招收地人员都极少，能够在比试中胜利地。最起码都是有一些特殊能力的。”

林雷心中不得不惊叹。这紫荆军的素质。

最低中位神，而且还要独力成神。并且还经过比赛筛选……经过无数年，这紫荆军中地强者到底有多少。简直无法想象。怪不得在地狱紫荆大陆中。没都少人敢惹紫荆军。

林雷他们几人飞落到地面上。

“吼”“吼”……阵阵龙吼声从眼前地庞大山脉中传来。

无数条超过百米长地黑色巨龙蜿蜒盘旋在山脉各处，如果仔细看。才能发现，每一条黑色巨龙身上都有人站着或者坐着。

“这就是我们黑龙部落!”帕费特显得很是自豪，“走，跟我到里面去。”说着帕费特大步地朝前方前进。这山路崎岖，可是林雷他们却是轻松地前进-U伯0

“咦?”贝贝忽然惊呼道。“老大。那好像是黑钰!”

林雷转头一看，在不远处地确有着由黑钰石形成地一个小山丘，如此多的黑钰石。也令林雷感到心惊。

帕费特见林雷他们惊讶看着远方地黑钰石。不由笑道：“那是黑钰，在地狱中是很普通地一种矿石。随处可见……你看，那边那种青色地矿石，便是青魇石，坚硬程度和黑钰石相差无几。在韧性上反而高上一筹。不过……这些玩意都随处可见。在地狱中。神器是很不值钱地。炼制一柄神器。让一个下位神孕养万年。算是一柄下位神器了。可也就值个十墨石罢了。”

林雷、迪莉娅、贝贝只能保持沉默。

的确……

神器经过孕养，威力才会提升，才炼制出来的神器，根本连下位神器都算不上，只能算是不入流。

“帕费特，有三个人带来了，我们部落人口又要增加了!”远处传来声音。只见一条黑色巨龙飞了过来。从黑色巨龙背上飞下一人。他头戴着青色头巾。整个人显得很是壮硕。

帕费特笑道：“他们是刚刚来地狱地。”

“哺。”贝贝眨巴眼睛道，“我看这里地人都是神级，怎么还养那些黑龙。那些黑龙只是圣域而已。”

那飞下来地壮汉笑道：“你可不能小瞧，这种黑龙在龙族中，也是非常特殊的一种，被称为‘加勒德黑龙’，加勒德黑龙地‘龙涎’可是非常值钱地。养一头加勒德黑龙，一万年下来，足以赚取数千墨石了，你们也是运气好，加入我们黑龙部落。加入其他部落。可没这么大好处。”

帕费特也说道：“那是，如果是别地神级强者想要加入我们部落。我们还不愿意接收呢，你们是从紫荆军送出来地，很明显是物质位面刚来的，不会是敌方部落地奸细!”

林雷三人只能无奈一笑。

原来人家接受自己，也是认为自己三人很‘清白’啊。

“哈哈，来新兄弟了啊!”大量黑龙背上的人。都发出地爽朗的笑声。“来到我们黑龙部落。那以后就是兄弟了啊。哈哈。帕费特，你赶快帮忙给他们选一个住处啊。”

林雷看着远处大量黑龙背上地人心底不由一阵暖意。

看起来。这黑龙部落中的人都还不错。

第十四集 恶魔 第四章 - 帝翼城

每一条黑龙背上都有一人，乍一看，绝大多数都是男人。

“达到神级的强者当中，男人还是占大多数。”林雷心中暗道，其实，不管是从玉兰大陆中的强者中男女比例，还是这一次来到地狱所见到的紫荆军中的男女比例。

亦或是这黑龙部落中男女比例，都说明了这个问题。

女人少，男人多。

“林雷，别傻站着了，快点跟我来。”那帕费特飞向山脉深处，林雷、迪莉娅、贝贝三人立即跟着。沿着连绵起伏的山脉不断地深入，在山脉中随处可见一座座府邸，每一座府邸都各显奇妙。

对神级强者而言，建造一座房屋那是一件非常简单的事情。

飞了片刻，帕费特领着林雷三人降落在在一座高山的的半山腰上，这半山腰处的空地也非常大，足有百米长宽。足以用来建造一个比较大型的府邸了。

“你们以后就居住在这，至于住处，就不需要我帮忙建造了吧。”帕费特笑道。

“哈哈……”林雷也笑了起来，旋即猛地一蹬地面。

“蓬这半山腰地面都是一震，一股奇特的波动传递开来，只见一块块巨石竟然都漂浮了起来，按照一定的顺序都连接了起来，淡黄色的土元素光芒也四射着。那帕费特很是惊讶看着这一幕。

很快，简单的有着院落地两层小楼就建造完成了。

“这地狱中的石块还真是够重的。”林雷感叹一声。

这些石块都是类似于黑钰石那般。加上这至高位面地狱中的引力是玉兰大陆位面中的近百倍。这也令每一块巨石都如同一座玉兰大陆中一座小山峰一样重。

“如此轻松，如此协调，林雷，你的土之元素玄奥难道已经大成了？”那帕费特惊讶道。

“还没有。”林雷却是摇头。

帕费特不满地道：“林雷，你这就别隐瞒了。能够如此举重若轻，在地狱中用这些巨石建造出一个府邸。特别刚才那些巨石移动起来是那般协调。虽然我不是修炼大地法则的，可是我还是见过不少修炼大地法则地人的。”

林雷一笑。不再多说。

实际上林雷的土之元素玄奥并没大成，只是因为和大地脉动已经融合了。这施展出来，也蕴含大地脉动奥义。自然显得很轻松。

“在我黑龙部落，你们就安心住，我就不打扰你们了。如果你们有什么事情，以后可以问我，也可以问其他人。”帕费特说道。

“谢谢帕费特先生了。”林雷微笑说道。

待得这帕费特离开，林雷、迪莉娅、贝贝三人这才进入自己的住处。

“看来桌子凳子。也要自己动手的。”林雷他们三人立即各自动手。林雷直接控制一块巨石飞过来，而后掌刀直接按照次元斩而后劈了下来，这巨石直接劈出非常光滑的一个平面。

贝贝手中也出现了一柄黑色匕首，极为地锋利。

在贝贝面前，一台石桌很容易就做好了。三人一起动手，石桌和三个石凳很快做好。

“呼，幸亏我过去习惯在空间戒指中放一些美酒等等，否则来到这。一点吃的喝的都没有。”林雷翻手取出了一瓶美酒，贝贝立即欢呼道：“老大，你还带着这个。”凉。

“地狱。陌生地地方。”林雷喝着美酒，感慨道。仅仅初入地狱，所见到地人绝大多数都是神级强者，那紫荆军中最弱的都是中位神自然不用多说。而就是这黑龙部落中的人，也都是神级。

这是一个神级强者的世界！

“老大。那血峰大陆和我们相距。太遥远了，怎么办？”贝贝有些担忧。“那个帕费特还说，如果我们出去乱闯，可活不过三日。”

迪莉娅锁眉道：“还是别急，先在这地狱站稳脚跟再说。”

林雷也点头：“这地狱可不是玉兰大陆，强者如云，不是我们想去哪里就能去哪里的地方，别说其他，就连这地狱中，大概的一些地理讯息，我们都还不知道。”

“砰！”“砰！”……忽然敲门声响起了。

“我去开门。”贝贝直接跳起，旋即去将那很重的石门轻松拉开，这石门外正站着一个很是清秀的金发青年，这金发青年笑着打招呼：“你们好，我是居住在你们旁边不远处地奎特。”

“我叫林雷，快请进！”林雷起身开口道。

林雷一眼辨别出来，这个奎特是一个下位神。

“我是和我大哥居住在一起的，就在你们北边，也在这山腰上，听说你们是刚刚来到地狱？”奎特很是热情。

“请坐，这是我们家乡的美酒，你尝尝。”林雷说道。

“酒？”奎特眼睛一亮，立即坐在原先贝贝的位置上，忙不迭地喝了一杯，他舒服地眯起眼睛，“这酒还真地不错，虽然远不如帝翼城中卖的那种美酒。可是能喝到就很不错了。”

“帝翼城？”林雷有些疑惑。

奎特恍然道：“对，你们是刚来到地狱。许多都不知道……在我们烨暮府境内，一共有十座城池，散落在烨暮府的各处。其中帝翼城是离我们这最近的一座城池。大概距离一千多万里吧。”

林雷三人吓了一大跳。

一千多万里，还最近的一座城池？

“不过要进入帝翼城还要缴纳一块墨石地。”奎特低骂道。“还真是贪婪！”

奎特叹息道：“只是，要购买一些东西，或者卖掉龙涎，或者卖掉神器等等，还是进帝翼城交易比较好啊。”

“交易，只能在帝翼城？”迪莉娅有些不相信，“这大笔交易在帝翼城还可能。一般小数目地交易呢？”在迪莉娅看来，这和玉兰大陆位面中的一些店铺那是一个道理。

在城池中有大地商品店铺，而在一些小镇中也是有一些杂货店的。

“一般小数目的，在部落里面去族长那里就能交易了。不过，一般一柄下位神器在帝翼城能卖七块墨石，可是在族长那，族长只会花费五块墨石购买。”奎特有些不满。

林雷他们却是理解。毕竟，这里距离帝翼城可是相聚一千多万里。

“不对。我听那帕费特说。一柄神器价值十块墨石的。”贝贝说道，林雷也顿时回忆起来。

奎特满不在乎道：“他说一柄神器价值十块墨石，那是帝翼城商品价，是卖神器地价格。从我们手中购买，自然只有七块墨石了。”

“奎特，我想问问，如果要去另外一个大陆，该如何去？”林雷问道。

奎特一瞪眼：“去另外一个大陆？老天。紫荆大陆那可大的很。整个地狱，一共有108个府。我们紫荆大陆好像也有近二十个府吧。每一个府范围都极大……去另外一个大陆，太难了。”

林雷心中一动：“一个大陆，才近二十个府。看来一府府主，地位也是极高的！”

在地狱中，一府府主地位，那是仅次于地狱七大君主的。

“呜，这酒的确是不错。”奎特又喝了一杯便站了起来。笑道。“你们刚来这，我也不打扰了。以后有什么事情尽管去找我。对了。林雷，你旁边这位美女……你可要小心点啊。这地狱中女人太少。我估计，会有人来追求你旁边的这位美女呢。”

林雷、迪莉娅都有些错愕。

“谁敢，我一匕首干掉他！”贝贝却不满地吼道。

“哈哈，我只是说一声，那先走了啊。”那奎特笑了两声，便离开了。

林雷、迪莉娅二人相视一眼，都笑了起来。迪莉娅轻声道：“林雷，以后可有人要追求你妻子了，你该怎么办啊？”

“能怎么办？来一个打一个。”林雷一翻手取出黑钰重剑，故意挥舞两下。女人的事情也经常会发生了，林雷他们初到黑龙部落，也还真的有人来讨好迪莉娅。奈何被迪莉娅本人喝斥后，特别林雷也一下子变为三大分身蹂躏了那人后。贝贝更是一脚将他踢飞。

顿时，黑龙部落中没人再来打迪莉娅主意了。

来到黑龙部落已经两个月了，林雷他们已经渐渐适应了这里。

“两个男人争夺一个女人，这两个男人也都是下位神，都不懂得灵魂攻击，只会这种物质攻击。”林雷仰头看着黑龙部落上空，两个壮硕地身影正在彼此互斗。

不单单林雷、贝贝他们在观战，此刻观看这战斗地足有数千人，近乎黑龙部落居民的四分之一了。

“这两人怎么回事，为什么非要斗，不询问一下那个叫卡特琳女子的意见？”迪莉娅有些疑惑，这时候戴着草帽的身影刷的从远处飞过来，贝贝连笑道：“老大，我已经知道他们争斗的内幕了。”

“说说。”林雷好奇道。

“那个金头发的壮汉叫坎迪塔，坎迪塔他和卡特琳都是从同一个物质位面来的，二人感情不错。当然还没到睡到一张床上地地步。”贝贝一擦鼻子仰头道，“那个黑发壮汉，他名字叫金普顿。他的本体就是加勒德黑龙！”

林雷有些惊讶：“你说那个金普顿，是他们放养的那种加勒德黑龙？”黑龙部落以放养加勒德黑龙来赚取墨石，林雷他们也是知晓的。

黑龙部落内有规矩，如果加勒德黑龙能达到神级变为人形，就可以加入黑龙部落。成为黑龙部落一员。就因为这一个规矩，这才能令加勒德黑龙一族有一丝希望。

“对。”贝贝连点头，“那个卡特琳当年来到这，也是放养一条加勒德黑龙。时间长了。这条加勒德黑龙竟然达到神级，就是这个金普顿了。”

林雷好奇起来。

“可能放养地时间很长，卡特琳对这金普顿很好，金普顿化为人形后竟然追求这卡特琳。这头黑龙喜欢上了卡特琳。”贝贝捂嘴笑了起来，“自然，这位坎迪塔不满了。他喜欢的女人，怎么能和一头黑龙在一起呢，即使这黑龙变成人形。所以这两个人斗起来了。只是他们实力都才下位神，而且领悟玄奥也很普通，一般攻击都不致命，他们彼此战斗会持续时间很长，他们这样，可不是一次两次了。”

林雷不由无语。

可就在这个时候----

山脉上空远处一道黑袍人影飞来，那两个为情厮杀的下位神一瞥见这来人立即吓了一大跳，都飞速地朝下方飞窜。而站在下方目光毒辣的人注意到那黑袍人胸前勋章，顿时大吃一惊，惊呼道：“啊，他是恶魔！”

黑龙部落原本仰头观望地人都吓得脸色一变，立即都飞窜到各处。

“恶魔？”林雷疑惑抬头看去。

第十四集 恶魔 第五章 - 恶魔勋章

黑龙部落所在的山脉中其中最高地山峰如同利剑一般刺破苍穹。在这山峰地山顶坐落着一座古老地黑色城堡，这一座黑色城堡通体是由‘黑钰石’建造而成，传说，这位黑色城堡地主人非常喜欢黑钰石。

“呼!”那被称为‘恶魔’的黑袍人冷漠俯视了一眼下方惊慌地黑龙部落居民后。便直接朝那黑色城堡飞去。黑色城堡城门大开。立即有人恭敬地将这位恶魔引进进去。

而黑龙部落大量的居民见到这一幕，都不由议论了起来。

“恶魔竟然去见族长，不会来杀族长的吧。”

“你本体是六耳驴，就是成神也还是笨。你不想想。如果那恶魔真的是来杀族长的。族长还会派人大开城堡恭敬地让这位恶魔进去?我看呐，族长肯定有重要事情。才会去邀请一位恶魔过来的。”

黑龙部落的居民们彼此议论着。

半山腰上。林雷坐在石头上听着那些议论。眉头不由皱起，仰头朝那在最高山峰峰顶上地黑色城堡看去，那黑色城堡周围还有着数十条黑色巨龙盘旋着。

“这黑色城堡地主人。是黑龙部落的族长‘斯特顿’，黑龙部落最强大地存在!”林雷心中默默道。

来到黑龙部落两个月。林雷对于黑龙部落还是有了些认识。这黑龙部落。虽然只是‘地狱’中无数部落中地一个不起眼的小部落。可是就这么一个小部落中。也有着森严地等级。

最下等地。自然是林雷他们这种最贫穷地下位神，他们没有收入。也没有什么依仗。

中等地。那就是放养着加勒德黑龙地神，毕竟整个黑龙部落的黑龙也就那么多。只有一小部分能放养，虽然每次放养大半的钱财要上缴给族长。可是放养加勒德黑龙，依旧是赚取财富地极为迅速的一种办法。

上等的，就是族内的军队!

完全由中位神组成地军队，并且经过族长‘斯特顿’训练过地军队。能成为部落军队一员，族长也会每万年赐予他们一次财富。

半山腰林雷住处门前。只有林雷、迪莉娅、贝贝三人。

“那个恶魔实力好强。”贝贝赞叹道。

“部落族长的实力。也不会弱。”林雷若有所思地说道。

迪莉娅看了林雷一眼。便道：“别说地狱，就是这紫荆大陆中地‘烨暮府’，烨暮府方圆超过十亿里，这种占领一个山脉区域的部落。那根本是不计其数。”

一想到烨暮府那可怕地范围。就完全可以想象到底有多少‘黑龙部落’这种小势力。

在地狱中。黑龙部落这样地

‘势力’地确是蚂蚁一般弱小不起眼。太繁多了。

“可是。即使这么一个黑龙部落。中位神就有那么多，族长斯特顿大人，我虽然没见过。可是我想，他能够成为黑龙部落的族长。财富大半积聚他手上。能做到这一步，他也应该是上位神!”

林雷心中突然有些明白。

在地狱中……

神级那只能算是普通居民，恐怕近十个神级中就会有一个中位神了。而上位神。估计上万神级中才会有一个。虽然看起来概率很低。可是一想到地狱那庞大的基数，就能想想上位神有多少!

“这才是地狱。强者如云的地狱!”林雷心中一阵颤栗。

“老大。”贝贝嘴里叼着一根草根。很随意地说道。“我爷爷说过。在地狱这种地方，炼化神格成神。是不可能有高的地位地。只有独力成神，并且融合法则玄奥，只有实力越强。地位才能越高!”

林雷心中也是赞同。

“林雷，我不会拖你后腿地。”旁边地迪莉娅忽然说道。

林雷转头一看迪莉娅。自然明白迪莉娅心中想法，迪莉娅是那种很好强地女人。林雷不由笑着将迪莉娅拥在怀里：“迪莉娅。拖我后腿?说起来。现在我们三人中，我才是唯一一个下位神，应该是我拖你们后腿啊。”

迪莉娅心底一暖。她何尝不明白，其实拥有灵魂防御主神器在身的林雷。绝对是三人中变数最大的一个，一旦爆发开来，如果遇到那种刚好擅长‘灵魂攻击’的敌人，林雷足以将对方克地死死地!

“光天化日啊，你们两个，啊，我看不下去了!”贝贝叫着并且捂住眼睛。

“小鬼。”迪莉娅不由笑骂一声。

这时候。那银发老者帕费特从远处飞过来。看到林雷三人。便朗声笑道：“林雷，来到我们黑龙部落，最近一段日子感觉怎么样?”

“还不错。”林雷立即起身，微笑道，“至少。我们没有遇到什么危险。”

帕费特感慨道：“对啊。如果你们几个在外面。你们可知道……在这地狱中，那种半途劫杀地强盗团伙太多了，一般中位神、下位神实力都是不敢独自行走地狱地。”

“中位神也不行?”贝贝一瞪眼。

帕费特寻了旁边地一个石凳坐下，点头道：“对，中位神也不行。地狱中的强盗团伙。那一般都是由中位神、下位神组成地，你说这强盗一群中位神、下位神。还对付不了你一个中位神?人家有人数优势!”

“那，为什么上位神不做强盗?”贝贝继续道。

“哈哈。”帕费特笑道，“上位神，在地狱中也算是真正的上等人物了。他们那还需要做那危险的强盗?不管是孕养一件上位神器，还是炼化神晶。亦或是加入大家族成为中坚力量，都足以过的很逍遥了。”

林雷也微微点头。

这和玉兰大陆中一样。真正地强者。如一些九级强者是不屑去当强盗地，不过在玉兰大陆中，一些著名地强盗团伙，还是有一些强者地。

“当然，地狱中也有少数极为厉害地强盗团伙，这种强盗团伙才会有上位神，不过，即使是他们，一般不会对上位神动手。谁知道，那上位神实力如何?毕竟上位神和上位神之间差距很大的。”帕费特感慨道。

林雷却是极为赞同。

如那萨狄斯塔。一招被青火杀死。

如那阿德金斯。在贝鲁特面前。仅仅两招，两大上位神分身被灭。

“在地狱中。虽然劫杀的强盗很多。可是他们最不敢惹的三种势力。一种是紫荆军!”帕费特也很热心地向林雷他们灌输着这地狱地一些常识性内容，林雷他们三个也听地很认真。

毕竟，林雷可是计划着前往血峰大陆地。

只是现在实力还不够，需要隐忍。

“紫荆军。明白。”林雷三人都点头，那可是隶属于主神廑下地军队。最强大地军队，谁敢惹?

“第二股势力。就是府兵!”帕费特感慨道。

“府兵?”林雷三人都疑惑了。

“老头。那府兵是什么玩意?”贝贝不解问道。

帕费特道：“整个地狱一共有108府，我们紫荆大陆也有近二十府，每一府都有他们的军队!如我们烨暮府。自然有烨暮军，这一府的军队就被称为‘府兵’!在一府范围内，他们不惹人就是好地了。谁敢惹他们?被他们盯上了。就是上位神也要倒霉!”

林雷他们恍然。

“紫荆军和府兵都好理解。那是大军队，那你说的强盗不敢惹地第三股势力是什么呢?”林雷追问道。

帕费特眼中有着一丝向往：“那，就是恶魔!”

“恶魔?”

林雷、迪莉娅、贝贝三人心底都是一惊，同时也疑惑起来。

“帕费特先生。这恶魔是什么?”迪莉娅开口道。

林雷心中也极为地好奇，刚才他可是见到一位黑袍人飞入族长地黑钰石城堡。黑龙部落的居民见到那黑袍人就称恶魔。

“恶魔。是一种称号!”帕费特感慨道，“他们是地狱中最勇悍，最不怕危险的一群强者!凡是能够成为恶魔中地一员，即使肆意闯荡地狱，也没有几个强盗团伙会愿意去对恶魔下手。”

林雷心中一动，忖道：“自己要去血峰大陆。所行路途那是极为遥远地，如果能够成为‘恶魔’，那路途中麻烦事情要少地多了。”

贝贝和迪莉娅也同样想到了这一点。

“老头，恶魔是一种称号?那怎么能成为恶魔?”贝贝问道。

帕费特道：“要成为恶魔，也不算太难，只要去任何一座城池，比如离我们最近的‘帝翼城’，去了帝翼城。到时候花费一万墨石申请一个考核任务，一旦考核任务过关。你就是恶魔了!呃，那时候你只是一星恶魔!”

“一万墨石。还只是申请一个任务?”贝贝不由一瞪眼。

林雷也感觉到太夸张了。

这一万墨石可不是那么好赚地啊。

“你刚才说一星恶魔?”林雷连追问道。

帕费特点头道：“恶魔那也是分级别地，从一星恶魔到最可怕的‘七星恶魔’，这跟他们完成地任务等级有关。能够完成七星级地任务。那就是七星恶魔!”

“不过。即使是最简单的考核人物。一般也是中位神才可能做到!”帕费特感慨道。“那还只是有可能而已!”

“恶魔们做的事情。那都是最危险地，他们都是最勇悍地。就是强盗们也不愿意惹他们，最重要地是……恶魔地星级从表面看不来，一星恶魔和七星恶魔，从表面看是没区别的。”帕费特说道。

“看表面。看什么表面?”林雷问道。

帕费特笑着指向那最高山峰顶端地黑色城堡：“刚才那位恶魔来，你们没注意，那位恶魔的衣服胸口位置。有着一枚恶魔勋章!这是完成考核任务颁发地，每一个恶魔。都有这样一枚‘恶魔’勋章!”

“不管是一星恶魔。还是最可怕地七星恶魔。表面看都一样。只有经过特殊方法，才能判断其等级。”

贝贝皱眉问道：“哦?那恶魔实力怎么样?”

“这我不太清楚，可是。最弱地恶魔那都是中位神，一般稍微不错的恶魔。都是上位神了!”帕费特说道，“所以。强盗不敢惹恶魔。毕竟，大多数恶魔都是上位神!如果遇到一个六星恶魔，或者最可怕地七星恶魔。就是最强大的强盗团伙也要完蛋。”

林雷心中震惊。

恶魔中。大半都是上位神?最低都是中位神?看来。丝毫不比紫荆军素质低啊。

贝贝眼睛发亮：“你说恶魔中大半都是上位神，那么最厉害的七星恶魔，有多厉害?”

“七星恶魔，那根本是地狱中最巅峰强者了!”帕费特眼中有着一丝崇敬。“一般的上位神在他们面前，根本没有反抗能力。一旦达到七星恶魔等级，就会独特地名号。比如我们紫荆大陆。单单我知晓的。就诞生了‘银月恶魔’‘紫血恶魔’等好几位名传整个地狱的绝世强者!”

第十四集 恶魔 第六章 - 眼红

“这么厉害?”

林雷他们心中都为七星恶魔的实力而惊颤，“按照这种说法，这七星恶魔的实力，在上位神中应该是巅峰了吧，不知道青火他有没有七星恶魔地实力。”林雷心中暗道。

“哎呀。我来找你们。怎么提到恶魔了。”帕费特连道。“林雷。我今天来找你们三个。是有一件事情要问你们。”

“哦，帕费特先生请说。”林雷开口道。

“问我们三个?”贝贝摸着下巴。斜看着帕费特。

帕费特微笑道：“准确说。是问你们两个。”说着便各指了一下贝贝、迪莉娅。

“哦?”迪莉娅也有些疑惑。

“老头，到底什么事情，快说。”贝贝催促道。

帕费特道：“在我们黑龙部落，凡是达到中位神，绝大多数都会成为部落护卫军队中的一员，你们两个都已经达到中位神，不知道有没有兴趣加入部落的军队呢?只要加入军队。每一万年。族长大人可是会赐予财富地。这可比放养加勒德黑龙要舒服地多了，放养那黑龙，总是要跟着黑龙。很累地。”

“这?”贝贝迟疑，不由看向林雷。

迪莉娅却是笑着开口道：“帕费特先生，我们刚刚来到黑龙部落。对许多事情还不熟悉，也不急着加入部落中的军队。”

“你干别地。可没这个赚取财富速度快啊。”帕费特连道。“我劝你们再想想。”

“帕费特先生，等以后再说吧。”林雷开口道。

自己可早就计划好了，找到机会好去血峰大陆的。怎么能够一直呆在这个黑龙部落呢?还说一万年赐予一次薪酬。这一万年对于神而言，地确不算多长时间。可对自己而言，可等不了那么久。

“我只是来说说。”帕费特也不在意。

“帕费特先生。”林雷连追问道。“我想问问。部落中什么时候会有人一起去那帝翼城?”相比较而言，那帝翼城中肯定势力更多，自己或许在那能找到去血峰大陆的办法。

“去帝翼城?”帕费特一怔，“哦。我们部落不定期，会乘坐金属生命，去帝翼城的，短地几年就会去一次。但是有时候数千年才去一次。”

林雷心底不由一突。

几千年?自己要等那么久?

帕费特忽然笑道：“哦。我想起来了，半年后，部落里好像就要去一次帝翼城。”

“不过，部落居民。如果想要乘坐那金属生命一起去，每一人是要缴纳五块墨石地。”帕费特对林雷三人提醒道。他也看出来了，林雷三人对那一座帝翼城非常的向往。

其实。每一个刚来地狱地人，对于地狱中地大城都很向往。

“谢谢帕费特先生了。”林雷心中一片欢喜。仅仅只有半年而已。

待得这帕费特离开。林雷三人便在自己庭院中很是开心地喝着美酒小小庆祝一番，在地狱中。这美酒可是非常奢侈地。当然在帝翼城中是有更加顶尖的美酒，可是那价格太贵。好的美酒足以赶上一颗中位神格了。

“乘坐那金属生命。一人要缴纳五块墨石!”贝贝低骂道，“还真是黑啊。”

“我们三个。就是十五块墨石。”迪莉娅看向林雷，“看来。我们要卖掉一些神器了。”

林雷身上下位神器、中位神器乃至上位神器都是拥有的。最惊人地还是那枚上位神格，单单那一枚上位神格，足以令林雷在地狱中成为一个富豪。只是……林雷他们三个也知道这财富不能外露。

在黑龙部落中。如果让别人知道他们有上位神格，恐怕林雷他们三人活不过一天!

“这样，我身上还有四件下位神器，先去族长城堡那。卖掉这四件下位神器吧。”林雷做出决定，“虽然吃亏点。可是也没办法。”

一件下位神器。在部落内只能卖五块墨石。而如果在帝翼城会以七块墨石价格收购，而帝翼城卖给别人。却是十块墨石。下位神器是最便宜。不值钱的。

说做就做。

喝完美酒后。林雷三人便直接飞往那山脉最高山峰顶端的那座黑色城堡。这黑色城堡地城楼上，站着十几位中位神，那十几人俯视了下方林雷三人一眼，没说什么。

整个黑龙部落也就近两万人。他们都是认识的。

“林雷。你们来了?”城堡侧门走出一人，正是帕费特。

“帕费特先生。我们是来卖几件下位神器地。”林雷说道。帕费特恍然点头：“哦，那你们跟我来吧。”说着帕费特就在前面带路。沿着城堡侧门进入城堡内部。

城堡内竟然还有一小型城堡。

“那内城是大人们地住处，外城是平常部落战士们的住处。”帕费特讲述道。“你们以后要卖什么，直接从侧门进来，到那个店铺就可以了，一般部落内居民可以随意进入外城。那些守卫不会阻拦。”

黑色城堡内。部落战士随处可见。

“果然。都是中位神。”贝贝赞叹一声。

林雷目光也掠过远处地一些人。他知道那些人都是黑龙部落地战士。如果面对其他部落地入侵。就是靠这些战士去反抗抵御。

“进去吧!”帕费特指着眼前店铺说道。

林雷三人步入部落地店铺。这店铺内只有一个黑发中年人盘膝坐在地面上。当林雷三人进来地时候，这黑发中年人睁开双眸。冰冷地目光扫过来，淡漠道：“干什么的?”

林雷一怔。这是店铺服务人员地态度么?

“他们是来卖神器的。”外面地帕费特走进来说道。

“哦。神器拿出来。”黑发中年人直接道。

林雷一翻手就取出了四件下位神器。这四件下位神器放在身边也是没有用。黑发中年人扫了一眼，冷漠道：“四件下位神器。都是攻击神器。并无特殊，每件五块墨石，一共二十块墨石!”

这黑发中年人一翻手，手中出现两根足有十厘米长地墨石长条：“墨石拿去。这神器放下来。”

“恩?”林雷有些惊讶，竟然还有长条形状地墨石，不过论体积，的确。一根长条状地墨石，的确算是十块墨石。虽然惊讶，林雷还是将四件神器放在地上。同时接过黑发中年人扔过来的两根墨石长条。

换取了二十块墨石后。林雷他们便在黑龙部落中过着平静地生活。平常也是安静修炼，静等半年后准备出发前往帝翼城。

黑龙部落连绵山脉足有千里方圆。数千条黑龙时而飞出，时而飞入山脉内部，整个黑龙部落的居民们都过着平静地生活，然而在离山脉足有千里处――

一只犹如大山般地黑色猛虎和另外差不多大小地金色恶狼竟然并行着。朝黑龙部落飞了过来，这两头巨型怪物体积都极为惊人。飞行速度却极为惊人。飞行途中都产生惊人地气爆声。

“轰隆隆”

千里距离很快就过去。

半山腰林雷他们建造的庭院内。林雷正在盘膝安静静修着‘大地脉动’和‘土之元素’玄奥地融合。如今他地本尊和大地神分身同时修炼这大地法则。都妄图让这两大元素玄奥尽快融合。

“敌袭!”

“地袭!”

刺耳的声音瞬间响彻整个黑龙部落，连处于修炼中的林雷都被吓得一大跳。

“怎么了?”迪莉娅从屋内走了出来，这时候贝贝从外面飞入庭院。显得非常激动：“哇。老大。外面来了两个庞大的怪物。后来才发现那两个怪物体内飞出了大量地神级强者，足有好几千人呢。”

“地袭?”林雷眉头一皱。“应该是部落地敌人。

林雷心底有些担忧，他根本不清楚那些敌人地底细，他最担心地是……如果敌人击败黑龙部落后进行屠戮。那就危险了。这点并非不可能。毕竟神格也是财富。

或许对方还真的会屠戮黑龙部落!

“我们出去看看!”林雷当即道，“如果情况不妙，我们就离开。”林雷知道自己的能力。

旋即林雷三人立即飞了出去。等飞出了府邸才发现。整个山脉半空中都满是人影，黑龙部落的几乎所有居民都飞了出来，此刻黑龙部落的军队已经现身，正和对方对峙。

林雷三人飞了过去。融合在大群人中。

“林雷。你们来了。”林雷地邻居‘奎特’看到林雷三人立即飞过来打招呼。

“这就是我们黑龙部落的军队。看起来很厉害啊。”林雷赞叹道，前方远处足有一千余人地统一穿着黑色战袍地战士们整齐地在一起。一千多中位神散发的杀气林雷也感到一阵心惊。

奎特自豪道：“那是。你看那边。就那个。金色短发地，那是我哥!”

“雷切尔。没想到你竟然也和这个恶狼联手了，我斯特顿好像对你也不薄啊!”黑龙部落军队的中央，那个足有两米高的壮硕身影大声地吼道，“你难道不知道这恶狼地品行，只要你今天放弃。我不介意赠送你一百万墨石。如何?”

林雷眉毛一掀：“族长斯特顿?”

林雷立即看了过去。斯特顿长得极为壮硕。身上也穿着黑色长袍，他站在半空就如同一座山，感觉无法被撼动。

“哈哈。笑话!克劳特曼地品行总比你好点。更何况。一百万墨石?如果你将加勒德黑龙送与我一半还不错。”对面大军中一个足有三米高。脸上还有着绒毛地，乍一看脑袋跟虎头一样，这虎头大汉丝毫不给黑龙部落族长‘斯特顿’面子。

另外那位穿着金色长袍消瘦的男子邪笑道：“斯特顿。你独占这数千加勒德黑龙，难道不感到自己太心黑了，如果你愿意。将数千加勒德黑龙分成三份，我们三家各一份。那我今天和雷切尔立即带着人马离开，你说如何?”

“哼!”冷哼声响起。斯特顿冷冽地光芒扫过去。“这加勒德黑龙。可是我当年拼了性命才得到的，凭什么给你们。”

混在黑龙部落人群中地林雷心底一惊：“听起来。对方还想是两个部落联军。那可麻烦了。”

“哈哈……”那虎头壮汉‘雷切尔’大笑着，“克劳特曼，我们也不要和这斯特顿废话了。直接将他杀死，那加勒德黑龙群我们两部落平分。

那金袍消瘦男子也冷笑道：“雷切尔大哥说地对。”

“妈地!”斯特顿脸色狰狞起来，连神识传音道，“第一大队。集体性灵魂攻击!”

只见黑龙部落战士队伍中。近八百人几乎同时挥舞起手中地兵器，无数道虚拟的幻影密密麻麻从武器中飞了出去。

“杀!”敌方两大首领也都立即下令，敌方近三非常熟练，也有过千人同时放出灵魂攻击。

大量的虚拟的幻影顿时布满两大队伍地交界处，或是在半空中彼此撞击消散，没撞散地直接朝对方扑过去。

“老天!如果有数万人一次联合灵魂攻击，恐怕就是上位神也要完蛋吧。”林雷目瞪口果。

第十四集 恶魔 第七章 - 血战

黑龙部落的人马，和对方两大部落联军彼此隔着数里便开始统一攻击对方了。

数里距离，以灵魂攻击的速度眨眼功夫便越过这段距离。林雷等黑龙部落大量普通居民们都可以清晰看到半空中，大量的半透明的各种幻影划破长空，攻击向对方。

“蓬！”半空中部分灵魂攻击彼此撞散，大多灵魂攻击攻击向对方。

两方战士都欲要闪躲，躲避那灵魂攻击。可是，这灵魂攻击是铺天盖地的，仍然有不少倒霉的中位神战士被灵魂攻击击中。一旦被击中……即使不死，也要灵魂受到影响。

“蓬！”“蓬！”……

只见两方阵营都有战士尸体一个个从半空中坠落。

“森米！”

“三哥！”

那些中位神战士们也都悲愤起来。

“这完全由中位神组成的军队彼此厮杀……”林雷和部落其他居民都在军队后面，遥看着这一幕心中是极为震惊，“一瞬间就死去数十个中位神了。集团型战斗还真是可怕！”

旁边的贝贝也低声道：“呜，如果有数十万神级大军，一次联手攻击，就是上位神也要完蛋吧。”

迪莉娅脸色也变了。

这种战斗，在玉兰大陆怎么可能看到？而在地狱，这只是部落间地战斗罢了。

林雷脑海中不由回忆起众神墓地中经历的一幕场景。

那一次在众神墓地第十一层。遇到百万深渊刀魔。当时百万深渊刀魔在空中只是一个俯冲，同时集体性地一个挥刀。那近百万道刀气劈下。林雷他们一群人就差点完蛋。

“呼！”忽然有好几道灵魂攻击向林雷他们一大群人攻击来。

“快散！”林雷立即神识传音喝道。

不单单他们。连黑龙部落大多数居民都立即闪避。

不少道灵魂攻击被己方中位神战士避开后，竟然有一些飞向了林雷他们这一群人。这些可都是中位神的灵魂攻击，而后方的部落居民大多数可都是下位神，一般挨上了，十有八九都要完蛋。

“我们还是别在军队后面。”贝贝苦着脸道，“那样容易受到波及！”

林雷则是仔细看着部落战斗的进行：“这战斗愈加的惨烈了！”

“物质攻击！”斯特顿怒吼道，他极为恼怒两大部落联手来攻击他。在斯特顿的命令下，黑龙部落的军队其他人都施展出自己的攻击。

战斗在升级！

“呼！”青色地剑气瞬间划破长空。剑气过处，空间都产生了波纹。这地狱位面可比物质位面要稳定的多。在玉兰大陆位面，林雷能轻易划破空间。可是在地狱，林雷能够产生空间波纹就很不错了。

“吼只见元素巨兽凭空出现，一只只各色巨兽在半空中出现。彼此在半空撕咬了起来。

“轰！”一道道粗大的雷电也划破长空，轰击向对方。

“嘶……

半空中两方战士都疯狂攻击向对方，当同一个中位神战士同时被几道物质攻击击中，照样被轰的变成渣！只是一轮交战，就有数十颗中位神格从半空坠落。

“情况不妙！”林雷眉头一皱，“黑龙部落军队数目不到两千，而对方战士数目却有三千。”

这种互拼的攻击，黑龙部落一方很吃亏。

“哈哈。斯特顿，今天你必死无疑！”那消瘦地金袍男子尖声吼着，另外一部落首领那虎头壮汉也咆哮着：“兄弟们，给我杀。把他们都杀光，一个不留！”

斯特顿面色狰狞。

“黑龙部落所有子民，将敌人杀光！”斯特顿怒吼道。

顿时----

原先还在部落军队身后的近两万部落居民几乎同时都取出了自己的武器，都发出了自己的最强攻击。只见天空中一道道虚幻的剑影，一个个元素巨兽。或者各种光影……

披天盖地。过万道攻击瞬间覆盖向敌方。

“杀死他们！”黑龙部落的居民们都不留手。

林雷、迪莉娅、贝贝三人不由错愕。

“林雷，你们快攻击。”暴喝声在旁边响起。使得林雷一怔。

林雷转头看去，原本面容清秀，待人友好的奎特此刻面容狰狞，如同愤怒地狮子，对这林雷他们三个喝道：“现在到最后时刻了，军队完蛋了，我们也要完蛋。那些人会将我们都杀光的，杀死他们，杀啊！”

贝贝第一个反应够来，他立即大声地吼着：“杀！”同时手中那柄黑色匕首划出一道道黑色光芒窜向对方，这柄黑色匕首，乃是那贝鲁特特地送给贝贝地。

所有人都疯狂了，都在为生存而挣扎！

“杀！”林雷、迪莉娅也都取出自己的武器。

也不管其他，不管敌人，只管朝对方挥劈过去。林雷手中黑钰重剑，只见数道土黄色巨剑飞出，这土黄色巨剑乍一看是元素攻击，实际上其中也蕴含着大地脉动。人！”敌方首领，那虎头壮汉咆哮着。

“冲过去，杀！”斯特顿也吼道。

原先还是远程攻击的，杀到此刻，自己地朋友兄弟或者死了。一个个也都红眼了。两方人马瞬间划破长空，在半空中彼此厮杀了起来。甚至于有数百中位神。直接杀到下位神人群中。

下位神和中位神差距很大，特别有是数百中位神杀过来。

黑龙部落地普通居民们只能飞速后退逃逸，进行一些远程攻击。

“斯特顿在干什么！”林雷心底很是不满，“黑龙部落明显战士不如对方多，他还不顾一切谨慎厮杀，这个时候，他应该直接单独出手，灭掉对方首领。这是唯一的办法！”

己方人马不如对方，杀死对方首领是最快捷胜利地办法。

可是，林雷不是斯特顿。

林雷不会知道斯特顿是如何想的。

在林雷旁边地奎特忽然看着远处一个高大人影从半空坠落，眼睛一下子红了，他凄厉喊道：“哥----”他地大哥在物质位面就带着他。一直到了如今。可是今天，他的大哥死了！

“杀！”奎特脑子发热，双眼通红，竟然欲要朝敌人冲去。

“奎特！”林雷神识传音暴喝一声，这一声令奎特略微清醒点。

“快退回来，你现在死了，可一点价值都没有。”林雷急切道。这时候一大群人战斗，林雷自己根本什么都做不了。他现在只能尽全力能够保住自己三人地性命。

林雷他们几个还算靠后。敌方中位神战士一时间还没杀到他们这。

“哈哈大笑声就近近处响起。

就在离林雷大概数十米处，黑龙部落中六位下位神身体瞬间爆裂了开来，六颗下位神格直接被三只手给抓走。正是敌方的三名中位神战士，这三名中位神战士瞬间杀死了六个下位神后。显然注意到林雷他们几个。

“还有中位神啊，贪生不怕死没加入军队？”其中一个面容狰狞的光头猖狂喝道，“兄弟们，杀死他们。”

“杀死他们！”

敌方这三个中位神战士，仿佛饿狼一样冲向林雷他们几个。那些中位神战士眼睛泛红。目光中闪耀着嗜血。

“迪莉娅，保护好自己！”林雷神识传音喝道。

“找死！”贝贝暴喝着第一个冲过去。

“哼！”那阴险地光头却是直接朝林雷杀来。显然看准林雷只是一个下位神罢了。“小子，死吧！”光头手中那一柄有着黄色斑点的长枪直接朝林雷就刺了过来，林雷反手，黑钰重剑便刺了过去。

黄色斑点长枪欲要和黑钰重剑相碰那一刻，林雷的黑钰重剑诡异一晃，竟然没有抵挡这柄长枪。任凭那柄黄色斑点长枪朝自己刺过来……

“恩？”这光头惊异地一瞪眼。

“锵！”

林雷的左手中突兀出现了紫血软剑，紫血软剑的剑身直接挡住那黄色斑点长枪地枪尖。

“哼！”光头心底冷笑，“小子，你怎么知道，我的绝招可是灵魂攻击！”一股虚拟枪影直接穿过林雷的身体朝林雷的脑海冲去。可是当光头施展这一招的时候----

林雷的黑钰重剑同样落在光头身上。

“你就是擅长灵魂攻击又怎么样？一个下位神灵魂之力本身可弱了太多了。”光头根本不担心，可是瞬间他就脸色大变，林雷的虚无剑波已经轻易刺穿他的灵魂防御。

这光头不由惊愕地看着林雷，“啊，你----”旋即目光便暗淡了。

“虚无剑波，已经是二十几年前的三倍了！”林雷目光冷漠。

当初在铜锣山，林雷只是将大地脉动和土之玄奥刚开始融合，威力就增加好几成。如今二十几年过去，土之玄奥已经大半和大地脉动融合了。融合大半后，虚无剑波的威力已经是过去的三倍了。

这光头怎么能抵挡得了？

至于光头攻击地那招？

擅长灵魂攻击的，遇到林雷那是倒霉！

“迪莉娅她----”林雷忙转头看去，只见八个迪莉娅出现在半空，而欲要追杀迪莉娅的那个中位神速度竟然变得很慢。直接贝贝瞬间冲到他面前----

“死吧！”贝贝看似清秀的少年，可是此刻却毫不留情。

“噗哧！”

那黑色匕首插入那中位神头颅！

“啊！”那中位神直到此刻，都有些不甘地看了迪莉娅一眼。他从来没有想到，迪莉娅身为风系中位神，竟然领悟了风元素法则中最诡异的一种风之空间玄奥！

三个中位神已死！

这个时候林雷才去将那光头地神器、神格、空间戒指直接收刮来。

“呼。”八个迪莉娅都合为一体，迪莉娅飞了过来，对着林雷笑道：“林雷，怎么样，我和贝贝合作地怎么样？”

贝贝也惊喜道：“老大，迪莉娅刚才那招很厉害啊，那两个中位神分别中招，速度都大减，束手束脚的，然而我就趁机将他们两个都杀死了，实在太轻松了。”

林雷惊讶看向迪莉娅。

“林雷，当初我不是说过吗？当年我们结婚时候，我吸收地那颗风属性下位神神格其中蕴含的玄奥，是类似于真空束缚术的，叫风之空间玄奥。”迪莉娅解释道。

林雷点了点头。“我发现，尼夫中位神神格中蕴含的三种法则玄奥，还赶不上那一种实用呢。”迪莉娅感叹道。

林雷也是松了一口气。

风元素法则中的确和空间有关联。

“这风之空间玄奥应该很厉害，贝鲁特大人，当年送这一颗神格恐怕也是精挑细选的。”林雷心里感激。放眼四周，战斗很是血腥，部落中死去的人也有很多。

林雷心中忽然有一阵感触-

这部落间的战斗，根本是整个地狱环境的一个缩影。

“一定要在地狱中活下去！”林雷看着迪莉娅、贝贝，心中默默道。

第十四集 恶魔 第八章 - 适者生存

斯特顿凌空而立，周围战斗虽然很惨烈，可是他却如同浪潮中的礁石，无人能够撼动他。

斯特顿冷漠看着这一切。

部落中战士、居民们死去，他根本没有不在意。

“差不多了吧！”斯特顿低沉道。

“动手！”一道沙哑声音突兀响起，黑龙部落那些穿着黑色战袍的战士们，忽然从其中窜出三人。这三位黑袍人和斯特顿几乎同时，朝敌方两大首领杀了过去。

那虎头壮汉和那消瘦金袍男子都笑了。

“这斯特顿果然藏着暗手，只是没想到，竟然有三个。”金袍男子克劳特曼低声道。

“幸亏我们也有准备。”虎头壮汉冷声道。

金袍男子克劳特曼不由眯起眼睛，一缕寒光从其中泄出，低喝一声：“杀！”声音一出，顿时手下人马中也有两名灰袍人冲了出来。这两名灰袍人和两大首领，同时朝对方冲去。

三位黑袍人和斯特顿！

两位黑袍人和克劳特曼、雷切尔。

四对四！

“你们竟然也请了恶魔！”斯特顿冷声道。

“你还真是够富裕的，请了三位恶魔。”克劳特曼也嗤笑一声。

话音一落，两方人马也不在废话。两方各四位，一共八位强者。这八位可都是上位神。而且都还是独力成神地那种。每一个都有着各自的特殊本领，彼此开始疯狂搏杀起来。

“轰！”

空间都是一阵巨震。可怕地冲击波朝四周弥漫开去。

“什么？”不少人都惊愕的看了过去。

一对一，分成四对在天空中就这么疯狂搏杀了起来。那可怕的空间震荡不断朝四周传递。

或是身体瞬间化为虚无……

或者整个人变化为元素巨兽……

或是整个人变成剑形……

上位神的战斗那是极为惨烈的，他们四对强者彼此厮杀，周围根本没人敢靠近。连刚才还拼命厮杀的两方中位神战士都很有默契的收手，激烈程度也大大降低。

“还真是够现实的。”林雷看着这一切。

刚才双方首领都在看着，那些战士都拼命厮杀。而现在双方首领厮杀了，这两方战士仿佛彼此有约定一样收手。

迪莉娅淡笑道：“很正常，没人想死！现在两方首领在厮杀。哪一方首领最后还活着，那么这一方就获得最后胜利了。其实对于战士而言，谁当首领没多大区别。”

林雷看着天空中那四对上位神彼此厮杀。

不得不承认，上位神实力远超中位神！

“最起码，上位神已经领悟了一种元素法则地所有玄奥。”林雷心中暗道。“只是，在融合程度上，有差别。”

弱的上位神，所有法则玄奥都没融合。

而强些的上位神，或许融合了两种法则玄奥。更强的，融合了三种法则玄奥。

“死了两个。”林雷仰头观战，轻声说道。

原本的八位上位神彼此厮杀，然而现在却死了两个。分别是金袍男子克劳特曼和一位黑袍人。刚才四对四。金袍男子克劳特曼就和那位黑袍人彼此厮杀。

克劳特曼拼着重伤，杀死了这位黑袍人。

然而就在这时候，斯特顿竟然幻化出一个分身，突然出手。杀死了重伤地克劳特曼。克劳特曼虽然也有分身，可是他的分身才是中位神境界。也被一并灭掉了。

“斯特顿！”那虎头壮汉脸色一变，“没想到你的风系分身，也达到上位神境界了。”

“哼！”斯特顿嗤笑一声，“现在是克劳特曼。下一个就是你了。”

对他们而言。一般不会选择使用炼化神格。要成神都是独力修炼。

“是吗？”

虎头壮汉目光中掠过一丝冷意，很是突兀地。他的身体中也飞出了一道幻影，这道幻影直接扑向自己的对手黑袍人。这等于是虎头壮汉和那幻影联手围攻对手。

“上位神分身！”那黑袍人吓得立即飞退。

斯特顿脸色一变，看着这虎头壮汉：“雷切尔，你藏的还真是够深的！”

“比你还差些。”那幻影凝实身体，正是虎头壮汉雷切尔的另外一个黑暗属性分身。

远处在人群中地林雷见到这一幕，不得不惊叹：“那看似鲁莽的虎头壮汉雷切尔，阴险程度丝毫不比斯特顿弱。”林雷此刻也明白，斯特顿、雷切尔们让彼此手下厮杀，或许也有一些阴暗的念头。

就在这时----

“伯蒂大人，你还要等到什么时候？”斯特顿神识传音道。

只见半空中很是突兀地黑色光芒凝聚起来，化为一位银发银袍老者，这位银袍老者手中持着一柄黑色的长鞭，整个人攸地朝虎头壮汉和那两名灰袍人冲过去。

“呼！”长鞭挥舞，空间扭曲。

其中一名灰袍人冷哼一声，手中地长枪攸地变长，长枪过处，凭空诞生黑色火焰朵朵。

长鞭和长枪碰触。

“哼。”银袍老者嗤笑一声。

“啊那灰袍人全身竟然抽搐起来，发出惊恐地惨叫声，而后整个人便不再动弹了，直接从半空坠落。

这一幕。让所有围观地人都吓呆了。刚才那灰袍人的实力，大家都看到了。绝对是比较强大地上位神。可是在这位银袍老者面前，却是仅仅一招便被杀死。

“是绿蛇城堡的伯蒂！”虎头壮汉雷切尔脸色大变，他难以置信看了斯特顿一眼，“斯特顿，你……”他没想到，黑龙部落地族长斯特顿竟然投靠了绿蛇城堡。

“伯蒂？”另外一幸存地灰袍人也是大惊。

伯蒂的大名，在烨暮府中也算是比较厉害地一位强者了。至少不是他们这些角色所能抵挡的。

“逃！”

毫不犹豫，这位虎头壮汉和灰袍人瞬间化为数道幻影朝远处飞奔而去。

如果一个厉害的上位神想要逃跑。其他上位神一般是很难杀死他地。

“哼。”这银袍老者淡笑一声，瞥向旁边的斯特顿。

斯特顿脸上立即露出笑容。

“这里你处理吧，我回去了。”伯蒂淡然道，而后整个人爆裂开来化为大量的黑光，消失在所有人眼前。

斯特顿环顾周围惊愕的所有人。朗声道：“金狼部落和雷虎部落的各位战士，你们现在可以选择加入我们黑龙部落。当然，你们也可以反抗，反抗地后果……”斯特顿冷笑一声。

那两大部落的中位神战士们彼此相视。

现在那克劳特曼也死了，至少金狼部落完蛋了。而雷虎部落实力也要大减。

“当然，你们的亲人朋友，也可以加入我黑龙部落。”斯特顿朗声笑道，“在我黑龙部落。你们一定会比在原先部落更加富裕，更加的安全，如果答应加入黑龙部落，就收起你们的武器吧。”

那些中位神战士们彼此相视。金狼部落的一些中位神战士收起了武器，他们首领都死了，自然投降。

毕竟没有部落庇护，他们也将活的也会很艰辛。

随着有人投降，其他人也紧接着选择加入黑龙部落。对他们而言。谁当首领没多大区别。

“是他杀了我哥！”奎特低声盯着远处一人。

那些投降的战士们。和黑龙部落很多幸存地人都有些仇怨。只是斯特顿在黑龙部落威慑力太强，没人敢说什么。只是可以预见。以后的黑龙部落内争斗不会少。

“哼。”斯特顿瞥见部落居民一些人眼中的仇恨，他只是低笑一声。

死掉一些居民，他根本不在乎。

在这地狱，本来就是适者生存！令黑龙部落人口大大增加。特别是金狼部落的居民大多都加入进来。黑龙部落如今人口近三万之多。

特别是中位神战士，更是近三千。

斯特顿，本想去灭了雷虎部落地，可是后来才发现，雷虎部落竟然已经迁移离开了原先所在地。显然那虎头壮汉雷切尔早就预料到斯特顿要报复，自知敌不过，立即带着一些人马离开了。

林雷的住处。

“奎特，你如果要报仇，就只能选择隐忍。你现在的实力，远不是仇人的对手。他现在也不知道有你这么个敌人。你可以安心修炼下去，终有一天，你会有机会报仇的。”林雷劝说道。

这奎特，一直想着为自己大哥报仇，可那敌人毕竟是中位神，奎特实力和对方差距太大了。

“林雷，我知道。”奎特沉着脸，点了点头。

“轰！”

外面传来一阵震荡。

林雷唏嘘道：“看来，外面又有战斗了。”

旁边地迪莉娅也叹息道：“半年前那一场大战，黑龙部落死去地人有数千之多，其中他们也有不少朋友兄弟还活着。他们当然要报仇！幸好当时混战，绝大多数都不知道谁是凶手，否则，部落内会更乱。”

林雷也点头赞同。

“管他乱不乱！”贝贝冷笑一声，“反正不来惹我们就好，来一个就杀一个！”

“奎特，你如果不介意，我帮你报仇。”贝贝很豪爽道。

“不用。”奎特目光冰冷，“总有一天，我会亲手报仇的。林雷，贝贝，我不打扰你们了。先回去了。”经过这一次，奎特已经不想当初那么嘻嘻哈哈了。

奎特离开后不久，就有人来了，正是老熟人帕费特。

“林雷，你们不是说要去帝翼城吗？明天，我们黑龙部落就会派一支人马乘坐金属生命出发，你们如果要去，一人准备五颗墨石。”帕费特笑着提醒说道。

“真地？”贝贝第一个站了起来。

林雷和迪莉娅也是大喜。

等这一天，他们已经等了很久了。

“帕费特先生，实在很是感谢。”林雷心中此刻激动万分，终于要离开这个黑龙部落了。

帕费特长叹笑道：“林雷，其实上一次你们不愿加入军队，我就知道，你们不想呆在黑龙部落了。其实，离开也好。”帕费特嘱咐道，“不过林雷，那帝翼城也不是一般人能呆的。你也要有些准备。”

“恩，我明白。”林雷现在心情大好。

待得第二天清晨，林雷、迪莉娅、贝贝他们首先和在黑龙部落中认识的一些朋友告别。

“奎特，千万别急。”林雷嘱咐道。

“林雷，这地狱浩瀚无边，这帝翼城便是烨暮府十座城之一，黑龙部落只是小地方，那里才是大城！你可要努力，在帝翼城立足，那可不是件容易的事情。”奎特反而鼓励林雷。

林雷笑了笑。

“放心吧，这点小事难不住我们的。”贝贝一摸鼻子得意笑道。

“金属生命到了。”迪莉娅忽然开口道。

林雷仰头看去，只见斯特顿所在的黑色城堡上空，金属生命化为了黑色巨龙悬浮在了城堡上空，黑龙部落各处正有一些人朝那里飞了过去，林雷、迪莉娅、贝贝三人也和朋友们告别，也朝那金属生命飞了过去。

“黑龙部落，再见了。”林雷低头俯视着黑龙出没的这一座山脉。

这是他林雷来到地狱第一个立足的地方，而以后，这黑龙部落他恐怕不会再回来了。

第十四集 恶魔 第九章 - 处处艰险

由金属生命变化成的黑色巨龙盘旋在山脉山空，黑龙部落中欲要前往帝翼城的人都一个个飞了过来。一位壮硕的年轻人则是站在金属生命腹部开启的通道门口。

“一个个来。想去帝翼城的，每一人五块墨石!”这壮硕年轻人满不在乎地大声喝道。

欲要前往帝翼城的人，足有过百人。林雷他们三个自然在人群中。

一人五块墨石，他们三个人就需要十五块墨石，当初卖掉四件下位神器也就得到了二十块墨石，一下子就没了大半。

“还真是贵!”贝贝低声嘀咕道。

“你没听帕特顿说嘛?”林雷低声道。“这是部落内的人马出发，也就部落内部居民。一人花费五块墨石可以一起出发。像其他部落的居民，根本没资格进入这金属生命。”

二人说着，便轮到林雷三人了。

“我们三人地。”林雷示意了下。便取出了两根墨石长条。每一根墨石长条等于十块墨石。

那壮硕年轻人接过后，便又给了林雷五块小块地墨石。不耐烦道：“快点，下一个。”林雷他们立B眠生入这金属生命内部。

金属生命内空间极为大，同时也被分隔成前舱和后舱。凡是像林雷这种缴纳五块墨石进来的，一律进入后舱，后舱内也有金属生命自动形成的大量位置。

这位置是四个人一排。林雷三人自然选择了同一排。

“我靠着边。”贝贝直接坐在最里面。可以透过透明的金属看着外面，迪莉娅和林雷坐在外面。

“终于要离开黑龙部落了。”林雷和迪莉娅相视一笑。彼此双手相握。而随着一个个部落居民进来。自然后舱中位置有些不够了，一位头发扭曲的碧发青年笑着和林雷打个招呼。便坐在了林雷的旁边。

“你们好，我叫戴博拉!”这碧发青年友对着旁边的林雷友好打招呼。

“我叫林雷。”林雷友好点头。

在地狱中。看身份，主要还是看实力高低。这戴博拉只是一下位神……戴博拉也感觉到。那个女人(迪莉娅)和那个少年(贝贝)气息都令他感到畏惧。反而林雷应该是下位神。

“林雷，你去帝翼城干什么?”戴博拉好奇询问道。

“我?我只是第一次来地狱，想要去帝翼城看看。从来没去过，那你呢?”林雷淡笑着问道。

戴博拉压低声音道：“我想卖掉一件神器，可是在部落中卖掉太吃亏了。所以还是决定去帝翼城卖掉，这也是我运气好。半年前那次大战。我碰巧在下面捡到一件中位神器。”

那次大战，众多中位神陨落。

当时。如林雷三人更是杀死三位中位神。夺了他们的神格、神器、空间戒指，大战时候，部落居民得到地一些普通财物是不需要上缴给族长的，谁得到归谁。这是族内规矩。

“你运气是不错。”林雷淡笑着赞了句。

“轰隆隆”

金属生命移动了，狂暴的气流被劈开，金属生命瞬间化为一道幻影穿梭消失在了山脉上空，离开了黑龙部落。

“开始了。”林雷心底默默道。

“从这到帝翼城。要半个月左右时间，这半个月可就无聊了。”林雷身旁的碧发青年‘戴博拉’有些无奈地嘀咕道。

“半个月?”林雷心中一动。

他也回忆起那奎特曾经说过。离黑龙部落最近的城‘帝翼城’，距离黑龙部落也足有一千多万里，既然半个月能到，那么这金属生命一天地行驶地距离，差不多是百万里左右。

“声音小点!”忽然一道冷喝声从前面传来，林雷他们都仰头看去。只见后舱和前舱连接处地通道口，一位金发老者在几位中位神战士地跟随下，步入了后舱。

“埃德蒙大人也来了。”碧发青年‘戴博拉’低声惊道。

“埃德蒙是谁?”林雷也压低声音说道。

那戴博拉解释道：“埃德蒙大人，是族长‘斯特顿’大人的大管家，没想到这次埃德蒙大人也去帝翼城，能够让埃德蒙大人出马。看来，这次部落去帝翼城。是有大生意了。”戴博拉对黑龙部落的了解，可超过林雷他们。

林雷也惊异瞥向远处地埃德蒙。

大管家?

“这个埃德蒙应该是上位神。”贝贝地声音在林雷脑海中响起。

林雷也暗自点头。

埃德蒙目光清冷，环顾后舱中众人。淡然喝道：“这里有没有是第一次去帝翼城地。如果是第一次去。先站起来!”

顿时，后舱内有两个人影站了起来。林雷、迪莉娅、贝贝三人相视一眼。也站了起来。

埃德蒙扫了眼。淡然点了点头：“一共五个。”旋即便朝离他最近地林雷三人走了过去。当走到旁边他看到埃德蒙便笑道了：“戴博拉你这小家伙这次也去?你就告诉他们三个，去帝翼城一些需要注意的事情。如果惹祸。他们三个死了也就罢了。我不想。因为他们三个导致部落惹了大麻烦。”

“是。大人，你尽管放心。我一定将所有需要注意的内容。都告诉他们。”这碧发青年‘戴博拉’连道。

埃德蒙淡然点头：“如果出了问题。我就找你。你们三个，坐下吧!”

说完，埃德蒙又朝后面走去。同样命令了旁边的人将一些需要注意地事情告诉那二人，当做完这一切后，埃德蒙便带着自己的人离开了后舱，回到前舱去了。

前舱中，那是族长‘斯特顿’地直系人马。

“去帝翼城需要注意一些事情?”林雷看向戴博拉。

戴博拉笑着点头道：“是有些事情。首先，进入地狱中任何一个城池，都需要缴纳入城费。入城费每人一块墨石!”

“好贪。”林雷心底暗道。

戴博拉继续说道：“进入城池后，你们最好一直跟着部落地人马，不要乱跑……因为办完所有事情后。大家都会在当天立即离开帝翼城，回自己的部落地。”

“当天回?”林雷有些惊讶。

不过在林雷看来。这跟他没多少关系。因为林雷根本没有准备再回黑龙部落。

“对，当天回，因为帝翼城，其实不单单是帝翼城，整个地狱所有的城都有‘宵禁’，凡是夜间十二点到早晨五点左右，这段时间内城内大小街道上不允许有人。一旦被抓住……如果是帝翼城居民，那还好。惩罚一番就放回去了，可如果不是帝翼城居民，那么。你永远回不到黑龙部落了。”戴博拉郑重说道。

林雷心头一惊。

“你的意思是。夜间被抓住，那就完了?”林雷吃惊看着戴博拉。

戴博拉严肃点头：“所以。我们一般都是当天就立即回黑龙部落，绝对不再帝翼城过夜，因为在帝翼城中地一些酒店，只要居住一次。那就需要过百地墨石，谁舍得?”

“过百墨石?”旁边地贝贝伸过头来。

“恩。”戴博拉肯定点头。

林雷他们都是震惊。这帝翼城地消费未免太可怕了吧，怪不得……那奎特和自己说过，在帝翼城中立足是很难地!

“这黑龙快停下。经过我们佩特迩山，还是留下钱财下来吧!”一道爽朗地声音瞬间响彻整个金属生命。不管是前舱还是后舱，所有人都是大惊。大家都明白――

不妙，遇到劫匪了!

“这才出发一会儿，就遇到劫匪了?”林雷吃惊。

要知道前往帝翼城可是需要近半月时间的。如果按照这种频率，路途中又会遇到多少劫匪?

林雷看了看迪莉娅、贝贝心中暗道：“难怪当初那帕特顿说过，我们三个如果闯荡地狱。活不过三日。这地狱中强盗劫匪实在太多了。”林雷他们透过透明玻璃也看到外面悬浮着地一大群人，为首的一人穿着深青色地长袍，青色地头发散乱披开。额头有着一根独角。

“独角?”

林雷明白。许多其他种族审美观和人类不一样。即使化为人形也会保留一些。他们认为美地东西，比如独角!这位强盗首领恐怕就是这样。这七八十人左右，他们刚才施展了一元素巨兽阻挡住了这金属生命。

旁边的碧发青年‘戴博拉’笑道：“林雷放心。不会有问题的。”

“哼!你们什么时候占据佩特迩山地，难道连我黑龙部落都不知道?”那大管家‘埃德蒙’的声音响起，同时埃德蒙和两位黑袍人也都飞出了金属生命。

林雷透过透明玻璃看到那两位黑袍人顿时大吃一惊：“就是半年前大战，帮助斯特顿大人的黑袍人。”

当时一共有三位黑袍人，其中一个死了，剩下地就是这个两个。

佩特迩山上空。这金属生命就停在这，那近八十名神级强者当一看到出来的三个人，顿时吓了一大跳，这三个人的实力。他们都看不穿……很显然。这三个都是上位神。

特别是那两个黑袍人，胸口还有着恶魔勋章!

“是恶魔!”那些强盗劫匪大惊。

碰到铁板了!

三个上位神。其中两个还是恶魔，足以灭掉他们所有人。

“三位大人，真地抱歉，我们，我们弄错了。”那独角青发壮汉惊恐道。

“哼。滚蛋。消失在我的眼前!”埃德蒙冷喝一声。

“是。是!”那独角青发壮汉大喜，毫不犹豫立即带着手下们呼啸着俯冲下去。瞬间消失在了下方的佩特迩山深处。

这一幕情景倒是令林雷暗叹，这强盗地能力还真是弱，不过那也是对上位神而言的，如果是林雷三人遇到这些强盗劫匪就麻烦了……毕竟人家是一群神级强者，中位神都有三四十

这金属生命继续前进了。

“地狱还真是危险啊。”林雷感叹一声。

“对。我们也只有跟着部落地人马，才有机会进入帝翼城地。”戴博拉感叹一声，“不过林雷，在地狱中还是有安全的地方地。在那里，没有危险，没有人敢动手。在那里。你可以过上非常安全的生活!”

“哦?”林雷大吃一惊。

来到地狱这段时间，他所见到地却是残酷地争斗。地狱给他地感觉，任何一地方都有厮杀掠夺。危机重重。可听戴博拉所说，似乎还有安全地地方。

“对。地狱中。每一府都有十座城，这城内是最安全地。”戴博拉郑重道。“林雷。这也是我必须提醒你地一点。在帝翼城内绝对不得厮杀动手。一旦被抓住。那后果比宵禁抓住还严重，不但你完蛋，我们部落恐怕都要有麻烦!”

“不得动手?”林雷心中反而一松。

既然如此。那么帝翼城中别人也不会动手了。

看来……

帝翼城还真算是一个安全的地方。

“可惜。整个烨暮府方圆十亿里，可是十座城。每一座城也就方圆近千里而已，范围太小了，而且要居住在帝翼城，代价也太高昂了。”戴博拉摇头感叹一声。

第十四集 恶魔 第十章 - 帝翼城的三座城堡

林雷听到这两个数字，略微计算一下，心头不由一颤。

方圆十亿里，论面积，可是方圆千里的一万亿倍！即使十座城加起来，论面积，也只是烨暮府的千亿分之一！千亿分之一啊，这个比例实在是太夸张了。

“能够立足帝翼城的，都应该算是地狱中的精英了！”林雷暗道。

那碧发青年戴博拉感叹着：“如果我这辈子，能够熬到，能成为帝翼城的居民那个地步。那我也就心满意足了。可惜，那太难了。”戴博拉对自己也没足够信心。

能在地狱中，成为城内居民，那是非常值得骄傲的。

林雷是刚入地狱，虽然从数字比例千亿分之一能够体会到一些。可是，没有生活过足够时间，那感受还是不太深。

从黑龙部落出发的路途中，这支人马遇到强盗劫匪的次数并不多。因为凡是长期扎根在某处的强盗势力，对一些部落都是知晓的……黑龙部落的金属生命都是变化为如此形状。

即使如此，还是遇到一些新兴强盗劫匪的阻碍。

大管家埃德蒙和两名恶魔，对这些强盗劫匪也懒得降下身份动手，只是略微出面震慑一番。

当离开黑龙部落后的第十六天上午，金属生命后舱中的几乎所有人都激动了起来，他们都透过那透明金属，看到外面那庞大的一座由紫色矿石建造而成的庞大城池。

紫色的城池，这是一座散发着华贵、古老气息的城池。

帝翼城！烨暮府方圆十亿里内十大城池之一！

“这就是帝翼城？”贝贝眼睛发亮。

林雷和迪莉娅也是有些激动地看着这一座大型城池，方圆千里地城池。在玉兰大陆中是看不到地。特别地狱中城池建造的矿石。那都是和黑钰石硬度一个级别的。

“终于到了！”林雷心中默默道。

旋即，金属生命中大量的人都依次飞了下来。黑龙部落的一群人都在半空中聚集在了一起，那位大管家埃德蒙环顾着众人朗声道：“大家记住，我们部落的金属生命会在血阳降落，紫月升起的时候，出发回黑龙部落。至于聚集的地点，就是在这。如果到时候我们要走，还有人没来。我们也不会等你。”

大家都明白这个道理。

“好了，大家都准备依次去缴纳入城费吧。”那埃德蒙说着便带着人马率先朝帝翼城城门飞了过去。

林雷、迪莉娅、贝贝三人则是第一次见到地狱中大型城池。他们都感到非常新鲜，一边跟随着部落居民们一起飞过去，同时还看着这大气磅礴的紫色古老城池。

“人好多！”贝贝盯着周围，惊叹道。

想要进入帝翼城地人太多了，都是来自四面八方的。在城外都排起了长队。这个时候没人敢乱闯。包括大管家埃德蒙大家都是非常规矩地一个个排队去缴纳入城费。

“恩？”贝贝忽然惊讶盯着城门。“那两个黑袍人没缴纳入城费就进去了。”

“是恶魔！”林雷也发现了。

跟随自己一群人一起来的两位恶魔，根本没有排队缴纳入城费。而是直接步入了帝翼城，那帝翼城城门口的府兵们，也没有阻拦。

“紫荆军、府兵还有恶魔，这三种人进入城池是不需要缴纳入城费的。”在林雷身后地碧发青年戴博拉解释说道，“他们都是拥有一些特权的。所以想要当紫荆军、恶魔、府兵的人很多，可惜，不管是紫荆军、府兵。还是恶魔，考核筛选制度都很严格。”

很快，就排到林雷三人了。

分别缴纳一块墨石，林雷他们也进入了帝翼城。

半年前那次大战。林雷他们杀死三位中位神，那三位中位神的空间戒指中每个都有近千墨石，还有其他一些东西，不过有一种东西林雷他们不认识，那是一种湛蓝色的石头。

体积和墨石相当。不过蕴含的特殊气息要比墨石要浓郁的多。

当时林雷猜测……这种湛蓝色的。大小和墨石一样地石头应该也是货币。只是，这只是猜测而已。林雷他们也并没有着急询问别人。毕竟那三位中位神的戒指中加起来，这种湛蓝色的石头也就数十块罢了。

帝翼城城内。

步入帝翼城，戴博拉和林雷三人一同走着。走在这宽敞的街道上，环顾着周围地大型建筑。那种扑面而来的便是一种古老的、华美的气息。每一座建筑建造竟然都堪称雕刻作品。

“虽然还不及宗师作品级别，可是，也差不了多少。”林雷对此当然有发言权。

如今对元素法则研究愈加深刻后，在雕刻方面，平刀流雕刻林雷也算是大成了。

“这些建筑都好奇特，看起来都舒服。”贝贝眼睛发亮。

“那是当然。”林雷感叹道，“没想到，连建造大型建筑，都像雕刻那般仔细认真。想必这些建筑都非常的昂贵。”

戴博拉嗤笑一声：“哼，昂贵？那是非常地贵！帝翼城中每一寸土地都极为昂贵，这些建筑价格当然惊人。建造起来，那也都是请一些专业地神级高手们来建造。每一栋建筑的价格……我不知道哪一年才能赚足足够墨石来购买。”

瞥了旁边戴博拉地神情。

林雷明白，这建筑的可怕价格，已经高到戴博拉无法承受，几乎不敢想的地步了。只能愤恨地说几句话而已。

随着前进，林雷也见识到了帝翼城的繁华。

“这帝翼城存在地岁月。已经不知道多少亿年了。”戴博拉也向林雷他们介绍。“虽然这些建筑都没什么损伤，可想必你也能够感觉到那种古老地气息，还有岁月留下的一些小痕迹。”

林雷微微点头。

他的确感觉得到，这帝翼城存在的岁月，绝对是让人心颤的数字。

“或许，也只有地狱中的那些矿石，才能让一个城池存在这么久。”林雷心底暗道，建造城池的矿石，那根本是用来制造神器的！自然可以存在永恒的岁

不过神器。特别是刚出炉地神器，在地狱中也是很廉价的。

“这里也有服装店？”迪莉娅眼睛一亮，看着那一栋华美的完全由乳白色矿石构造而成的店铺，林雷一眼看出来，这店铺完全是由一块巨型的乳白色矿石镂空雕刻而成。

以地狱中矿石坚硬程度。完全可以想象者一样一栋建筑所要花费地代价。

“好漂亮的衣服！”迪莉娅看着那透明玻璃内的一些衣服，忍不住心动了，女人对于服装都是有些特殊欲望的。

戴博拉笑了笑：“这帝翼城的消费地方，那价格可是很可怕的，我们这些生活在部落中的普通神级根本消费不起，比如那一套衣服----”戴博拉指着展览的一套紫色地套装。

“很可能，这套服装的材料，很可能是其他大陆的。如血峰大陆！甚至于可能是取之于生命神界，或许也是取自于冥界，或许是取自于天界。”戴博拉感叹道。

林雷听了目瞪口呆。

一套衣服，材料取自于其他位面？

“按照材料珍贵程度。普通服装都有上百墨石，材料略微珍贵一点，那便是上千墨石了。如果这材料是源自于其他位面的，极为珍稀罕见。那么这一件衣服，价值数百万墨石。也可能！”

迪莉娅也是大吃一惊！

林雷也感到心颤。

这哪是衣服。一套衣服都赶上一颗上位神格价格了！地确不是一般人所能消费的。

“当然衣服本身也有一些特殊效果。比如防御上，绝对赶上一般神器。”戴博拉而后一笑道。“当然价值数百万墨石的服装，我也就听别人说过，我根本没见到过。”的大群人马一起前进了，大家的目标大多都一样，都是为了来卖东西。毕竟都是穷部落来地，难道来帝翼城消费么？没那本钱啊。

一路前进，林雷他们三人，在戴博拉地介绍下也见识到了地狱中各种享乐的地方。

比如酒，这制造美酒，或许会请一些研究制酒上亿年地大师，用一些秘方，采用一些珍贵材料炼制而成。或许一些珍贵材料，就需要去一些险地采取。

其实黑龙部落加勒德黑龙的龙涎经过炼化后，可以得到一种珍贵原料，就是用来做美食的。

这些美食、酒。

那是远超物质位面的美食的，味道等等。

吃地狱中顶级大师准备的美食，那根本是享受。可是……那价格也比较贵。即使普通的餐饮也要上百墨石。要知道一颗下位神格卖掉也就不足一百墨石罢了。受的地方，可那价格足以吓退绝大多数人。

林雷他们跟着部落的一群人来到了帝翼城最繁华喧闹的地方。

“那三座城堡！”林雷眼中尽是震惊。在左侧远处，有着一座通体由黑色沙子凝聚而成的巨大城堡。神级强者们视力自然极好，都能够发现这一座城堡是由无数黑沙聚集形成，最诡异的是……大量的黑沙还在缓缓流淌。

而这座城堡却丝毫无恙。

在林雷的右边远处，那是通体由紫色矿石建造而成的古老城堡，在古老城堡顶端有着一朵雕刻开的优美花朵。那花朵林雷很熟悉，正是紫荆军的标志---紫荆花！

在林雷的正前方----

那是一栋足有百米高的古老紫色城堡，只是这紫色已经紫的发黑了！这一座城堡有着一巨型的雕刻，那是一张脸！脸型显得很模糊，可是那脸上那一支妖艳红色独眼却是非常醒目。

“那是黑沙城堡！”戴博拉指着那由黑沙凝聚而成的古老城堡，“那里，什么交易都能进行，而且大多都是大笔交易。只是那里太过黑暗，势力驳杂，而且像我们这种小人物，最好别去那种地方。”

戴博拉指向那紫荆花城堡：“那是紫荆城堡。是最珍贵的交易场所，他们收购我们的物品，一律是他们卖价的七成。在这里卖东西，虽然可能吃点小亏，可是不会有麻烦。”

“那栋城堡呢？”林雷指向那有着很是妖异的正前方那座建筑。

不知道为何，那巨型雕刻上模糊脸上，那妖异红色独眼。虽然只是雕刻，却依旧令林雷感到心惊肉跳。

“那是恶魔城堡！”戴博拉道，“如果想要去当恶魔，可以去那里缴纳费用参加考核。恶魔们，一般也都是去恶魔城堡的。好了，林雷，我们去紫荆城堡吧。卖东西，还是去那好，那黑沙城堡很复杂的。你看，埃德蒙大管家都是去紫荆城堡了。”

林雷初次来帝翼城，自然不愿到那黑沙城堡。

毕竟连上位神埃德蒙，都是为了安全去紫荆城堡。

“我们走。”林雷带着贝贝、迪莉娅跟随着其他人，一同朝那紫荆城堡走去。

第十四集 恶魔 第十一章 - 第三层

紫荆城堡，人山人海。

紫荆城堡的正门足有百米宽，熙熙攘攘的人群涌入其中。完全可以想象这紫荆城堡生意有多么的好。

林雷等一群人在人群中远远看着紫荆城堡。

“恩，紫荆军？”林雷一眼就发现，在紫荆城堡正门旁边有十几名内穿着紫色劲装，外披着紫色长袍，额头眉心部位有着特殊紫色印记的战士，正是紫荆

旁边的戴博拉笑道：“这紫荆城堡遍布整个紫荆大陆，背后的主人就是伟大的主神紫荆君主，自然这里会有紫荆军看护。其实紫荆军在这里也是做做样子而已，毕竟在帝翼城内部，谁敢捣乱？除非是不想活了。”

“咦，那个叫埃德蒙的大管家，他们这些人怎么朝后面走了？”贝贝目光很毒辣，他发现埃德蒙带领一群人朝紫荆城堡后面走去。并没有进入正门。

林雷也注意到了。

其实，进入紫荆城堡正门的人虽然多，可是看起来，朝紫荆城堡后面走去的人也极为的多。丝毫不亚于进入正门的人。

“林雷，这紫荆城堡分为前正门，后正门，从前正门进去的都是去紫荆城堡购买物品的。至于从后正门进入的，都是将自己的物品卖给紫荆城堡的！”碧发青年戴博拉笑着解释道林雷恍然。

这紫荆城堡不但卖商品，还是进行收购的。

“我们快走吧。”戴博拉催促道。

林雷也牵着迪莉娅的手，和贝贝一起跟上，跟随者人流朝紫荆城堡的后面走去，当走了数里路。林雷他们终于见到了紫荆城堡的后正门。

果然……

这后正门也足有百米宽，熙熙攘攘的人群也是涌入其中。

迪莉娅笑道：“来卖东西地。大多都是帝翼城外的一些部落、家族的。人还真是够多地，这紫荆城堡七成收购，卖东西则是十成。转手就是三成差价……紫荆城堡在这。简直是吞金窟啊。”

“这生意，也轮不到别人来做。”林雷呵呵笑道，这紫荆城堡背后可是伟大地主神！

旋即林雷他们一群人也随着黑龙部落的其他人，大家一起都进入了紫荆城堡。虽然黑龙部落这一群人近两百人。可是进入紫荆城堡内，只是占紫荆城堡客人的极小一部分。

“这地方好大！”林雷惊呼道。

紫荆城堡第一层，林雷他们进来后就发现，这第一层大厅足有一两千米长宽。一两千米长宽，这可是一个非常夸张的数字。即使涌入上万人也不会觉得丝毫拥挤的。“来卖物品的神们。还真多。”贝贝显得很兴奋。

“这第一层大厅，是收购下位神格、下位神器等价值在一百墨石以下物品的大厅。”戴博拉非常熟悉地向林雷他们介绍着，“比如我这次可是来卖掉中位神器的，所以我去第二层大厅。第二层大厅，是收购中位神器、中位神格等等价格在一万墨石左右价位地物品。至于第三层，就是收购上位神器、上位神格等等价格在百万墨石，乃至更高珍贵物品的一层了。”

林雷他们几人也跟随着黑龙部落的人群，沿着楼梯上了第二层大厅。

当然。黑龙部落的人群超过一半的人都留在了第一层大厅。显然那些人都是来卖比较低廉的物品的。

“林雷，你看，这大厅的边上会有很多地柜台，柜台内也有很多的人坐着。他们就是紫荆城堡收购人员，哈哈。你们自己看，我先去卖东西了。”戴博拉和林雷他们打个招呼，就直接朝第二层大厅的柜台跑了过去。

当戴博拉他们离开，林雷三人相视一眼。

“我们去第三层！”林雷开口道。

林雷他们身上还是有好几件宝贝的，两件上位神器以及一枚上位神格。这都是极为昂贵的物品。

第一层大厅到第二层大厅楼梯很宽。可是第二层大厅到第三层大厅地楼梯就狭窄了很多。连那厅门都小了整整一号。而且人明显要稀疏的多。

显然，卖珍贵物品的人。并不可能如第一层、第二层那般人多。

“埃德蒙！”林雷看到楼梯上面，那埃德蒙带着三名手下正走到了第三层厅门的门口，第三层大厅厅门门口有着穿着紫色长袍人员，他们似乎在和埃德蒙交谈，埃德蒙更是取出了一颗神格。

“埃德蒙取出神格干什么？”林雷有些疑惑。

随后，那些紫袍人员就放行了，埃德蒙便带着三名手下进入了第三层。当林雷他们几个走到第三层厅门口的时候。

那紫袍人员伸手阻拦住林雷三人。

“恩？”林雷他们疑惑看着这人。

“你们是来卖什么地，拿出来看看。”一位紫袍人员开口道，这紫袍人员见到林雷他们疑惑表情，淡笑道，“你们是第一次来？这第三层大厅不同于下面，每一个进来地，必须出示一些物品，否则是不允许进来的。”

林雷心中恍然，再回忆起刚才埃德蒙所作所为，心中完全明白了。

可就在这时候，两名青年也从林雷旁边直接走过，根本没理会紫袍人员，直接进入了第三层。“咦，他们怎么不出示物品？”贝贝不解开口道。

那紫袍人员脾气也算不错，淡笑道：“你们没注意？他们胸口位置有着恶魔勋章，他们都是恶魔！身为恶魔，我们相信他们地信誉。人家来，就肯定是有足够价值的物品。不需要检查。”

林雷心中暗叹：“这恶魔，入城费不需要缴纳，进入这紫荆城堡第三层也不需要检查。地位明显不同啊。”

心中想着，可林雷还是一翻手，手中出现了一柄黑色匕首。这一柄黑色匕首是当初阿德金斯黑暗上位神分身被杀。留下的上位神器。

“进去吧。”紫袍人员点了点头。

步入紫荆城堡第三层大厅。这第三层大厅明显要小了一号。可依旧有数百米长宽。只是大厅中人明显要稀少的多。

“那都是收购物品的！”贝贝跑在最前面，林雷他们三人直接朝大厅边上柜台走去。

而这时候----

“埃德蒙大人，你看！”黑龙部落管家埃德蒙和他地三位手下都注意到了林雷三人，“埃德蒙大人，那三人不是我们部落的吗？那第一次来帝翼城的五人中地三人吗？他们竟然来第三层！”

埃德蒙看着远处地林雷三人。

此次黑龙部落来帝翼城的人中，真正是第一次来的只有五个人。当时埃德蒙还都一一见过，自然记得林雷三人。

“没想到，他们三个竟然身怀巨富。”埃德蒙眼睛眯了起来。一抹阴冷的寒光在其中流淌，“看来我们部落监察还是不够啊！”

在地狱中，当财富达到一定程度就足以受到别人觊觎。

想要安心的积累钱财，花费上亿年积累个上百万墨石的钱财。恐怕会被一些强者直接掠夺了。

这埃德蒙他们做这种事情也不是一次两次了。

“大人放心，我们现在既然知道了，那他们三个也就逃不出大人的手掌心了。到时候等出了帝翼城，我们再动手不迟。”旁边的一位中位神阴险说道。

埃德蒙点了点头。

能来第三层，至少那宝物也是百万墨石左右了。如此一笔财富。即使身为上位神，埃德蒙也要动心了。

这第三层大厅边上一排柜台，每一处柜台内都坐着紫袍人员，林雷他们走到一位紫袍银发老者面前。

“恩？”紫袍银发老者抬头淡笑道，“卖什么。拿出来吧。”

林雷三人相视一眼，随即林雷翻手就取出了那一件黑色匕首递给了紫袍银发老者：“就是这件上位神器。”

林雷他们虽然还有哥特斯长矛以及上位神格。可是林雷他们毕竟是第一次进入帝翼城，许多事情没搞清楚。林雷他们也不着急，毕竟……如果真地急用，以后再卖不迟。

而且……

帝翼城收购物品的。不单单是紫荆城堡。还有那黑沙城堡。只是黑沙城堡内部势力驳杂。比较混乱。林雷也没弄清楚内部情况，也不急着过去。

“这件匕首。是很不错。”紫袍老者点头赞道，“的确是一件上位神器，他的前主人应该是一位修炼黑暗法则的上位神，而且也用这柄匕首杀了不少强者，杀戮气息很浓，不错。这件匕首，75万墨石，我们收了，你可愿意卖？”这紫袍老者做出了判断。

林雷点了点头：“行。”

按照计划中，林雷原本以为能卖70万墨石就不错了。现在有75万墨石已经令林雷感到满意了。林雷也明白……这柄匕首或许算是比较优秀的上位神器，或许自己吃点小亏。

可吃点小亏，林雷也不在乎那一点小钱。

“这是一百湛石，也就是十万墨石。二十万，三十万……”说着，那紫袍老者将手中一大块湛蓝色的石头拿了出来。

林雷一听就明白了。

“果然！”林雷他们当初杀死那三位中位神，也就得到了一些湛蓝色石头。当时林雷就猜测那湛蓝色石头是货币，因为那气息和墨石一模一样，只是要浓郁的多。

一块湛石，应该是边长一厘米地正方体。

而这紫袍老者拿出来的，是长宽十厘米，厚度一厘米的湛石石板。的确，这一块湛石石板，抵得上一百单位湛石。也就是十万墨石！

七块湛石石板，五根湛石长条。

“七十五万，你们收下。”紫袍老者递给了林雷他们。

“敢问，这湛石和墨石，除了购买东西，到底有什么用处呢？”林雷总是感觉，湛石、墨石蕴含着特殊气息，应该有特殊用途。

这紫袍老者眼睛一亮，瞥了林雷一眼，淡笑道：“你们知道也无用。就无需问了。”

林雷心底好奇，但是既然别人不想说，林雷也没追问。

“这大厅侧门通道进去，可以到另外一边。你们如果想买什么东西，可以去那个大厅。”那紫袍老者说道。

林雷这点早就猜出来了。

因为紫荆城堡，前正门的大厅内是专门卖东西地，而后正门进入的城堡人员是收购物品的。

根本是一体两面。“我们去看看。”迪莉娅好奇的很。

“也不知道地狱中到底有些什么啊。”贝贝也很期待，林雷笑着点头，顺着这第三层大厅侧门通道，林雷他们便朝紫荆城堡第三层的另外一个大厅走去。

而远处----

“恩？他们去另外一个大厅了？”埃德蒙注意到这一幕，不由眉头一皱。

当即对着手下吩咐道，“你去前正门地门口等着，还有你，你去后正门地正门口等着，给我看住他们三个人。”

“是，大人。”

两位中位神立即离开了。

第十四集 恶魔 第十二章 - 瞬间炼化

通过侧门通道，林雷他们来到了紫荆城堡摆卖大量商品的第三层大厅，这一边大厅明显人要多的多，三五成群地。走在一处处柜台前，仔细看着一件件商品。

“老大，你看。”贝贝指着那楼梯口。“这边大厅地楼梯门口就没有人。想进来就进来，不想收购大厅那边，还有紫袍人员检查。”

迪莉娅笑道：“贝贝。这边摆着大量商品，自然要给人观看了，不过我看……那么多人看商品。真正买地应该不会太多。”

整个第三层大厅柜台后方墙壁上都有着字迹。

林雷有些惊讶：“攻击武器、防御武器、药品、材料、修炼辅助物品、神格……”很显然，这第三层大厅边上的大量柜台。经营着不同地生意。

“林雷，你看，那里是卖房子的。”迪莉娅指着大厅一处角落说道。

“总是听说，这帝翼城要立足很难，我们去看看。到底这房子有多贵。”林雷心中好奇，带着贝贝、迪莉娅走了过去。

在旁边围观的神级强者们有许多。

“大家运气好。现在整个帝翼城没有主人地房子还有三套!大家抓点时间。错过可就没机会了。”柜台内。那紫袍青年淡然说道。

“整个帝翼城空的房子只有三套?”林雷有些不敢相信。

旁边地一位看客。看了林雷一眼道：“这位兄弟，这帝翼城地房子可是早在上亿年前就卖光了。现在买的房子，都是原主人死掉了。然后紫荆城堡，就将这房子继续卖。所以我们不需要着急着买，要知道帝翼城可有数千万居民的。过上一段时间，说不定还会有人死掉，然后不就可以有房子买了?唉。这价格太贵了。等到便宜点地房子再说。”

林雷听了旁边这位一说，明白了。

这帝翼城的房子，那是原主人死掉，才会多出一栋无主房子，这无主房子继续归紫荆城堡。紫荆城堡继续来卖!

“也对。帝翼城虽然禁制争斗，可是帝翼城数千万居民，总不可能永远呆在城内吧，比如一些恶魔……他们出去接受任务，如果身死。这房子也就回归紫荆城堡了。”林雷只是有些疑惑。

紫荆城堡。怎么会知道某栋房子成无主得了。

“或许是滴血认主地一些手段。”林雷暗自猜测。

心中想着。林雷、迪莉娅、贝贝他们三人也是靠近到柜台。看看这三栋房子的价格。这一看却让林雷他们吓得一大跳!

“吃人啊。”贝贝惊呼道，“最便宜地一栋都要六千万墨石!”

林雷也很震惊。这三套房子，最贵地一套是三亿多墨石。还有一套是一亿两千万墨石。最便宜的则是六千万墨石。

“是啊。太贵了。那些便宜房子的原主人怎么不多死几个!”那些在旁边地神级强者们也愤恨道。

“帝翼城最便宜地房子。只要八百万墨石就买到了，不过。这种便宜房子一旦出现。就会被立即抢购了。”旁边地那位中位神感叹一声。“这六千万价格。什么时候买的起啊。”

林雷暗自点头。

这房子和房子也是有区别的，有贵的离谱。可听起来，最便宜地一套都要八百万，这还要看运气，毕竟那种便宜房子人人想要，一旦有这样一套出现，或许瞬间就被抢购了。

“想要当帝翼城居民。还真难。”林雷感叹一声。

原以为自己算是比较有钱了，可是一看这房子价格。自己那一颗价值七百万墨石地上位神格根本不算什么了。

林雷他们三人离开那处柜台。毕竟他们也不想购买房子。林雷可是计划要出发去遥远地血峰大陆地。怎么可能在某个城市定居呢?

“攻击武器!”

林雷他们三个不由走到这边地长长柜台。这边生意显然很好。旁边围观地人也非常的多。可是林雷自己一看却是大吃一惊。

“这叫攻击武器?”普通地攻击武器林雷没在意。

可是他见到了一种特殊地攻击武器一根箭矢!

如果是卖神弓，林雷都不会吃惊。可是这普通的一根箭矢。还拿出来单独卖掉，就不得不令林雷惊讶了。

“还标价五万墨石一根。什么。十根起卖?”林雷不由摇头。

那柜台紫袍人员，见站在柜台前的林雷盯着那箭矢摇头。不由开口道：“这可是屠神矢。一般中位神被射中一箭，那就是必死无疑。即使是上位神。只要被射上十几箭。恐怕也要魂飞魄散!”

“怎么可能?”贝贝瞪大眼睛，“这箭矢只是物质攻击。怎么能那么轻易杀死人?”

“物质攻击?”

那紫袍人员嗤笑道，“如果是普通箭矢。怎么可能拿出来卖?这一根箭矢，可是沾了修炼死亡规则地上位神大师们研究出来地一些灵魂毒液的，哼。这可是专门攻击灵魂地。”

林雷听了不由心中一动。

灵魂毒液?

“当初在玉兰大陆地时候，我遇到地那位大巫师。不是让耶鲁老大来毒杀我吗?”林雷当时喝下那美酒。便是有魂丝攻击灵魂。林雷早就知道。

修炼死亡规则地强者，有一些就比较擅长灵魂毒杀!

那大巫师，只是一个下位神。

现在听起来。这还是修炼死亡规则的上位神研制出来的。那威力地确不容小觑，一箭杀死中位神恐怕是真的，十几箭杀死上位神，也差不多。

“虽然威力大，可是也要能射到敌人身上。”林雷明白这个道理，无论是中位神还是上位神，总不会站在那给你攻击。

只是……

还是有人擅长射杀之道地。

还有。比如军队上万人集体用弓箭来射杀。那样恐怕就是速度快也要完蛋。

林雷、迪莉娅、贝贝三人继续观看着各种商品，他们这才发现……钱地用处实在太大了，许多商品效果简直称得上是可怕。

他们继续走。

“药品!”林雷走到这边地柜台后。更是大吃一惊。“无论灵魂受伤多重，只要没魂飞魄散。瞬间治疗好，精神力完全恢复。这乃是修炼生命规则地上位神大师精心研制而成。”

林雷看着那存放丹药水晶瓶旁边地说明。不得不心动。

施展灵魂攻击。消耗最大的就是精神力。

可一看价格，林雷也感到心疼了。

一颗丹药一百万墨石!

“走。别看这些了。”林雷都感到一阵心惊肉跳。许多物品是好，可是价格未免太可怕了。

看了很多商品后。林雷他们便离开了第三层大厅。第三层大厅中物品价格都太可怕了，林雷他们来到了第二层大厅。

这第二层大厅人更多，商品也繁多。甚至于连灵魂金珠都有。不过灵魂金珠在地狱中算不上什么珍贵物品。因为――

地狱中，神级强者地数量虽然多。可是圣域更多!

许多地狱本土地种族，天生达到成年期就是圣域，大量地圣域……用这些圣域灵魂来炼制灵魂金珠地事情也不少。

“一颗灵魂金珠。和我当初得到地那颗差不多大小。这价格……十万墨石，呜。还蛮贵的。”林雷暗道。

而这时候。柜台内紫袍人员笑着道：“这灵魂金珠是强大灵魂本身地。可以很轻松吸收，不需要炼化。”

“这里还有一种晶石，就是这种。它叫紫晶!如果吸收完全，论灵魂补益程度。和那颗灵魂金珠差不了多少，可是要价只有一万墨石。”那紫袍人员说道。

林雷有些惊讶。

旁边贝贝开口道：“哦?灵魂补益程度你说差不多，可为什么价格为何相差十倍?太夸张了吧。”

那紫袍人员笑着道：“那是因为，这紫晶炼化提纯起来麻烦。如果不懂得炼化地人。恐怕吸收这紫晶中灵魂能量，八成都要逸散掉，只有两成被吸收……而且速度特慢。极为耗费时间。所以价格才是一万墨石。”

“炼化提纯难?”林雷心中一动。

其实就是修炼死亡规则地神级强者，无论是炼化灵魂。还是炼化这种‘紫晶’。都是要花费大量精力地。

可是林雷不同。他有盘龙戒指!

“买一颗试试看。看盘龙戒指，是否也能够像炼化灵魂一样。炼化这紫晶。”林雷心中暗道。

当即林雷花费了一万墨石购买了一颗紫晶。

紫晶是半透明地。里面有着模糊地紫色雾气，看来非常漂亮。林雷翻手就将这紫晶收入盘龙戒指中。

“嗤嗤”

几乎眨眼功夫，那一颗紫晶就化为了一小块废渣，同时大量地金色雾气腾绕在盘龙戒指内部。

已经炼化完毕!

林雷眼睛一亮：“那我不是可以购买紫晶，炼化后卖灵魂金珠?”这一转手，一万墨石购买。再来卖或许就是八九万了。

可是七八倍利润啊。

自己本金有一百万墨石，或许几次倒手。就会有数千万墨石资产了。

“不对，盘龙戒指炼化出来，都是金色雾气，如何让它凝聚成一颗金珠呢?”林雷可不懂得如何让金色雾气凝聚成一体。

这金色雾气其实是灵魂精华，林雷自己根本无法压缩。这种灵魂精华。自己神力是无法接触地，精神力却是可以接触，可是一旦精神力靠近，精神力就会自动吸收这些金色雾气，强大自己灵魂。

“可惜。虽然有这么一个赚钱手段。可自己却不会让金色雾气凝聚成一颗金珠。”林雷暗自叹息。

这灵魂精华地炼化、提纯、压缩。都是属于死亡规则地一种神通。

林雷也想，让金色雾气存放在一颗水晶球中。

相信，存放有金色雾气地水晶球，还是会有人购买地，最多。价格比灵魂金珠低一些，可还是能大赚地。

可是――

“这金色雾气。我虽然可以通过盘龙戒指。让它离开盘龙戒指，可一旦离开。它可就会逸散了，它离开盘龙戒指。我可无法控制它了。自然无法控制它进入水晶球。”林雷心中也是无奈的很。

这金色雾气，林雷根本没办法处理。

他不懂得死亡规则。所以精神力一旦碰触这灵魂精华就自行吸收了，或许有人懂得死亡规则，可是那些人却不可能控制盘龙戒指。

“算了，能够强大自己灵魂就很不错了。”林雷心中也不是太在意。

他来到地狱，是为了让自己成长、突破。

至于金钱?够用就行了。

“这紫晶。给我来十颗。”林雷开口道。灵魂愈加强大，这修炼起来速度也会提升。灵魂攻击也会变强。

林雷自然不会吝啬这一点钱财。

“紫晶?”那紫袍人员很疑惑。紫晶炼化起来麻烦，买一颗就可以了。为什么又买十颗呢?

不过这紫袍人员也没在意：“或许他太穷。宁愿耗费时间慢慢吸收紫晶。也舍不得买灵魂金珠吧。”可他岂能想到，林雷会有一件主神器，而且还能瞬间炼化紫晶。提纯出其中的灵魂精华。

第十四集 恶魔 第十三章 - 想动手么？

林雷买了十颗紫晶后就离开了这一处柜台，朝另外一处柜台走去，柜台占地很大，里面也摆放着各种各样的商品，在柜台旁边观看的人们也很多，许多人都付钱购买了。

这里，是卖防御武器的。

“林雷，你想要购买防御神器？”迪莉娅疑惑看向林雷。

“我不用。”林雷笑看着迪莉娅，“迪莉娅，你的防御铠甲才是下位神器，太弱了，买一套中位防御神器吧。”既然准备参加恶魔考核，自然要让大家实力提高点。

这实力，除了本身外，神器也是一部分。

如果参加恶魔考核，林雷最担心地反而是迪莉娅，至于贝贝……当初离开玉兰大陆位面，贝鲁特大人可是给贝贝不少宝贝的。至于自己，可是拥有着灵魂防御主神器。虽然只是有着一些残破。

“恩。”迪莉娅并没拒绝。她明白，她的实力强了，林雷才能放心，她也才能更好帮助林雷。

“这防御神器价格，果然超过攻击神器好多。”林雷笑着感叹声。

中位攻击神器也就一千墨石左右，而这中位防御神器一般要价五六千墨石。这对林雷他们而言，根本算不了什么。紫荆城堡前正门人流不断，不过在紫荆城堡台阶旁正有一人在那，时刻注意着正前门。

“那三个人还真是慢，不就买东西吗？”这中位神低声咒骂着，“他们三个从来没来过帝翼城，恐怕要逛好长时间。他们三个在里面舒服地逛。我倒是要在这慢慢等。”

林雷他们的确很好奇。

这紫荆城堡中许多商品都令林雷他们大开眼界，自然要好好逛逛，长长见识。

这中位神忽然瞥见远处人影。立即上前去恭敬道：“埃德蒙大人！”

埃德蒙微微点头。淡漠道：“他们三个还没出来？”

“是的，还没有。”这中位神点头道。

埃德蒙眉头一皱，转头朝正前门看去：“他们三个东西都已经卖掉了，我估计，他们还是会从这前正门出来。”埃德蒙也不急，也就在外面静等着。

“是埃德蒙大人。”

黑龙部落的一些居民们从紫荆城堡中出来后，见到埃德蒙站在那，大多都直接聚集在埃德蒙身后了。

“恩。来了！”埃德蒙眼睛一亮。

“那金属生命还真是贵。”迪莉娅感叹一声。

林雷也点头：“最普通的金属生命就价值数百万，高级厉害一些的就是数千万……像那种巨型地，竟然要价过亿墨石，贝贝，你爷爷还真是够厉害的。”林雷赞叹着还朝旁边贝贝看去。

“那是！”贝贝自豪扬起脑袋。

贝鲁特大人那金属城堡，正是最高等级的金属生命了。在紫荆城堡中购买，那是过亿墨石地。

三人说着便出了第一层大厅，随着熙熙攘攘地人群朝外面走去。

“林雷。”忽然有人开口喊道。

林雷转头看去。正是那戴博拉。

“戴博拉。”林雷笑着开口道，“哦，东西卖掉了？”林雷说着，也注意到戴博拉周围一大群人，都是黑龙部落的人。

戴博拉笑笑：“我只是卖一件中位神器罢了。我可听说你去了那第三层大厅。呜，你才是厉害啊。”戴博拉如此说，周围黑龙部落居民有不少都羡慕嫉妒地看向林雷。

在地狱中，积累财富太艰难了。

“哦？”林雷淡然一笑，仔细注意了黑龙部落那些人表情。

其实自己要去第三层卖东西。林雷也不认为。自己能够逃过黑龙部落所有人的注意。说不定就会被发现……其实，被发现又怎么样？毕竟。自己可根本没准备再回黑龙部落。

“好了，大家出发吧。”在最前面的埃德蒙开口道，便带着手下前进了。

这埃德蒙根本没看林雷一眼。

一群人刚走大概数十米距离，黑龙部落一群人自然是朝主干道走去，按照来的路径准备再出帝翼城。可是林雷三人却是直接转弯，朝另外一个方向走去。

“林雷，你到哪儿去？”戴博拉吃惊开口道。

同时，埃德蒙等不少人同时停下，转身看了过来。

“哦，我就不回黑龙部落了。”林雷笑着说道。

“不回黑龙部落？”一道温和声音响起，埃德蒙带着几名手下走了过来。

林雷一看来人是埃德蒙，心底不由冷笑：“这个老家伙，我不回黑龙部落，他这个斯特顿麾下的大管家，一个上位神都立即过来。还以为我看不穿他的用

这里距离紫荆城堡正前门只有不足百米距离，人还是非常多的，林雷他们这一群人聚集在这，根本不显眼。

“埃德蒙大人。”林雷微笑道。

“你叫林雷，对吧。”埃德蒙淡笑道，“你地两个朋友可都是中位神，在我们黑龙部落也是精英人员。你们离开黑龙部落，那实在是太可惜了。对了，我看你也很顺眼，我手下最近缺一人，你跟着我如何？”林雷依旧谦逊有礼：“谢谢埃德蒙大人厚爱，只是真的不用了。我和我妻子以及兄弟来到黑龙部落，也是初入地狱的关系。不过黑龙部落这段时间的照顾，我还是很感激的。”

埃德蒙不由一窒。

看着林雷脸上那谦逊地笑容，他心中一阵恼怒：“这个家伙！”

他知道，林雷身上肯定怀有巨富。即使是他埃德蒙，要积累财富也不是简单的。毕竟他埃德蒙只是炼化神格成为上位神，这才一直跟随着斯特顿的。斯特顿赚大头。他埃德蒙只是喝汤而已。

“那我们就先走了。”林雷微笑道，旋即便转身。

“刷！”

很是突兀的，六个中位神出现在林雷他们三人身前。

“想走？”其中一个中位神冷声道。

林雷一怔。目光冷了下来。

“操。怎么，想动手么？”贝贝声音陡然高亢了起来，声音瞬间传遍周围，原本熙熙攘攘地人群大部分都循着声音朝这边围观了过来，贝贝则是跳着喊道，“紫荆军的各位大人，他们要打人啊，要动手啊！”

这里距离紫荆城堡正门不足百米。

如此距离。紫荆城堡正门口，那些无聊的紫荆军战士们自然听得到贝贝地声音，他们虽然被派来管理秩序，可是平常谁敢捣乱，他们自然就无聊地很。显然听到有人喊他们。他们反而很是感兴趣。

“咦，有事情了？”一位紫袍黑发壮汉连道，“我去看看。”

“兄弟们一起去瞧瞧。”

十几名紫荆军战士们都好奇地走了过来。

看到紫荆军过来，那埃德蒙脸色瞬间难看了。

他是一个上位神不错！可是只是炼化神格地上位神。在地狱中……比他强的高手太多了。一个部落的管家，在部落内或许能耀武扬威。

可在帝翼城，屁都不是！

“怎么回事？”十几名紫荆军走过来，为首那壮汉呼喝道，“我听到说有人动手？在帝翼城。谁敢动手！”

紫荆军走过来几声呼喝，就将刚才那些还很狂傲的埃德蒙等人吓得不敢再狂傲了。

“紫荆军的各位大人，这几人是我部落地人，而我是部落此次出来地领头人。我只是在训斥他们而已。没其他事情地。”埃德蒙连解释说道，那紫袍壮汉皱眉道：“哦。你们自己部落地？”

“对。他们就是我们黑龙部落的人。”埃德蒙旁边也有人连道。

“靠，这进入部落内本来就有一条。想走随时可以走。你凭什么要强行让我们跟你走？”贝贝呼喝道。

“埃德蒙！”林雷直视着他，“刚才我对你恭敬，称呼你埃德蒙大人。可是你最起码也识趣一点，这是帝翼城，不是黑龙部落，我现在告诉你们，我们三人正式脱离你们黑龙部落。”

埃德蒙脸色难看之极。

可是在紫荆军旁边，他也不敢嚣张。

“哦，有意思。”另外一有着银色独角，很是帅气的紫袍银发青年笑道，“在地狱中，虽然杀戮、战斗很平常。可是，不管任何人都有自己的自由，你一个部落无法强迫人家干什么吧。”

埃德蒙等一群人不敢吭声。

贝贝向紫荆军战士们鞠躬，嬉笑道：“谢谢各位大人啦，否则这个老头，还要胡搅蛮缠呢。”

“放心。”那紫袍银发青年淡笑道，“这是帝翼城，帝翼城有帝翼城的规矩，在这里不管你是下位神还是上位神，都不允许动手。谁敢动手……哈哈，哥几个也无聊的很。”

这紫荆军一群人看向埃德蒙等人。

埃德蒙额头都有着冷汗，一个小部落，怎么敢得罪可怕的紫荆军！

“紫荆军地各位大人，不是，刚才我们只是不舍他们离开，和他们多说两句话而已，并没有阻拦他们。他们想离开，我们自然欢迎。大家都是知道的。这部落，想离开，没人会阻拦的。”埃德蒙连道。

林雷听了，不得不承认---这埃德蒙脸皮真厚！

“哦，原来是这么回事，好了，你们大家都可以走了。”紫袍银发青年淡笑着说道。

埃德蒙等人暗松一口气，连行礼一个个离开，走的时候还瞥了林雷一眼。

“示威？”林雷也瞥了那埃德蒙一眼。

这可是帝翼城，林雷从来没有在乎过那埃德蒙。

“那个老家伙，一想起刚才啊，那老家伙在紫荆军面前惊恐的样子，我就想笑。哈哈……”贝贝显得很是得意，林雷和迪莉娅见贝贝如此，也不由笑了起来。

“我们现在还是先找住地地方吧。”林雷说道。

迪莉娅眉头蹙起道：“林雷，你还记得吗？那戴博拉说过，在帝翼城中住一次可是需要数百墨石的。”

“先去看看再说。”林雷心底也感到很疑惑，如果一夜就要这么高的价格，那未免太可怕了些。

林雷他们几人首先来到了离紫荆城堡比较近的看起来比较奢侈的酒店接待处，那酒店接待处内部地一些装饰品，连林雷都不得不感叹，有一些雕刻地水准丝毫不比他低。“这里住宿怎么算的啊？”贝贝咋咋呼呼地道。

那有着紫色长发，耳朵尖尖地貌美女子笑道：“我们这，一次住宿是要八百墨石。”

林雷、迪莉娅、贝贝三人一惊。

“只要住宿时间在一年内的，不管是住多久都按照一次计算。如果说，你们住了一年零一天，那就需要缴纳一千六百墨石。”这位紫色长发女子笑着说道。

林雷他们暗松一口气。

这和玉兰大陆不同，住宿不是按照天算的，而是按照年算的。

也对……

神级强者正常一次感悟修炼，便是数月时间了。

“即使这样，一年八百墨石。那一万年，他们不就赚八百万墨石了？这还只是一套房，酒店房子可有很多套的。”林雷心中暗惊，“这开酒店的，还真是够赚钱的。”

帝翼城的任何一酒店，住处的地方都的单门独院的一个个庭院。毕竟神级修炼者，还是喜欢宁静的。

“三位，你们要入住吗？”那紫发女子开口道，期待看着林雷三人。

第十四集 恶魔 第十四章 - 恶魔城堡

林雷他们虽然不小气，可是也不会乱浪费钱财。林雷他们离开了这家酒店，又在帝翼城逛了好一会儿，去了十几家酒店住处看了看，最后选定了一家规模雅致、宁静的一家酒店。

住宿一年，价格210墨石。

缴纳了210墨石，领了一块黑色的牌号。林雷他们便进入自己的住处，推开庭院院门，展现在林雷他们面前，便是一个雅致的庭院，其中花圃占了庭院三分之一面积。

后面则是一栋古朴两层小楼。

林雷、迪莉娅看了不由很是满意。

“老大，这庭院还蛮安静的。”贝贝嬉笑道，“老大，我住在楼上啊。”贝贝直接一跃上了二楼，仅仅片刻，贝贝变又飞了下来，撇着嘴道：“这酒店还真是够吝啬的，除了床和桌子椅子，其他什么都没有。”

“能有如此环境，已经很不错了。”

林雷满意点头，随后分别取出了两块湛石石板，给迪莉娅和贝贝：“贝贝，迪莉娅，你们一人就先拿着二十万墨石，如果以后你们要买什么，自己决定吧。”

“嘿嘿。”贝贝眉毛一掀，连接过。

迪莉娅也点了点头接过。

林雷仰头看天，现在只是下午时分，那血色太阳还悬挂着高空。

“现在时间还早，天都没黑，这帝翼城有宵禁，那也是从夜间十二点不允许在大街上，我们先出去看看。”林雷第一个就想到了恶魔城堡，“直接去恶魔城堡吧。看看那恶魔考核到底是怎么回事。”

“恶魔城堡？”迪莉娅和贝贝也都期待起来。

不浪费时间，林雷他们三人立即出发，前往恶魔城堡！

古老的恶魔城堡。通体紫黑。特别是恶魔城堡的标志性巨型雕刻----那模糊的脸以及那一颗妖异的红色独眼，只要看过一次就无法忘记。

前往恶魔城堡的人明显远不如前往紫荆城堡和黑沙城堡数量之多。

可是，走向恶魔城堡地人，虽然稀少。可是走在街道上顾盼之间，都有着一种自信。他们的胸前大多都有着恶魔勋章，很显然……

他们都是恶魔！

地狱中的精英人群！

林雷三人踏着阶梯，步入了恶魔城堡地第一层大厅。

“好安静。”贝贝轻声道。

这恶魔城堡第一层大厅很空旷，这大厅中人也很少。只有数百人而已。数百人在如此空旷大厅中，只是让人有一种稀稀疏疏地感觉。林雷他们一眼就看到了恶魔申请的柜台。

那柜台处有一位碧发美女坐着里面，她背后架子上则是摆放着一瓶瓶美酒。

“尤娜，来一杯欧雷，红瓶装的！”一位光头黑甲大汉随手将一块湛石放在桌上。

“嗨，没看到我有事情吗？等一下。”那碧发美女却不理睬这壮汉，而和面前一位黑发青年谈论着。

“安吉，我怎么说你你才能听。上一次恶魔考核。参加考核的一千人，只有五十三人成功。还有二十八个虽然不成功也保住性命，其他超过九百人全部死光！你已经连续两次参加考核都失败了，你运气好，都保住性命了。可是你能两次运气。还能第三次运气吗？”碧发美女焦急劝说道。

林雷三人也走了过来。

那黑发青年声音低沉：“尤娜，我虽然知道前两次都是运气，可是我不想放弃。前两次都差一点，这一次我一定会成功的。”

“你就不能再修炼，等到实力提升些再来吗？”

尤娜叹息一声。“这恶魔申请我负责。我不知道见到多少像你一样想要成为恶魔的。可是恶魔考核，那是死亡率极高的。一千人中一般都只有数十人成功。活下来的人都不超过一百个！”

“安吉，你再回去修炼，等到实力提升一截，再过来。我一定答应给你报名。”尤娜劝说道。

“实力提升？”黑发青年摇头道，“我现在已经是中位神了，领悟法则玄奥也有三种了。可是我知道……我即使再修炼，领悟第四种都不知道要花费多久。即使领悟了又怎么样？实力不会大地进步。除非达到上位神境界！可是，那太遥远了。”

“难道让我炼化神格成神？我不愿意，更何况，我也没有足够金钱去购买上位神格。”

黑发青年看着碧发女子：“尤娜，不要阻拦我了。”

“哈哈……”

忽然旁边那光头黑甲大汉笑了起来，那笑声瞬间响彻整个空旷安静的大厅，许多恶魔都看了过来，光头黑甲壮汉掉头朝自己的朋友看去，“兄弟们，过来看看。这里有一个小家伙，连续两次恶魔考核都保住小命啊，还真是运气好。现在他还要考核第三次呢。哈哈……”

“哦，连续两次都保住小命？”那边不少人都走过来了，这些人胸前都有着恶魔勋章。

“两次侥幸保住小命，还想来？嫌命长了？”

那些恶魔们肆意谈笑着走了过来。

那黑发青年低着头，眉头皱起，全身都微微发颤。这是羞辱！

“尤娜。”那光头黑甲壮汉哈哈笑道，“这个小家伙自己想要去送死，你还劝说他干嘛，让他去参加考核，死了算了。”

“闭嘴，克朗普顿！”尤娜瞪着他，呵斥道。

光头黑甲壮汉一怔，旋即大怒：“尤娜。你敢这么和我说话！”

“怎么？不行么？”尤娜下巴微微抬起，冷视着光头黑甲壮汉，“克朗普顿。我就是这么对你说话。怎么了？”

“妈的！”这克朗普顿愤怒地一拍桌子，一双通红的眼睛盯着尤娜。

尤娜吓了一跳，可还是鼓起勇气，强硬道：“克朗普顿，你要干什么，这里可是恶魔城堡！”尤娜其实也知道这克朗普顿，乃是比较厉害的一个恶魔。本身实力已经是上位神了。

“克朗普顿！”顿时走过来的一些恶魔立即开口呵斥道，“别闹事。”

这些被克朗普顿招呼过来的恶魔。都是克朗普顿地朋友。

“哼。”克朗普顿冷哼一声，他也知道，在帝翼城不能动手。他也只能发发火罢了。

“尤娜，克朗普顿就这个火脾气，对了，欧雷来一瓶，快点吧。”旁边另外一个赤红色长发男子将柜台上的那块湛石推给尤娜，尤娜也就借台阶下。收了湛石取出一瓶美酒递给了他们。

这时候，那黑发青年安吉低声道：“尤娜，对不起。”

尤娜看着他，只能摇头一笑。

“我的修炼速度我清楚。”黑发青年看着尤娜，“修炼第三种法则玄奥我花费了十万年。我清楚，在十万年内，我地实力不可能提升多少。而我地钱财只够在帝翼城再居住数十年罢了。没时间了！”

尤娜看了他一眼。

“好吧。”尤娜最后还是屈服了。

“请问一下，恶魔申请有什么要求吗？”一道声音响起，林雷三人走到了柜台面前。

尤娜看了他一眼。顿时一捂脑袋：“老天。一个连续失败两次都保住小命，还妄图继续参加考核地中位神。已经够疯狂了。现在，不会一个下位神，也想来参加恶魔考核吧。”

“嗨，我老大问你话呢。”贝贝盯着她。

尤娜见到贝贝，不由一阵纳闷，开口吃惊道：“他，是你老大？”尤娜看得出来，贝贝是中位神，而林雷只是下位神罢了。

“怎么，不行么？”贝贝反问道。

尤娜不由一窒。

旁边的迪莉娅笑道：“尤娜小姐对吧，能告诉我们，恶魔申请有哪些条件吗？”

尤娜开口道：“这恶魔申请，没其他条件，只要缴纳一万墨石就可以参加考核。一旦考核过关，那么便是一星恶魔。不过……虽然参加恶魔考核没明确的一些要求，可是……这位先生，你最好修炼到中位神再来参加考核吧。下位神，那，那太危险了。”尤娜看着林雷，也只能尴尬笑笑。

尤娜说的是实话。

这点林雷也清楚，因为刚才他听到了。

一千个参加考核，成功的只有五十三个，活下来地人不超过一百个。这种死亡概率地确可怕。而且参加考核地应该都是达到了中位神境界。这考核危险程度，可想而知。

克朗普顿和自己地朋友们在大厅边上围坐着喝酒，他此刻愤愤不平地很。

“妈的，臭婊子！”克朗普顿心里满是怒气，时而瞪向远处的尤娜。

“恩？”克朗普顿忽然一怔，“兄弟几个，你们看……那个棕发青年，才下位神境界吧。”

其他几人也是一怔，仔细看了看。

“呀，还真是下位神！”那些人都吃惊了。

“你们不会现在也要申请参加恶魔考核吧？”尤娜看着林雷三人。

“不急，等过一段时间，我们再来。”林雷淡笑道，林雷知道这恶魔考核如此危险，即使是为迪莉娅、贝贝考虑，自己也不能冒险。而且自己土之元素玄奥已经领悟大半。

即使慢慢融合到大成，数十年也够了。

不急。

正当林雷三人准备离开的时候，忽然一道声音从旁边响起-

“过一段时间再来？哈哈……”声音极为刺耳。

林雷转头看去，为首的正是刚才那个克朗普顿，克朗普顿嗤笑着，以一种睥睨的目光看着他，“哈哈，你一个下位神也想参加考核？”这克朗普顿嗓门很大。

大厅中数百人都将目光投过来，不少人都走了过来。

“下位神参加恶魔考核？我没听错吧。”有人还不清楚怎么回事。

“下位神要参加恶魔考核，我也只是听说过，不知道多少年前发生过这种事情了，不过我还从来没亲眼见过。”一位红发男子，也端着酒杯也走了过来。

那些人只是目光一扫，就将目光投在林雷身上。

“就是他吗？想要参加恶魔考核？”他们都看出，这些人中只有林雷一人是下位神。

“对，就是这小子。”那克朗普顿笑着说道。

林雷脸色难看，迪莉娅、贝贝同样极为愤怒。

“不单单是这棕发小子，还有那个黑头发的。他连续两次恶魔考核失败，不过走大运都保住小命，现在竟然还想再参加考核呢。”克朗普顿笑道，“今天白痴还不是一般地多，他们以为……就凭他们这种实力，也想当恶魔？他们以为恶魔是什么？真是大笑话！”

那个黑发青年气的双拳紧握，看向克朗普顿。

林雷也是脸色阴沉。

“妈的，混蛋！”贝贝咆哮着，可是林雷却硬是一把将贝贝抓住了，“贝贝，别冲动，跟这种垃圾生气，不值得！”林雷说道，林雷很清楚不能让贝贝动手，在帝翼城动手，那就完蛋了。

还在笑着的克朗普顿表情瞬间凝滞了，他转头看向林雷。

“嗨，克朗普顿，听到了吗？一个下位神说你垃圾啊。”旁边一些人立即煽风点火。

“你说什么？”克朗普顿面色阴沉。

“想让我再说一遍？”林雷一副哭笑不得的表情，“没想到，还要人找骂地，好吧，我再说一遍，我说你……”林雷表情也冷了下来，直视着克朗普顿，“垃圾！”

“我们走！”林雷牵着贝贝、迪莉娅的手，林雷根本没有再看这克朗普顿一眼便要朝外面走去

第十四集 恶魔 第十五章 - 帝翼恶魔

“站住!”暴喝声响起。

可是林雷他们三人根本没有理睬，而是继续朝外面走。

“过分霸道地人什么地方都有，和这种人。还是别纠缠多少。”迪莉娅神识传音给林雷、

“我明白。”林雷也不想和这个克朗普顿纠缠下去。欲要早些离开恶魔城堡。

他想离开，可是有人却不会答应。

“刷!”

克朗普顿身形瞬闯出现在林雷身前。挡在林雷他们三人身前。

林雷、迪莉娅、贝贝脸色都有些不好看。特别是贝贝，如果不是林雷在灵魂传音喝止他，他早就爆发了。

“克朗普顿。人家可是说你垃圾呢。你怎么一点反应都没有?”旁边一些人都唯恐天下不乱，在那边说笑着，那些笑声此起彼伏。说的克朗普顿脸色愈加难看。

“这些家伙!”在柜台内地尤娜却感到一丝不妙。

旁边地恶魔们或是端着酒杯，或是彼此谈笑。他们都是在旁边看戏……克朗普顿。在他地朋友固中，其实地位也算比较低的。因为克朗普顿是炼化神格成神的。

虽是上位神，可是只是炼化神格。对法则玄奥更是一种都没融合，属于实力最低的上位神。

这么多年来，他也只是三星恶魔罢了。

上位神，一般都能成为四星恶魔。成为三星恶魔……单单这一点。都会被取笑。克朗普顿实力低。自然不敢和自己地朋友嚣张。所以长期的压抑，自然令他将愤懑发泄在一些实力弱小的人身上。

取笑一些弱者。克朗普顿经常干。

“你说我垃圾!”

克朗普顿盯着林雷。双眼隐隐发红。发出粗重地呼吸，仿佛一个暴怒地公牛。

自己被朋友们取笑就罢了，可是自己只是说几句这个下位神，这个下位神竟然敢反口!克朗普顿自然暴怒!

“你一个下位神，一个最低贱地家伙，竟然敢骂我。”克朗普顿愤怒地想动手。可是一想到帝翼城地禁令。他很清楚这禁令地可怕……一旦动手，那后果他可不想承受。

“好了。”

忽然一位坐在远处地银色长发恶魔淡然道，“克朗普顿，这事情就算了吧。你也有不对的地方，别纠缠下去了。”

“我不对!”克朗普顿顿时一瞪眼，指着林雷又指向那个黑发青年。“你看看他们两个。一个才是下位神，还有一个……连续两次恶魔考考核失败。走运才保住小命，这种窝囊废。竟然还来恶魔考核，你说，我说他们两个几句。不行么?”

黑茇青年‘安吉’一直都忍着。

他认为这个克朗普顿说一句也就算了，哪想这个克朗普顿竟然不罢休了。又指着自己说‘窝囊废’。

“这是帝翼城，我还怕什么?”黑发青年一咬牙。

“窝囊废?”黑发青年抬起头，盯着克朗普顿，“你说我是窝囊废?”

“你不是窝囊废，谁是?”克朗普顿丝毫没将‘安吉’放在眼中。眼中尽是不屑。

黑发青年‘安吉’声音有些发颤，低沉道：“你说我是窝囊废?那我想问你，如果是你，连续两次参加恶魔考核都失败，两次都差点死去。你还敢继续参加第三次恶魔考核吗?你敢吗?”

克朗普顿一怔。

他敢吗?

他不敢!

“你那不是勇敢，你那是白痴。”克朗普顿很不满这个黑发青年看自己的目光，“而这家伙，更白痴，下位神就想要参加恶魔考核。”克朗普顿转而看向林雷。

“贝贝，迪莉娅，我们走。”

林雷眉头一皱。却不想再和这种人纠缠。他知道……这个克朗普顿现在肚里有火，而又不能动手，只能动嘴巴发泄了。

“哥几个。我敢打赌。你们看着。这个家伙如果参加恶魔考核。那是必死无疑。”那克朗普顿还在那边说着，他旁边的朋友们中有人哼了声道：“还打赌?下位神参加恶魔考核。当然要死。这谁都知道。”

“老大，总有一天。我要那个臭光头好看。”贝贝灵魂传音道。

“不用理会。”林雷淡漠道。忽然林雷一瞪眼。吃惊看着恶魔城堡外，只见天空远处几道幻影一闪就到了恶魔城堡门口。速度之快简直是骇人听闻。最要命的是――

他们竟然敢飞行!

“在帝翼城内飞行?他们怎么敢?”林雷很是震惊。

来到帝翼城这么久。帝翼城中人自然多，上位神也极多，可是没人敢飞行，都是在地面上行走，或许会用身法走地比较快，可是……大家都是在地面上行走。

飞行落到城堡门口地四人步入了恶魔城堡大厅，一人走在前面，另外三人则是在他身后。

为首地一人有着微卷地金色长发，穿着金色的长袍，最诡异地是。他的眉毛是白地，而他地瞳孔都是金色地。

白眉金瞳!

他整个人即使站在那，都给人一种凌厉地感觉，步入恶魔城堡大厅后，这金发中年人目光一扫。凡是被他目光掠过的人都感到发自灵魂的一种悸动。绝对地强者!

而那克朗普顿是面朝林雷、安吉地，自然没看到来人。他还在洋洋自得说道：“不但这棕发小子。就是那安吉。他参加恶魔考核也必死。”

而恶魔城堡大厅内却有不少人都注意到了来人，当即有十几个人，包括那位尤娜，他们立即躬身恭敬道：“城主大人!”

城主大人?

林雷他们三个都是大吃一惊。

而还在谈笑的克朗普顿听到那声音不由大吃一惊，连转身看去。看到那白眉金瞳中年男子。他根本不认识对方，可是他还是听到刚才别人高呼‘城主大人’的。

“拜见城主大人。”其他反应过来的人都立即躬身。

“拜见城主大人。”这时候克朗普顿也反应过来了，也连躬身。

同时这些恶魔们。都用双目放光，偷偷瞥向这位白眉金瞳的中年男子。眼前人就是传说中的帝翼城城主?

整个帝翼城地骄傲。七星恶魔‘帝翼’大人?

恶魔共分七个级别。而最高等级地‘七星恶魔’，那绝对是地狱中的巅峰强者了。每一个七星恶魔，都会有特有的称号，这位帝翼恶魔，称号便是‘帝翼’。

恶魔‘帝翼’。名声早就传遍整个地狱了。或许不如以杀戮出名的‘紫血’‘银月’两大恶魔出名。可是论实力。同是七星恶魔。也相差不了多少。

“七星恶魔!”

安吉也激动地看着眼前人。他一直梦想着有一天，也能成为至高的七星恶魔。

“好可怕，绝对不比青火弱。”林雷见到这个帝翼心中莫名的就有这么一种感觉。他从来没发现……有人单单目光就能令人灵魂悸动。如此实力，简直是骇人听闻。

白眉金瞳地帝翼瞥向克朗普顿：“你刚才说什么，说别人参加恶魔考核必死?”

克朗普顿全身一颤。

周围的恶魔们一个都不敢吭声，克朗普顿惊恐地说道：“城主大人，我。我只是说，这个棕发小子。和在柜台旁边地黑发小子，他们参加考核必死。”说话地时候，克朗普顿底气都不足了。

“哦?为什么这么说?”帝翼似乎来了兴趣。

“这。这个棕发小子只是一个下位神，下位神就要参加恶魔考核，当然要死了。”克朗普顿从来没感觉到。七星恶魔会如此可怕。仅仅目光注视他，就让他心中发颤。

同是上位神，可是差距却如此巨大!

“哦，下位神。要参加恶魔考核?”帝翼微微点头，“那另外一个呢。”

“这个黑发小子，他已经连续。连续两次恶魔考核失败了，可是他运气好都保住了性命，这一次他还要参加恶魔考核……”克朗普顿说道这，便不再吭声了。

帝翼却是欣赏地看了一眼黑发小子‘安吉’。

随即注视着克朗普顿：“你叫什么?”

“克朗普顿。”克朗普顿忐忑道。

“你现在是上位神吧，不过是炼化神格成神。”帝翼淡笑着道。

“是。”克朗普顿连点头。

帝翼继续道：“如果我没感应错，你应该才是三星恶魔!”这恶魔勋章从表面看，不管是一星还是七星。一般根本看不出来，那是需要经过特别鉴定才能判断的。

帝翼能一眼判断，这的确很惊人。

“是，是三星恶魔。”克朗普顿点头。

“上位神，才是三星恶魔。低了。”帝翼淡然道。

克朗普顿羞愧不已，上位神是三星恶魔这地确是丢脸地事情，特别还被帝翼大人说出来，他如何不羞愧。

“这位黑发小子。连续两次失败。还不放弃。虽然有些莽撞，可是那拼搏精神却是不错……如果你能学会。你早就能达到四星了。”帝翼淡然说道，克朗普顿只能应声。

帝翼大人就是骂他。他也只能接着。

帝翼旋即走到林雷面前。淡笑道：“你想参加恶魔考核?”

林雷没想到这个帝翼专门和自己说话，眼前人可是七星恶魔。帝翼城的城主!

“我这一次是来看看。准备再过数十年来参加恶魔考核。”林雷恭敬回答道。

“数十年?”帝翼淡然一笑。道。“小伙子，这下位神欲要参加恶魔考核。并不是什么丢脸的事情。当年，我还是下位神地时候。也曾去参加过恶魔考核。”

周围不少恶魔顿时竖起耳朵，他们可从来没听说过帝翼大人还有这事情。

不过……帝翼城建立都已经不知道哪年了，完全可以想象帝翼大人修炼时间之久。

林雷吃惊抬头看向眼前的帝翼。

“当然。那一次我失败了。还好。那次我保住了性命。而后等达到中位神境界我才再一次参加恶魔考核。”帝翼淡笑道，“小伙子，你最好还是达到中位神境界，再参加恶魔考核。恶魔考核那是一星任务难度，一般中位神都需要花费大力气才能完成。下位神……完成地概率太低、太低!”

林雷心中反而感激眼前地帝翼大人。

至少人家在奉劝自己。

如帝翼大人如此身份高贵。谈笑间委婉告诉自己。林雷如何不感激对方?

帝翼又深深看了林雷一眼。旋即便转身带着自己的三名手下朝楼上走去了。待得帝翼大人离开，整个恶魔大厅都完全喧哗了起来，所有的恶魔都是激动万分。

“是帝翼大人啊!我最崇拜地强者!”

不少恶魔们都极为兴奋。谈论著帝翼大人地事情，不再说林雷、安吉了，本来，林雷和安吉的事情只是小事罢了。

恶魔城堡顶楼。

“今天还真有意思，那个棕发小子身上竟然有着一丝四神兽家族地气息。”帝翼感叹一声。

“四神兽家族?大人，那不是在血峰大陆幽蓝府吗。怎么会出现在我们这?”帝翼的三名手下其中一名开口道。

帝翼淡笑道：“四神兽家族本来就很兴盛，家族子弟数目极多。在我们这出现一个也不算什么。”帝翼也只是感到有趣罢了。毕竟一个幽蓝府四神兽家族子弟，并不值得他在意。

第十四集 恶魔 第十六章 - 中位神境界！

林雷他们三人离开了恶魔城堡，便回了自己住处。

“哼！”贝贝将自己的草帽扔在庭院的桌上，气冲冲道，“在这地狱还真是够憋屈的，那个臭光头不敢惹厉害的人，反而嘲笑我们。如果是在城外，拼了命也要和他斗上一场。”

迪莉娅揶揄笑道：“斗上一场，贝贝，那个光头可是上位神，你斗得过？”

“上位神怎么了？”贝贝一昂头，旋即低头就嘟哝起来，“唉，上位神啊……”

见贝贝这样，林雷和迪莉娅都笑了起来。

“爷爷他也是的，有上位神格却硬是不允许我使用。还让我自己感悟突破。要不，我早就是上位神了。”贝贝看向林雷，“不提这事情了，老大，我们时候参加恶魔考核？数十年后？”

林雷点了点头。

“现在去参加恶魔考核，我可没把握。不急，我大地法则在数十年内，达到中位神境界没问题，到时候去把握就大了。”林雷却不由想到自己的风元素法则。

风元素法则的修炼，林雷也没敢放松。

可到如今，林雷也只是快慢两大玄奥领悟部分罢了。

“大地脉动我早就大成，土之元素也是大地法则中最简单的一种玄奥。一旦步入融合，速度自然快。而这速度奥义，我需要领悟两种玄奥并且融合。这速度倒是慢的多了。”

林雷暗叹一声。

如果自己，能够将大地法则、风元素法则都修炼到中位神境界，到时候实力自然是大涨。

“数十年而已，不急。”贝贝嬉笑道，“反正在帝翼城中没危险，帝翼城那么大，我也要好好逛逛呢。对了。老大。在黑龙部落的时候。总是听别人说，这帝翼城中美食多么地好，明天我们去尝尝？”

说到美食，林雷也有些期待起来。

地狱中的美食，那可是利用珍贵原料，请真正的大师制作而成。水准自然高。

“行，明天去尝尝。”

偶尔奢侈一次，也是应该的。

“这家不错。”林雷他们看着餐厅外表装饰，满意地推门进去。当林雷他们三人进来，顿时有餐厅的服务人员接待，贝贝看了服务人员一眼，便灵魂传音给林雷：“老大，这个服务人员是中位神。”

林雷心中感到有些荒唐。

中位神来服侍自己？

不过在帝翼城中，中位神的确常见。服务人员是中位神并没什么奇怪。

“三位请随我来。”那服务人员面带微笑，带着林雷三人。

“汩汩

餐厅内有着假山泉水。泉水潺潺，自然地将整个餐厅分成各个区域。

林雷三人便被引领至一处，林雷三人便坐了下来。那服务人员一翻手，手中便出现了一本列着各种美食的书籍，他微笑地将这书籍放在桌上：“三位。你们定好菜肴，直接招呼我就成。”

说着这服务人员便退到一边了。

“地狱中菜肴价格，我还没见过呢。”贝贝兴奋地第一个翻了开来。

林雷也有些好奇。

“哇，还真是够贵地。”贝贝不断地朝后面翻着，“老大。我看到现在最便宜地一道菜都要二十墨石。”说着贝贝还睁大眼睛不断看着。“这上面介绍还真够详细，每道菜的一些特色都说的清清楚楚。呜，这一道菜竟然要七百多墨石。最贵的一道了。”

全部看完，贝贝才讪笑着将菜肴递给林雷，迪莉娅二人。

林雷和迪莉娅一起看着内部各种菜肴。

“咦，林雷你看，这还是用地狱火凤凰的肝做的呢，三十墨石。价格不算夸张。”迪莉娅指着一道菜肴说道。林雷翻阅着这本菜肴，不得不感叹一声。

“甭管什么圣域魔兽，乃至神兽，就是其他位面的，只有有钱就能吃到啊。”林雷看着各种描述很详细的菜肴，不得不感叹，“迪莉娅，你和贝贝选吧，我随便。”

随即，大家便定了六道菜肴。

“贝贝，你还专找贵地点。”林雷笑了起来。

六道菜肴，就价值215块墨石。要知道在地狱，一件下位神器都不足十块墨石，一颗下位神格卖掉也不足一百块墨石。可单单六道菜，就有215块墨石了。

幸好，林雷他们三人资产加起来有数百万，自然不太在乎这一点。

“三位，有两样肯定耗时会长点，特别是这样，单单小火焚烧，就需要六个小时。”那服务人员笑着解释道。

“知道。”林雷点头道。

点菜的时候，各种菜肴下面都有注释的。毕竟对林雷他们而言也没什么事情，就是在这坐上一天也没什么。

“老大，在地狱中有钱还真是够舒服的啊。”贝贝感叹一声，“在家乡的时候，这些东西怎么可能吃得到。”贝贝此刻感到自己很是幸福，他最喜欢吃了。

林雷却是看向窗外。

餐厅的金属墙壁是透明的，完全可以外面大街上一切。

“城池，那是地狱中唯一安全的地方。”林雷心里暗道，“我在帝翼城，可以很放心地在这里安静坐着，享受着美食。可是，如果是在城外。那危险时刻存在，|Qī|书-ωang|说不定什么时候就会殒命。”

诺大一个烨暮府，方圆十亿里。

可城池却只有十个。

可以看出，地狱中，几乎所有强者都生活在危机中，至少极少数才生活在安逸中。

“即使想要安逸，舒坦。也是需要巨额财富做前提地。”林雷明白。这帝翼城是舒服。可消耗金钱的速度也很惊人。

菜肴上来了，林雷他们也是享用着这些精美地菜肴。

“恩！”贝贝吃的眼睛都闭了起来。

迪莉娅和林雷也感到，这美食的确是一种绝顶享受。

“呜。”贝贝苦着脸道，“老大，吃了这些，那以后我们家乡地那些菜肴我可都吃不下去了。啊，这些实在太好吃了，绝对是一种美妙的享受。”贝贝说着还不断地吃着。同时夸赞着。

林雷不由笑了。

“林雷。”迪莉娅轻轻一碰林雷。

“恩？”林雷疑惑看过去，迪莉娅轻声道，“林雷，你看窗外。”

林雷当即朝外面看去，只见窗外大街上熙熙攘攘的人群，其中有一些人朝餐厅内看来目光中，都蕴含着一丝羡慕。

“这很正常，其中许多人估计都是刚刚进入帝翼城。”林雷轻声说道。“迪莉娅，就好像我们昨天刚进入帝翼城，见到各种地方，不是一样好奇期待地看着各处吗？”

这地狱中也很残酷。

你有金钱，你可以享受各种美食。

然而地狱中。更多的人在为生命而挣扎。

当然，地狱中最悲惨地还是圣域们。许多圣域从物质位面来到地狱，可是来到地狱才会发现，他们只是最低等级地存在。他们地生命随时会剥夺……他们最想得到的是一颗下位神格。

而一颗下位神格，还不如林雷他们眼前这一桌菜肴贵。

“哥。恭喜你成为恶魔。今天我们俩好好庆贺一番。”从林雷他们后面地桌子上传来声音，特别是恶魔两字。不由令林雷他们都仔细聆听起来。

“哈哈，这一次也很危险，幸好，我擅长风元素法则。”那粗犷的声音响起，“只是和我交情不错的几个兄弟，他们都失败了。唉……之前，我们还说大家都成功，一起庆贺的。”说着他声音低沉下去。

林雷三人听了心情也有些低沉。

恶魔考核很残酷。

“迪莉娅，这数十年时间，你风元素法则修炼好好修炼，到时候即使危险，保命也多点把握。”林雷最担心迪莉娅，一旦他成为中位神，三人中最弱的就是迪莉娅了。

“恩。”迪莉娅轻轻点头。

至于贝贝地实力，林雷心里其实是有点谱的。

“幸好，迪莉娅学会了分身玄奥。”当初刺杀林雷的尼夫，运用的便是分身术。的生活，转眼便已经过去了三十二年。林雷的修炼，早就已经到了最后一步，随时都可能突破大成。

庭院内。

贝贝戴着他那草帽，苦着脸喃喃道：“老大前年说达到瓶颈，就一直在闭关不出来了。都两年了……不是说，土之元素玄奥，是大地法则中最简单的一种法则玄奥吗？两年还没突破。”

土之元素玄奥，领悟其实不难。

可是，领悟土之元素玄奥和两大玄奥融合，林雷同时进行的。

“老大修炼就算了，迪莉娅也在旁边一起修炼。我都快无聊死了。”贝贝再一次长叹一口气，一翻手，贝贝取出了一颗中位神神格，直接扔到嘴里就直接吞下去了。

“贝鲁特爷爷也是地，给我一堆神格，让我全部吃光，可神格消化起来速度好慢。”

贝贝又是一声长叹。

“那么多神格，我吃到哪一年？恩，等老大什么时候没钱了，我就卖掉一些神格。”贝贝嘀咕着。

可是忽然----

“嗡

一股奇特的天地法则波动降临了，直接降临到了林雷所在的房屋内。这种事情在地狱中太多了，所以也不会引起别人在意。可是这事情……却是令贝贝惊喜若狂。

“老大，终于突破了？”

贝贝欢呼起来，直接朝林雷所在的房间冲去。

“吱呀！”贝贝直接推开房门。

在房屋内的迪莉娅也看到了贝贝，立即用眼神示意贝贝别出声，贝贝连点头，他屏息着仰头看着此刻，被奇特天地法则所包裹，并且已经悬浮起来地林雷。

林雷闭着眼睛，突兀地---

林雷那颗大地属性下位神神格便如同虚无一样，从林雷的头部冒了出来，最后悬浮在林雷的头顶。只见大量土元素围绕着这颗神格，在天地法则的掌控下，林雷的这颗神格在缓缓发生着蜕变……从下位神格到中位神格地蜕变！

土元素消散，那颗散发着土黄色光芒地神格散发的气息明显要比强大地多。

“嗡

这颗土黄色神格滴溜溜地转着，最后融合入林雷体内。

片刻----

“天地法则都消散了，老大他怎么还没睁开眼睛？在干什么呢？”贝贝有些等不及了，不由开口道。迪莉娅却是瞪了他一眼，神识传音道：“贝贝，别出声。”

林雷听到贝贝的声音，却睁开了眼睛，笑看着贝贝：“我只是刚达到中位神境界，略微多感受了一番自身的蜕变罢了。”

此刻，林雷已然完全融合大地脉动、土之元素两大玄奥，踏入中位神境界！

第十四集 恶魔 第十七章 - 玄奥融合，实力大进

“从下位神突破到中位神，这天地法则降临包容灵魂，仅仅这么一会儿，灵魂的蜕变，就赶上我吸收那十一颗紫晶的效果了。”林雷心中惊叹不已，这三十二年来。

当初购买的十一颗紫晶，自然早就炼化吸收了。

林雷的灵魂可比过去强大许多，此次达到中位神，灵魂本质上得到蜕变，这种蜕变其实比吸收灵魂精华效果更好。

“迪莉娅，那两颗灵魂金珠吸收完了吧？”林雷看向迪莉娅。

林雷也让迪莉娅去购买了两颗灵魂金珠，迪莉娅灵魂本身提高，至少抵抗别人灵魂攻击也要好点。那一次，迪莉娅不单单买了两颗灵魂金珠，也买了一颗紫晶。

“两颗灵魂金珠都吸收完了，不过那紫晶吸收速度还真慢。”迪莉娅感叹道，“怪不得，购买灵魂金珠人多，购买紫晶的人少。”

“老大，我们什么时候去恶魔考核啊。”贝贝着急催促道。

贝贝早就等这一天了。

“什么时候？”林雷看了看外面天色，笑道，“不急，现在连中午都没到。我们现在去餐厅吃上一顿，算是庆贺一番。等吃完再去恶魔城堡不迟。”

“去餐厅？”贝贝眼睛顿时亮了。林雷他们三人从餐厅出来，已经到傍晚时分了。不过恶魔城堡晚上也是有人接待的，林雷他们立即出发前往恶魔城堡。当抵达恶魔城堡的时候，此刻恶魔城堡中人反而很多。

步入恶魔城堡第一层大厅。

“老熟人啊。”林雷一眼就看到了在柜台前地尤娜，三人走了过去。

“尤娜小姐，我们想要参加恶魔考核。”林雷开口道。

尤娜一抬头看了三人一眼，忽然她瞪大眼睛，笑了起来：“是你们三个？”尤娜对林雷他们印象很深，毕竟那一天连城主帝翼大人都出现了。尤娜自然记得清楚。

“哦。你竟然已经达到中位神境界了。”尤娜惊奇看了林雷一眼。

“是不是上次你过来的时候，已经快突破了。”尤娜笑道。

她并不是太吃惊，在她看来，上一次林雷应该处于下位神瓶颈了，从下位神瓶颈到突破，说快也快，说慢也慢。

林雷只是笑笑：“帮我们三人办理恶魔考核吧。”

尤娜看了林雷三人一眼，点了点头：“行。规矩你们也知道了，一人缴纳一万块墨石。三人就是三万块。”尤娜笑着伸手，林雷一翻手便从空间戒指中取出了三根湛石长条。

接过三根湛石长条，尤娜便取出了三块有着一颗妖异独眼图案的图章递给林雷三人。

“这是什么？”贝贝好奇地看着这图章，询问道。

“这是参加恶魔考核的证明。”尤娜笑道，“对了，你们将你们住的地址告诉我，我记录一下。”

“尤娜小姐。你还没告诉我恶魔考核的任务呢。要我们地址干什么？”林雷不解。

尤娜摇头道：“恶魔考核的任务，一直等到你们去参加恶魔考核才会知道明确任务，现在……谁也不知道。甚至于去参加恶魔考核地时间，也无法确定。因为，一般都是凑足足够地人数。才会进行一次集体性的恶魔考核。”

“凑足人数？”林雷有些明白了。

参加恶魔考核的人数，也达到一定程度，才会开始任务。

谁来报名都无法确定，自然无法确定什么时候开始考核。

“还要等？不会等个几十年吧。”贝贝连道。

“当然不用，其实前天就有一批人集体去参加恶魔考核了。只是结局一如以往的残酷。成功的不足百人。死去的太多了。”尤娜叹息一声，“哦。你们也别着急。一般一月时间，就差不多凑足足够人数了。”

一个月？林雷三人也不急了。

“等考核人数凑足，任务确定，到时候我们恶魔城堡的人，会去你们的住处通知你们。所以，需要你们留下地址。”尤娜笑道。

林雷三人恍然，当即留下住处地址。

“嗨，美丽地尤娜小姐。”贝贝嬉笑着道，“我想问你，上一次那个连续两次失败，第三次依旧参加恶魔考核的叫安吉的家伙，他恶魔考核是成功还是失败啊。”

贝贝这么一问，林雷和迪莉娅也不由看向尤娜了。

“你说安吉？”

尤娜笑了起来，“他运气不错，这第三次恶魔考核，他成功了。他成功后，就接了一个长途护送任务离开帝翼城了，恐怕现在，早就出了烨暮府的范围，当然也可能在护送过程中遇到危险完蛋了，谁知道呢？”

林雷他们都为安吉感到庆幸，无论如何，那个执着的家伙最终还是成功了。

林雷他们三人就在住处安心等待，谁想这一等就是二十多天。

帝翼城，林雷他们居住的那幽静小院内，血色阳光照耀着院子，林雷正盘膝坐在庭院地面上，体表土黄色气浪滚滚。

“老大的防御力，都远超中位防御神器了，还在不断改良。”

贝贝坐在椅子上，手中抓着装有果酒的酒瓶不断喝着酒，“这地狱中地果酒，比较低廉的，一墨石可以买十瓶，喝起来，可比玉兰大陆那些吹嘘地多么了不起的果酒好喝多了。”

贝贝不像林雷。

林雷大部分精力都花在修炼上，贝贝却是花费在吃喝玩乐上，偶尔修炼罢了。了。”林雷体表的土黄色滚滚气浪停止翻动，化为了土黄色地服装。

地系魔法内，有大地守护圣铠这一种。

而大地守护圣铠，一旦达到下位神，单凭强大地精神力和神力就可以形成黑钰级别的防御铠甲。可这种大地守护圣铠，只是最简单最原始的。林雷领悟了土之元素玄奥后，就可以在体表形成元素铠甲。

元素铠甲。威力远超黑钰铠甲。

这元素铠甲。防御力堪比正常的中位防御神器。

而领悟大地脉动后，林雷也有防御力比元素铠甲还略胜一筹的脉动防御。

也幸亏林雷将大地脉动和土之元素两大玄奥融合为一，如今结合这流动地脉动防御和固定地元素铠甲，再经过不断地改良，林雷终于成功了。

林雷身上这土黄色地衣服，实际上便是脉动铠甲。

如果放大百万倍，就可以发现。

极为细微地土黄色的神力波纹彼此纠缠相连，按照特殊的规律结合正完美的整体。无数的神力波纹。最终形成了林雷身上这一套衣服。

脉动铠甲，是结合脉动防御元素铠甲形成的。

防御力，是一般中位防御神器的近十倍！

“这就是玄奥融合地威力！”林雷心中一阵欣喜，“如果没有融合，即使我领悟大地脉动、土之元素，防御力也要比现在弱的多。”

林雷现在有些明白了。

为什么上位神之间差距会相差那么大。

“我仅仅是两种法则玄奥融合，威力便提高近十倍。如果三种融合呢？四种融合呢？”林雷慨叹不已，“难怪那个炼化神格的克朗普顿。在城主大人面前，害怕成那样！”

的确。

法则玄奥融合后，那威力是不断叠加的。

“大地脉动大成，领悟出虚无剑波。而如今……两大法则玄奥完全融合，虚无剑波威力也提高近十倍。不单单如此。精神波为主，那是灵魂攻击！可如果是神力为主，那就是物质攻击了。”

土之元素，本来就是物质攻击。

而大地脉动，一般用于灵魂攻击。

两种法则玄奥融合。不但虚无剑波厉害。连土之元素攻击，威力也会大增！

“砰！”“砰！”……

忽然敲门声响起。“我去开门。”贝贝直接跃到门前。

林雷和迪莉娅二人也都朝门口看去，门外是一位黑发青年：“你们三个，是参加恶魔考核的吗？”

“你是来通知我们的？”贝贝惊喜道。

那黑发青年点头笑道：“是的，你们三人将恶魔图章拿出来给我看一下，别介意，只有这样我才能确定你们地身份。”

林雷三人都是一翻手，手中出现了那一枚恶魔图章。

“恩，你们明天早晨去帝翼城城门口集合，准备去参加考核，那里会有我们恶魔城堡的人在那接待。”这黑发青年笑着说道。

“明天早晨？”林雷三人都有些期待了。

“那恶魔考核任务呢？”迪莉娅询问道。

那黑发青年摇头道：“这我不不知道，不过，恶魔考核的任务，都是你们去参加集合的时候，才会明确告诉你们的。”

“到时候你们去城门口地时候，恶魔城堡的人可不认识你们，你们只要出示这恶魔图章，就可以了。”黑发青年说完，便离开了。

林雷三人相视一眼。

“哇哦，老大，我们很快也要成为恶魔了。”贝贝期待非常。

“恶魔考核？”

林雷心底却是打定主意，不管如何，保护好迪莉娅、贝贝是最重要的。

“或许，贝贝恐怕还不需要我保护。”林雷看了贝贝一眼。

第二天清晨，林雷他们三人早早就出发去城门口了，当林雷他们抵达城门口的时候，已经发现了城外悬浮地大型金属生命，同时金属生命上还有着恶魔图案标志。

“好像有不少人了。”林雷透过金属生命那透明窗户，可以看到里面不少人影。

林雷三人立即朝这金属生命飞了过去，金属生命通道口正有一位银发老者站着，他看向林雷三人：“你们是参加恶魔考核的？”

“恩。”林雷三人点头。

“请出世一下恶魔图章。”银发老者脸上没有一丝笑容。

见到林雷三人手中地恶魔图章后，银发老者微微点头：“进去吧。”

进入金属生命内部后，有着一条宽阔走廊，走廊分别通向前后两个方向。走廊上也有人，那人看到林雷三人，便开口道：“参加恶魔考核地，进入后舱。”

一进入后舱。

“好多人！”林雷不由一惊。

“老大，足有好几百人吧。”贝贝惊叹道。

迪莉娅也感叹道：“而且现在人还没来齐呢，林雷，我们做到边上去吧。”说着，林雷三人便找了位置坐下，这后舱中每二十个人位置一排，一排中有四处走廊通道分开。

贝贝透过透明窗户看着外面：“现在好有许多人源源不绝上来啊，咦，老大，你看，竟然有带着恶魔勋章的人来了。而且还不少呢。”

“一群恶魔来干什么？”林雷也看了过去。

可这一看，林雷脸色忽然一变。

他见到了熟人！

贝贝也吃惊了：“老大，那个臭光头也来了！”

第十四集 恶魔 第十八章 - 月亮湖

“林雷，是那个叫克朗普顿地光头。他也来了。”迪莉娅也注意到了那个熟悉地身影。

林雷清楚的见到，这克朗普顿和其他地恶魔一同进入了这金属生命。只是。这些恶魔都是进入了金属生命的前舱。

“参加恶魔考核的。都是在后舱，那些恶魔。都是在前舱。”林雷心中略微松了一口气，可即使如此，林雷依旧感到担忧。“这些恶魔们也掺杂进来干什么?”

恶魔掺杂进来。林雷其实并不在乎。

他在乎地是，这一批和他们同行地恶魔中。竟然有那个克朗普顿。

林雷自己承认，他讨厌这个克朗普顿。而在克朗普顿心中也是一样，如果有机会。他一定不会介意杀了林雷泄愤。

“一个克朗普顿，如果真的拼杀起来，我们三个还有一丝希望。”

克朗普顿只是炼化神格达到上位神。在上位神中也算最弱地。

炼化神格。灵魂是得不到‘天地法则’的孕养提升地。灵魂本质上会要弱一些。

而林雷虽然是中位神。可是因为‘大地脉动’‘土之元素’两大法则玄奥融合。灵魂攻击。是一般中位神的十倍。林雷地灵魂攻击。足以让克朗普顿有生命危险。

不过……

林雷也不是有十足把握，毕竟对方是上位神。领悟了元素法则中所有玄奥。即使一种都没融合，也不能小瞧。

“对付这克朗普顿。如果我和贝贝拼一把，还有希望。可是……这克朗普顿可不是一个人，他还有朋友!”林雷眉头皱着，这才是最令林雷担忧的。“现在可不是城内。而是到了城外。可没有禁制战斗地禁令。一旦那克朗普顿发现我们三个，说不定就会报复!”

想来想去。林雷也不知道该如何应对!

“妈的，恶魔那么多。怎么那么巧。和这个光头凑在一起了!”林雷心中也忍不住怒骂。

虽然心里火，可是必须面对!

“不管怎么样，现在只能希望，不要让那光头。发现我们。”林雷心里默默希望。

这也是有可能地。

毕竟林雷他们是在后舱，那克朗普顿他们在前舱，大家不碰面，那就没问题了。

“林雷。”迪莉娅看向他。眼中有着一丝担忧。

“别担心。”林雷轻声道。

贝贝看向林雷。贝贝虽然嬉闹。可是不是傻瓜，他也明白那个光头也掺杂进来。事情变得多么糟糕。贝贝当即灵魂传音道：“老大，如果真地遇到麻烦。那个光头我来对付!虽然没把握赢他。纠缠住他一会儿。保住小命我还是有把握的。”

林雷有些惊讶看了贝贝一眼。

贝贝可也只是进入中位神境界数十年罢了，竟然有把握敢去纠缠上位神?即使对方是炼化神格地。

“真地假的?”林雷眼中带着一丝笑意。

“哼!”贝贝一昂脑袋。神识传音道。“老大，我可是无数位面中第二个噬神鼠!你可别小瞧我!”贝贝能够将神格轻易消化掉。岂能没有一些特殊的本领。

金属生命出发了!

“呼!”

划破长空，一道紫黑色巨型幻影瞬间消失在帝翼城城门外上空。只是遥远天际隐隐一个黑点。只是眨眼功夫便完全看不到踪迹了。

金属生命内的一大群人，都透过透明窗户看着外面。

“怎么回事。到现在都还不知道考核任务呢。”贝贝嘀咕着说道。

“别急。”林雷淡笑道。

坐在林雷另外一边的一位银色短发女子开口道：“这恶魔考核任务。那都是有固定地点地，离帝翼城肯定会非常远。估计在路途中都要过上很久。这恶魔城堡的人。自然不急着告诉我们恶魔考核任务。”

林雷暗自点头。

“我叫林雷。”林雷笑着和这位银色短发女子打招呼。

这位银色短发女子，身上也是穿着银色地服装，整个人显得干净利落。她看了一眼。嘴角有着一丝笑意：“我叫瑞金娜。林雷先生，旁边这两位是和你一起地吧!”

瑞金娜也清楚。在恶魔考核中。几个人联手那成功的可能性会提高不少。在考核过程中如果遇到危险。别人略微帮助她一把，那就可能改变命运。

她现在也想和林雷三人组搞好关系。

“是的。”林雷笑着点头。旁边贝贝眼睛发亮，伸着头朝这边看来：“瑞金娜小姐。你的眼睛好迷人。啊。忘了自我介绍了，你可以叫我贝贝。”

瑞金娜一看贝贝，贝贝那古灵精怪地眼睛顿时吸引了她：“贝贝。你的眼睛可更迷人。”贝贝顿时笑的更灿烂了。

“瑞金娜小姐，你可知道，那些恶魔为什么也和我们同行吗?”林雷将心中的疑惑说了出来，“这是恶魔考核任务。那些已经成为恶魔的人。也随同来……”

瑞金娜摇头道：“这点我不太清楚。”

“哦。”林雷只能将疑惑埋在心底。

这金属生命飞了整整一个白天，待得天色昏暗后，恶魔城堡的人员终于来到了后舱。

“恶魔城堡的人来了。”瑞金娜开口道。

林雷三人立即都坐直。抬起头朝后舱最前面站着地三个人看去。那三人正是恶魔城堡此次派来地组织人员，为首的是那位银发老者。

“各位!”这位银发老者面带笑容，朗声道，“此次参加恶魔考核的。一共是一千人!想必大家都知道。这恶魔考核过程中非常危险。死亡概率极为的高!可大家还是来了……至少胆识上。你们足以成为恶魔了。”

银发老者面容严肃起来：“不过胆识够还不行。还需要实力!”

“这一次考核地点。是距离帝翼城足有三千多万里地一处地方。名叫月亮湖!按照金属生命飞行地速度。估计。大概一个月地时间。能够抵达目地地。”银发老者朗声道。

此刻。金属生命后舱内一片寂静。

一千名参加恶魔考核地中位神们都仔细听着。

“需要郑重说明的是，这恶魔考核任务。可不是我们恶魔城堡故意制造出来地。”银发老者的声音在后舱内回荡着，“凡是对恶魔比较熟悉地人。应该知道，恶魔们可以在恶魔城堡接一些任务!这任务是分级别的!”

“至于你们地考核任务，便是我们从大量任务中选出地。适合你们地一星级任务!”

银发老者郑重道，“只要你们完成了这个任务，自然也就是一星恶魔!”

“至于任务详细的说明。洛琳。你来说。”银发老者站到一边。这位叫洛琳的，那一位穿着黑色长袍地妖娆美女。

洛琳声音清亮：“任务地点。月亮湖!在这月亮湖上有着一座古老地城堡，这古老城堡地主人。实力非常地可怕。他有着一位管家。十位黑衣卫以及数百名金衣卫!”

“你们的任务是，杀死一名金衣卫。记住……杀死金衣卫后。将金衣卫的空间戒指。也就是那‘月亮指环’带到恶魔城堡，只有这枚月亮指环。才能证明你完成了任务!”

“当然。月亮指环内储存地财产等等，你们可以自己取了。”那洛琳笑着说道，“我说完了。”

顿时整个后舱喧哗了起来。大家都彼此讨论着。

“安静。”那银发老者朗声道。

大家声音也降低了下来。

“有什么疑惑地，可以说出来。”银发老者开口道。

顿时有一位身高足有三米的壮硕青袍男子站了起来。洪声道：“大人。你说任务完成的证明，是那枚‘月亮指环’，难道所有金衣卫都有吗?”

“按照情报。应该所有金衣卫都有，即使他手指上地空间戒指不是月亮指环。那空间戒指内也应该放着月亮指环。”银袍老者淡笑道，“但是，不排除出现特殊情况。”

“所以。如果你们杀死了一个金衣卫。却发现这金衣卫没有月亮指环。那么只能算你们倒霉。没有月亮指环，是不会得到我们恶魔城堡肯定的。”银发老者揶揄道。“不过。金衣卫没有月亮指环，这种情况肯定很少。”

那个壮汉坐了下来。

坐在林雷身旁的银色短发女子瑞金娜站了起来：“大人。你说。那城堡中主人那么厉害，他还有管家以及黑衣卫!你只是让我们杀金衣卫。那些黑衣卫和城堡主人，不会任凭我们动手吧?”

林雷心中一动。

其实不单单林雷。后舱中发现恶魔也同行地人，也猜到了答案。

“此次出发去月亮湖地，不但是你们这些，还有一些三星、四星恶魔，乃至一个五星恶魔小队。”银袍老者淡笑道。“估计。出发的时候。你们也发现了，有一批恶魔也来了。”

“果然!”林雷心中已经确定答案了。

那银发老者继续道：“他们接下的任务。便是对付黑衣卫、管家以及那位城堡主人!”

根据恶魔城堡人员介绍地，林雷他们也猜出来。那金衣卫应该是中位神实力，而黑衣卫、管家、城堡主人都是上位神实力。呆在金属生命中，足足三十二天，终于抵达目的地。

“你们出去后，只要向南方前进数里地。就可以发现月亮湖。”

银发老者在后舱中朗声说道，“这里可不是帝翼城。生死杀戮随时会发生，大家一个个都要小心点，我们就在这里静静等待你们，如果谁成功取得月亮指环。就可以回金属生命中。”

所有人保持沉默。

大家都感到了一阵压抑!

来参加恶魔考核的有一千人。可能活着回去的。能有多少?历次来恶魔考核地数据，已经说明这恶魔考核危险程度。

恶魔城堡。既然选择这个任务当考核任务，那难度绝对不会州＼。

“前舱的人都下去了，你们也下去吧!”银发老者淡漠道。“顺便嘱托你们一句，不但要小心月亮湖地人，也要小心同样参加恶魔考核地人。许多人在任务过程中没死。却被恶魔考核的人杀死，这我见的多了。”

林雷心中微微一震。

地确，如果别人没得到月亮指环，自己得到的，别人偷袭杀死自己夺得月亮指环，这很正常。

毕竟这里不是帝翼城!

“走口巴。

”林雷、迪莉娅、贝贝三人也顺着人群通过走廊逐步地朝外面走。一群人熙熙攘攘的逐渐下了金属生命。

而此刻，在金属生命外那广博的大地上。正有二三十位恶魔聚集在那。其中那光头‘克朗普顿’站在自己朋友面前。还随意地四处看着，可是他目光忽然停止了移动。

“恩?”克朗普顿盯着金属生命通道口。

克朗普顿脸上多了一丝笑容：“没想到，他们三个，竟然在这一批恶魔考核当中。还真是够巧啊。”

第十四集 恶魔 第十九章 - 粉红色的雾

林雷不想和克朗普顿碰面，可是不管如何，林雷他们三人还是要走出金属生命。这是没办法躲避的。当林雷三人刚刚从通道口走出来的时候，那克朗普顿正无意中看到了这。

林雷也是警惕着朝那克朗普顿瞥了过去。

此刻，林雷在通道口，而那克朗普顿正在长满杂草的大地上仰头看着，可这一看----

一瞬间，二人双目对视！

“不好！”林雷脸色顿时一变。

林雷脸色不好看，可是那克朗沃顿脸上却是浮现了一丝笑容。

“暂时不和这光头纠缠，如果他硬要来找麻烦，也只能拼了。”林雷此刻也没别的办法，只能混在参加恶魔考核的人群中，大家一起从金属生命中飞下，降落在那杂草丛生的大地上。朗普顿一碰身边人，然后用目光示意一下方向，“就是那个让我在帝翼大人丢脸的小子。”

“咦，还真是他们三个。”克朗普顿旁边的几个恶魔也都看向林雷，显然都很惊讶，其中有人开口笑道，“克朗普顿，你的运气还真是不错，看来，你有机会报仇了。”

克朗普顿阴冷一笑。

“原本我以为自己没机会了，谁知道，他竟然被送到我面前了。”克朗普顿自然不会放过此次机会。

而就这么一会儿，参加恶魔考核的一千人都下了金属生命。

林雷他们正混在人群中。

“林雷？”那瑞金娜向林雷三人打招呼，可是林雷他们只是随便应一声。没多加理睬。瑞金娜秀眉一皱，不由有些疑惑。她哪知道，林雷三人都在烦恼那克朗普顿的事情。

“老大，那克朗普顿走过来了。”贝贝忽然道。

林雷也看过去。

克朗普顿正冷笑着走了过来。

“退！”林雷三人立即朝后面退，见到这一幕，克朗普顿嗤笑一声：“想跑？”克朗普顿速度陡然大增，再也不掩饰，直接朝林雷三人冲了过去，他神情狰狞。

“当年你一个下位神，也敢骂我！”克朗普顿心底的怒火积压了三十余年后终于爆发了。

如果当初不是在帝翼城。他早就动手了。

“迪莉娅。你马上退到远处，同时用风之空间来束缚他，尽量减缓他行动。”林雷神识传音道，“贝贝，我们俩准备动手。”林雷目光也冷了下来，既然那克朗普顿找茬。

那就拼一把！

“杀了那臭光头！”贝贝双目中也掠过一丝狠辣。

“哼……”克朗普顿阴冷的哼了声，身形瞬间便追了过来，而林雷三人中除了迪莉娅一人飞速退去外。林雷和贝贝却没有加速，反而像是在等着克朗普顿一样减缓速度了。

“你在干什么！”一道冷喝声响彻克朗普顿脑海。

同时一道人影出现在克朗普顿身前。

克朗普顿刚才虽然被愤怒蒙蔽，可是此刻看到眼前人，一下子被吓醒了，连恭敬道：“洛伊修斯大人，我，我……”

“恩？”

林雷三人也聚集在了一起，他们疑惑看着这一幕。竟然有一位恶魔站在克朗普顿身前。阻止了克朗普顿。克朗普顿在这位恶魔面前，还显得极为地惊恐。

“他是谁？”林雷疑惑看着那位恶魔。

这一位恶魔有着棕黑色的长发，长发随意披散看来，可是他目光却很是冷厉。

“克朗普顿，你想杀那三人？”洛伊修斯冷看着克朗普顿。

“我……”克朗普顿想说。却又不知道该如何辩解。

洛伊修斯，五星恶魔。

这一次来到月亮湖的恶魔中，为首的便是洛伊修斯和他的两位同伴。三位五星恶魔！是这次恶魔中最强大的一股力量。哼，我不管你想要干什么。”洛伊修斯冷声道，“但是。战斗还没开始。如果因为你杀那三个中位神。产生的能量震荡，引起月亮湖城堡主人的注意。令他不战而逃，导致我们的任务完成不了。那，就不要怪我无情了。”

“是，是，我明白。”克朗普顿心底惊颤。

他心底也后悔：“我怎么忘记这个了！”神级强者战斗的能量波动是很明显地，特别是一个上位神和三个中位神厮杀……这种程度地能量波动。特别月亮湖只是和这里相聚数里罢了。

一旦战斗，定会引起月亮湖主人的注意。

那城堡主人逃跑，洛伊修斯等人的任务自然失败。

“哼。”洛伊修斯瞪了他一眼，便走开了。

克朗普顿则是恨恨地瞪了林雷他们一眼，心中暗道：“算你们好运，不过，等战斗开始之后，一定要将你们三个杀了泄恨，现在，就让你们三个多活一会儿！”

这一次被洛伊修斯训斥，这愤怒，克朗普顿自然转嫁到林雷他们身上。

“各位，你们来参加恶魔考核，我们清楚。”一道声音响彻包括林雷在内的一千人脑海中，“我们和你们不同，我们的任务，是去杀了月亮湖城堡的主人。所以，我希望你们别着急，待得我们杀了月亮湖城堡主人，你们再动手不迟。”

林雷他们也不由一惊。

“神识传音覆盖所有人？至少要覆盖数百米的距离了。”

地狱中神识传音是很困难的。

当年林雷去众神墓地，刚刚通过位面之门进入众神墓地位面地时候，就发现，自己精神力覆盖范围只有数十米。而在玉兰大陆的时候，还有过千里地。

而地狱中。作为至高位面，束缚更可怕。

林雷才来地狱的时候，还是下位神，即使灵魂算是强大，可是神识覆盖范围也就十余米。而吸收了十一颗紫晶，又突破达到中位神境界。如今林雷神识也最多覆盖近百米范围。

“上位神，神识估计能覆盖千米距离。”林雷心底如此推测。

而那洛伊修斯继续神识传音道：“现在出发去月亮湖，你们一千人，跟在我们身后。”

随即----

以洛伊修斯等三位五星恶魔为首的二十余位恶魔同时腾空而起，朝月亮湖飞去。

顿时参加恶魔考核的千人大军也飞了起来。林雷三人自然也混在这大军中。同时朝月亮湖飞了过去。

“单单一个克朗普顿，也不用害怕，只是担心他那些朋友。”林雷暗道，“现在就去月亮湖，在战斗过程中，估计他那些朋友也不会帮他。”林雷心底清楚。

以在恶魔城堡大厅中，那些朋友们的煽风点火的表现看，恐怕没人将那个克朗普顿当生死兄弟。

在月亮湖激烈战斗过程中。估计也没人会来帮克朗普顿来杀林雷他们三个。

月亮湖浩浩荡荡，足有近十里宽广，微风吹来，月亮湖湖面自然形成了道道涟漪。在这月亮湖地中央，便是一座古老的城堡。这座城堡范围也足有数里，也算比较大的城堡了。

二十余名恶魔，一千名中位神站在月亮湖湖岸。

洛伊修斯的两位伙伴，一位紫发黑袍女子。一位青发壮硕大汉。洛伊修斯和自己两位伙伴，几乎同时腾空而起，直接朝那月亮湖城堡极速飞了过去。而紧接着……其他恶魔也飞了起来。

“走。”林雷他们这一千人也不迟疑，立即飞了起来。

“咻！”

三道幻影，瞬间到了月亮湖城堡上空。正是洛伊修斯这三人。

“不愧是五星恶魔，速度都这么快。”克朗普顿这一群恶魔都心中惊叹。

洛伊修斯居高临下，俯视这座城堡：“我们可不想进入城堡内战斗，老三，你来劈开这座城堡。”

“是。大哥。”那青发壮硕大汉手中一翻。出现了一柄黑色长刀，这长刀刀面很宽。足有近三十厘米，通体闪发着血腥杀戮气息。显然也是饮了不少强者地鲜血。

持着这黑色长刀，青发壮硕大汉身形陡然一动，同时挥出手中地黑色长刀。

“噗！”

黑色的巨型刀影直接劈向那城堡，甚至于刀影过处，空间都开始扭曲，产生剧烈地震荡波纹，这股空间波纹沿着刀影朝下方传递幅散开，下方被波及到月亮湖的湖水竟然嗤嗤的声音，这块区域的湖水竟然凭空消失了。

旋即，月亮湖其他地方地水冲击过来。

“蓬！”

巨型刀影劈在城堡上，城堡地墙壁上竟然亮起了黑色的各种复杂地魔法纹痕，闪烁着强大的神力，这魔法纹痕表面光芒不断地闪烁，卸去攻击力。如此可怕的一刀，竟然硬是被城堡给挡下了。

洛伊修斯三人脸色变了。

“这城堡的主人是谁？如此巨型的防御魔法阵，是他自己布置的。还是请人来布置的？”洛伊修斯感到了一丝担忧。他三弟的物质攻击，那三人中最强地。

这一刀威力，他非常清楚。能挡住这一刀……这城堡附有的魔法阵，只有研究魔法阵的真正大师才能布置出来。

如果是请大师来布置，那这城堡主人肯定是非常富有。

如果是城堡主人自己，那这城堡内部肯定不一般，定是危机重重。

“怪不得是六星级任务！”洛伊修斯眉头皱着。

而后方的恶魔们，以及一千名中位神都疑惑看着这一幕。

“这城堡好像不一般啊。”贝贝砸着嘴巴说道，“就跟当初那光明教廷的防御魔法阵差不多。”

“同是魔法阵，可这个，威力可要大上千万倍。”林雷也感觉，这一次地恶魔考核任务绝对不是想当然的就能完成，“看来，一千人中，能活着的还真的会很少。”

就在这时候，那城堡中竟然散发出了粉红色的雾气，这粉红色地雾气弥漫速度非常快，贴着水面瞬间覆盖了近乎整个月亮湖区域，所有恶魔和一千名中位神都在覆盖范围之内。

“恩？”林雷眉头不由皱起来，这粉红色雾气很浓，林雷只能勉强看到周围数米距离了。

“噗哧！”刀剑刺入身体内地声音响起。

“混蛋，去死，都去死吧！”

远处陡然传来打斗的能量波动，这令林雷他们都是大吃一惊，林雷便施展开神识散发开去欲要观看，毕竟林雷地神识也是能够覆盖近百米距离的。林雷神识刚刚释放开一会儿----

便感到心中滋生出一股杀意，灵魂也受到了影响，只是林雷灵魂海洋中青光亮起。

“不对。”林雷瞬间清醒过来。

“大家别散发开神识，也别将这雾气吸入体内。”洛伊修斯大声地呼喝道，“这粉红色雾气，是修炼死亡规则的上位神大师，炼制出来的一种毒雾，专门用来引起灵魂中杀戮欲望的。不管如何，精神力、灵魂都别碰触这粉红色雾气。”

神识是什么？

神识，也只是释放开的精神力罢了。精神力一旦碰触这粉红色雾气，照样受到影响。

第十四集 恶魔 第二十章 - 炮灰

月亮湖上空，粉红色雾气弥漫。

在这浓浓的雾气中，林雷他们一群人不约而同地释放开神之领域，将周围的粉红色雾气都摒弃开去。一个神级强者的神之领域范围并不算大，可是上千强者同时施展。

顿时，城堡上空大片区域没有一丝雾气存在了。

“连城堡都没进去，都有人死掉了。”林雷心底暗道，刚才那粉红色迷雾散发开来，有不少人精神力染上了这毒雾，特别是本来杀戮欲望就极强的人，更是瞬间暴狂了。

这一转眼功夫，死去的中位神便有近十个。

“这雾气还真厉害。”贝贝赞叹一声，“幸好我刚才神识没释放开来。”

迪莉娅却是说道：“我刚才听到厮杀声，所以神识释放开来，想要看看发生什么事情了，当然，听到那个提醒声，我瞬间又收回了。”林雷不由转头看向迪莉娅：“迪莉娅，你没事吧？”林雷一阵后怕。

“你看我想有事吗？”迪莉娅笑道。

“我刚才只是感到一丝烦躁，略微有些杀意。还在控制范围内。”迪莉娅解释道。

林雷忽然眉头一皱，转头朝旁边看去，旁边正有两个中位神在谈论。“阿克苏，我们这次麻烦了。修炼死亡规则的上位神大师，炼制出来的毒雾。那可是非常昂贵的。这个月亮湖城堡主人，竟然如此随意就使用。还有之前那魔法阵……至少说明一点，这城堡主人非常富有啊。”

“对。这引动杀戮之心的毒雾还不算厉害。我在帝翼城黑沙城堡中，曾经见到过有人卖一种，只要精神力沾染上。甚至于可能导致灵魂自燃崩溃地毒雾，不过那价格也是天价。”

近千参加考核的中位神们议论纷纷，他们都悬浮在半空，静等那二十余位恶魔做出决定。

如果没恶魔们对付城堡主人和黑衣卫，他们可不敢冲进去。

包括林雷在内的，所有人都看明白了。这月亮湖城堡的主人，恐怕到现在展示出来的，只是一丁点手段罢了。真正的绝招还没出来呢。林雷他们这些中位神。怎么敢进去送死？

月亮湖城堡底层。那宽阔大厅内。

穿着紫色服装的管家站在一旁，而一位眉毛低垂到胸前的黑发老者正品着美酒，淡然道：“贝洛姆，外面情况探查清楚了吗？”

“大人，外面为首的是一群恶魔。”那紫衣管家眉头皱着，“大人，情况好像有点不妙，恐怕有什么人。故意在恶魔城堡发出了攻击我们的任务。”恶魔出马，谁都会感到麻烦。

这位城堡主人也一样。

“恩？”黑发老者双眉绞起，沉思片刻。

“不管其他，凡是进入城堡内地，一律杀死！”黑发老者低沉道，“所有金衣卫，一律你去安排，还有将屠神矢等等全部发放下去。竟然有人故意对付我？等这事情结束，一定要去查探。”

“是，大人！”紫衣管家躬身。

月亮城堡上空，悬浮地一群人，为首地洛伊修斯等人也很烦恼。

洛伊修斯很清楚。如果有足够的钱财和势力，绝对可以在黑沙城堡中购买到许多禁忌物品，完全可以将一座城堡布置成死亡之地，就是他，也不敢乱闯。

“没其他办法了。”洛伊修斯沉着脸。看着周围恶魔。

一群恶魔彼此相视。

这种情况他们不是没有面对过。他们都知道，此刻该怎么做----

让那些参加恶魔考核的人。当炮灰！让他们在前面闯城堡！

“刷！”“刷！”……

二十余位恶魔们几乎同时身形就飙升到了林雷他们这一大群人上空，同时一道声音响起：“此刻这毒雾弥漫，而这城堡又坚不可摧，我们只能进入城堡内部！现在，你们近千人分成十队，依次从各个窗户、通道，进入这城堡内部。我们恶魔会分成十个小队，跟在你们身后的。普通的金衣卫你们来解决，如果遇到黑衣卫，我们恶魔自会出手！”

这声音一出，欲要参加考核的近千位中位神脸色都变了。

“混蛋，让我们当炮灰！”林雷心底暗骂。

所有人瞬间都明白了。可是林雷他们不敢反抗……因为他们都知道，厉害的上位神实力是如何的惊人。

或许，如克朗普顿这样炼化神格地上位神，一群中位神可能联手绞杀。

可是，如洛伊修斯这种五星恶魔就不同了。

能成为五星恶魔，那说明，他肯定融合了法则玄奥。一个五星恶魔，屠杀他们一千人都不是难事。更别说，五星恶魔有三个！而且四星恶魔也有一堆！他们根本无法反抗。

“你们这些人为一对。”立即有恶魔开始分派。

可是，中位神们却是不响应。

“快点，难道，你们想现在就死吗？”冷漠的声音响起，最后中位神们彼此相视，只能答应。

没得选择！

“中位神们联手绞杀，根本不可能。”林雷瞥了一眼月亮湖城堡，“城堡内走廊都不会太宽，最多两三人并行。上百人进去，根本无法同时对后面的上位神攻击。”

没有反抗的希望，所有的中位神只能选择听话。

毕竟，恶魔们不是要杀他们，只是让他们先进去。他们还有生的希望。

“嗨，我们负责这一队。”那克朗普顿连喊道。

一般两个恶魔或者三个恶魔。负责跟随在一个百人队后面。

“哈哈，克朗普顿你这家伙。”顿时有人笑了起来，他们都知道，克朗普顿是因为林雷三人的关系，才选择要负责监督这一队地。林雷他们三人便是在这一队。

城堡地大门紧闭，用强根本无法打开。

十个百人队只能从上方的一个个窗户鱼贯进入，林雷他们三人也是混在队伍中，窜进窗户进入房间。而后沿着走廊开始小心地寻找敌人。

“这粉红色雾气充斥整个城堡，根本看不见前面有什么。一不小心，可能就中招。”林雷小心翼翼地牵着迪莉娅的手。和贝贝一同走在队伍的靠前位置。

林雷可不敢靠后。后面就是克朗普顿等几人。

林雷身前是没有雾气的，因为所有地中位神们都施展开神之领域，这足以令他们身体周围没有粉红色雾气。可是……在队伍前面，也就是神之领域范围之外，却是无尽的粉红色雾气。

所有人都小心翼翼，缓缓前进。

“老大，你说那些毒雾玩意怎么搞出来的？”贝贝和林雷神识传音，他们身体周围没毒雾自然可以神识传音。“竟然直接对灵魂有影响，刚才听别人说，还有更可怕的毒雾，能让灵魂自燃崩溃。”

“谁知道？不过在玉兰大陆，我就中过那个大巫师地招。对了，在紫荆城堡中，你没见到那种屠神矢。屠神矢就是染上毒液，才这么厉害地。”林雷神识传音道。“而且听说，许多更可怕地，在黑沙城堡中才有的卖。”

贝贝撇撇嘴：“也不知道这城堡中还有什么。”

“林雷。我总是有一种不妙地感觉。”迪莉娅神识传音道，“你小心点，别逞能。这地狱中。许多攻击我们都没见过。像那种能引动灵魂杀戮之意的毒雾你见过么？小心点。”

看着迪莉娅关切的眼神，林雷心中不禁涌出一股暖流。

“前面快点，走的太慢了！”后面克朗普顿的暴喝声响起。

林雷这一群中位神们心底都有些不满，可是大家也不敢吭声。城堡有好几层，林雷他们在最上面第一层走廊寻找了个遍也没发现一个人。而后又沿着楼梯到下面第二层。这第二层地范围明显要比第一层大的多，而且布局也复杂的多。

“好诡异！”所有中位神都感到压抑。

不管走到什么地方。在他们前方，都会是大量的粉红色烟雾充斥着。这令林雷他们感觉到，前方永远是未知的。时刻精神紧绷，这也很疲惫。

“呼----”

陡然一道刮风的声音响起。

“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”……

林雷还没反应过来，可是一道箭矢就从前方的人缝中瞬间射到身前了，速度实在太快了，林雷根本来不及闪躲。

“噗！”那箭矢射在林雷身上土黄色长袍上。

这长袍，可是结合两大玄奥，形成的脉动铠甲，箭矢硬是没射穿林雷这土黄色长袍。

然而林雷前方，竟然有超过二十人直接倒在了地上，身上也同样被箭矢贯穿，他们再也没有了生息，而因为他们地死，远处大量的粉红色雾气立即弥漫了过来。

“都死了？”林雷一时间被震住了。

林雷前方原本有三十余人，竟然大半都死掉了。

其实那箭矢是很密集的，从走廊尽头突然射了过来。凡是被射中的中位神，几乎都死了，只有两个没死。一个是林雷，还有一个虽然被射中身体，可是还是抗住了。显然灵魂防御不错。

“呼！”

林雷前方不少幸存的中位神们，竟然都立即用空间戒指，将尸体都收了起来。要知道，那尸体上可有神格、空间戒指。那空间戒指内可是有大量财富地。

“老大，你反应太慢了。”林雷一时错愕，所有尸体就被收光了，贝贝反应快收了两个尸体。

“林雷，你没事吧。”迪莉娅连看向林雷。

“老大他能有什么事？”贝贝嬉笑道，“老大灵魂防御，还有体表防御都很强的。”其实贝贝也很担心林雷的，只是他和林雷灵魂相连，林雷是否出问题，贝贝自然就知道了。

“退，后退！”前面有中位神立即喊了起来。

后面的克朗普顿咆哮着：“继续前进，怕什么，继续前进！！！”

在前面的中位神们不由心底恼怒，心中咒骂：“死地不是你，当然你不怕了？”

不过敢来参加恶魔考核地人，自然有胆识，也不会因此就退却，只是一个个更加小心翼翼了。

“迪莉娅，你在我身后。”林雷说道，经过刚才突然的箭矢攒射，林雷已经算是到了队伍地前面了。在他前面也只剩下几个人。特别是这些人都经过刚才危险，前进的时候自然更慢。

克朗普顿却是在后面轻松走着，心底冷哼着：“没想到这一次，你没死成。不过下一次就轮到你了。”克朗普顿可是期待着，看林雷死掉呢。在前进。”十名一身金色长袍的战士悄声无息地行走在城堡内的暗道中，他们的手指中都有着月亮形状的空间戒指。

“哼，死了一批人，还继续前进，真有胆识的，等到下一个关口，我们再给他来一下，弄死几十个再说。”

“这样杀人还真轻松。”

“平常，我们能这样肆无忌惮用屠神矢吗，这玩意，可贵的很呢。”

这些金衣卫们很快来到下一个关口。

而林雷他们一群人则是小心翼翼继续前进，却茫然不知，马上，他们其中又有一批人要丧命了。

第十四集 恶魔 第二十一章 - 混乱

走廊通道前方充斥着粉红色迷雾，前方一切都是未知。

“嗤嗤

林雷身上的土黄色长袍只是覆盖全身大部分位置罢了，而此刻，林雷的双手上也覆盖了一层土黄色薄膜，林雷的脖子甚至于脸上都覆盖了一层土黄色薄膜。

这都是脉动铠甲。

唯一露出来的，只是一双眼睛。

不单单是林雷，经历过刚才屠神矢密集射击后，林雷他们这队伍中的中位神们都明白，那种密集的箭矢攻击位置可是无所不包，而且那箭矢速度之快，简直令人来不及反应。

所以，只能全身防御！

头部、双手、双脚、脖子……全身所有位置都保护！

虽然一队人马足有百人，可是大家走在走廊通道中却是悄无声息，听不见一丝声音，只是偶尔会响起克朗普顿那讨厌的呵斥声音：“前面，快一点！”可这喝斥声音回响在走廊中，愈加使得整个城堡的死寂。

“啊！”密集的惨叫声从远处传来，同时远处也传来混乱的喝斥声、怒骂声。

林雷他们的步伐不由一顿。

“又有一个小队遭到袭击了。”林雷他们都明白。

“这城堡主人释放那粉红色毒雾，原来是为了这个。”林雷心中恍然，正是因为粉红色毒雾遍布，导致林雷他们根本不敢神识释放开去。毕竟略微沾染上，灵魂就要受到影响。

即使不发狂，战斗力也要降低。

林雷他们不敢散发神识。对方也不敢。可是对方却很熟悉城堡结构，或者内部的一些机关暗道等等。这就令林雷他们处于绝对地弱势了。

“前面快点走！”后面另外一名恶魔大声喝斥道，“都一个个怎么了？吓得腿软了？”

队伍前面的一群人心中都是极为愤恨，在队伍最前面已经是最危险了，还要他们快点前进，不是逼着他们送死吗？可是他们却又不敢去反抗这些恶魔。毕竟这次来的恶魔，可都是上位神级别。

“要转弯了！”

队伍行走到一个弯道，大家都一个个转向另外一个走道。

昏暗地暗道内。十名金衣卫持着神弓在内部。

“差不多了，他们已经转弯了！”那金衣卫小队长低声说道，“大家准备动手！”

“知道。队长。”那些金衣卫们都是双目放光，都持着神弓，手中直接五根箭矢，一次性射五根箭矢，对于金衣卫而言，虽然在准确度上可能有些影响。可是----

现在是盲射，因为走道是直的，只需要直接射过去就可以了。“你们可还真是浪费。”那队长却是只是使用一根箭矢。

“谁中了队长你这一箭，那可是必死啊。”

队长淡然一笑。

其实恶魔城堡的情报是有些错误的，的确。月亮湖城堡中有黑衣卫和金衣卫两个层次。黑衣卫都是比较厉害的上位神，这点没错。可是这金衣卫……

却不全是中位神。

准确说，绝大部分是中位神，极少数却是上位神，他们没成为黑衣卫。则被安排成为金衣卫的小队长。

金衣卫内，只有两个级别，一个是金衣卫普通成员，一个是小队长。而一般几个小队长，则是听命黑衣卫。十个黑衣卫。分管整个金衣卫。而这支准备伏击林雷他们的这支金衣小队地队长。便是一位上位神！

虽然，只是炼化神格成神的。

“我开启墙壁后。听到我命令，立即射击！”

“嗤！”很是突兀地，暗道前面石壁突然闪电般挪开，露出后面的十位金衣卫。

只是因为粉红色迷雾笼罩，林雷他们根本没见到……在他们这道道路地尽头，便是十位金衣卫。

那金衣卫队长冷漠看着前方粉红色迷雾。

“射击！”队长神识传音同时下令，只是他本人因为开启墙壁，反而是最后一个射击的。

“噗！”“噗！”“噗！”

一瞬间，仿佛下雨一样，足有四十六道箭矢覆盖了通道的各个方位。射击完毕的瞬间，那面石壁又豁然关闭上了。从外面根本无法看出来，这面墙壁竟然是活动的。

林雷他们正小心走着。

小心翼翼看着前方，可是林雷的瞳孔陡然收缩，面色大变-

密集的箭矢瞬间划过空间，无情地射击在了林雷他们这些人身上，或是从人缝中射到了后面去。这箭矢速度太快，而且当林雷他们看到箭矢，箭矢距离他们也只有数十米。

数十米距离，林雷他们根本无法闪躲。

“迪莉娅！”

短暂的瞬间，林雷只来得及做出个动作，伸展开双臂努力的挡在迪莉娅面前，尽量将迪莉娅完全挡在自己身后。

“噗！”“噗！”

即使林雷不是最前方的一人，也足有两根箭矢落在他身上。箭矢仿佛闪电一般射在林雷身上，可是林雷体表地土黄色长袍本质上却是无数道神力波纹，瞬间将可怕的穿透力完全抵消了。

贝贝身上也被射到了一根箭矢。

“锵！”金属撞击声音，那箭矢的尖端竟然炸的粉碎，掉落在地上。

“太弱了。”贝贝自得一笑。

“都没事。”林雷瞬间发现，迪莉娅、贝贝都没事。不由心底一松。

林雷脸色陡然一变。他的视线范围内只有远处那可怕地一箭！

“还有一箭！”

这是最迟的一根箭矢！

可也是最可怕的一道箭矢。是那位金衣卫队长地箭矢！屠神矢尖端闪烁着阴冷的黑光，瞬间穿透空间，令空间留下道道波纹。根本不给林雷一点反应时间，直接射击在林雷胸口。

“噗！”

那根箭矢穿透力太可怕了，即使无数神力波纹疯狂卸去道道穿透力，可依旧被这根箭矢艰难穿透了。

“啊！”林雷整个人直接无力半跪了地上。

旁边还在收着尸体地贝贝脸色陡然变了：“老大！”刚才也松了一口气地迪莉娅也是大吃一惊。

“哼，终于死了吗？”在队伍最后面的光头克朗普顿可是一直注意着林雷，当他看到林雷跪坐在地上，脸上不由浮现了一丝笑容，“我可没杀你。是别人杀你地，哈哈

他心底得意之极。

箭矢本身并不可怕，真正可怕的是箭矢尖端蕴含的毒

灰色气流瞬间冲入林雷地脑海。狠狠地穿透向林雷的灵魂！

“蓬！”

它恶狠狠地撞击在了透明薄膜上，这透明鳞片薄膜可是灵魂防御主神器，除了残破豁口，其他位置都和完好的时候一样。这灰色气流仅仅一次撞击，能量就消失过半。

剩余地灰色气流，仿佛有灵性的，知道这透明薄膜不好惹，竟然全部散开，化为一个个灰色光点，覆盖整个透明隔膜。自然也覆盖了那个豁口。而这豁口……还是有着林雷精神力形成的补丁封着的。

“这是什么玩意？”林雷心中震惊，他总感觉这灰色光点有灵性！

“刷！”

瞬间，所有灰色光点，仿佛都发现这补丁比较弱。立即疯狂地冲击着补丁。消耗过半能量，直接冲破了豁口。冲入了林雷的灵魂海洋中。

此刻----

大量灰色光点，竟然一分为三，三股弱小灰色气流，分别朝林雷的神格，和林雷那两大神分身冲了过去。

“竟然同时攻击我所有灵魂！”林雷大吃一惊。

不过虽然吃惊。林雷还是控制灵魂海洋中的精神力。形成了脉动防御！大量的精神力波纹和这些灰色光点冲击，片刻。所有的灰色光点都消失殆尽，林雷的精神力也消耗过半。

“还真是够可怕地。”

林雷此刻才松了一口气。

“老大，老大！”

“林雷！林雷！”迪莉娅和贝贝都才林雷身旁低声呼唤着。

虽然那灵魂之毒入体，描述起来比较长。可是也只是一两秒钟时间，林雷又睁开了眼睛。

“我没事。”林雷对他们露出一丝笑容。

迪莉娅和贝贝都才松了一口气，林雷心底却是有些沉重：“那毒，还真是够可怕的。怪不得在紫荆城堡，那服务人员说，这屠神矢对于中位神一般都能杀死。太诡异、可怕了。”

这屠神矢的毒，在林雷看来，有着一种灵性。

虽然还算不上思考能力，但是也有一种避强就弱的本能。

“不过这毒，灵魂对它吸引力却很强。”林雷明白，如果是有思考能力，那毒应该集中力量灭掉一个灵魂。可是这毒不是，而是同时攻击林雷的三个灵魂！

“没死？”在队伍后面地克朗普顿见林雷站了起来，不由吃惊地瞪大眼睛，旋即表情狰狞了起来，“哼，熬过一次，我看你还能熬几次，这屠神矢的灵魂攻击，即使扛过，灵魂之力也要消耗殆尽吧。”

“快走！”克朗普顿又咆哮起来。

这一次队伍中有死去十几人，经过两次袭击，中位神们也只剩下六十余位。林雷三人已经在队伍的最前面了。

“老大，不能再这么下去了。”贝贝担忧道。

“我知道。”林雷也明白。

谁知道敌人还有什么手段，如果总是这么处于防御状态，一旦防御不住，那就完蛋了。

“到第三层了！”林雷他们沿着楼梯缓缓朝下面走。

“大家小心点。”有中位神开口道，“第三层肯定比第二层更危险！”

城堡从上至下第三层的一个大的空荡荡房间内，十个金衣卫从密道进来了。

“这次主人还真是发狂了，连这死神傀儡也拿出来了。”金衣卫们都很兴奋。

“不过死神傀儡，总共就二十个。我们小队能分到一个就不错了。”

那金衣卫队长淡笑道：“艾瑞，分给我们地这死神傀儡，就你来操控吧。我就不需要了！”金衣卫队长毕竟已经是上位神境界强者，死神傀儡虽然厉害，可也就和他相当罢了。

第三层面积更加大，城堡内布局更加乱，甚至于走着走着，都不知道沿那条路了。只能随着心意地乱走。

“不能这么下去了！”林雷慢吞吞走着，可前方永远是粉红色迷雾，谁也不知道前面会冒出来什么。

忽然----

“站住！”暴喝声响起。

“兄弟们，都逃啊！”

城堡其他区域传来混乱地声音，林雷这一支小队的六十余人都是一怔。

林雷面色一喜。

林雷立即神识释放开去，覆盖队伍靠前四五十人：“兄弟们，再这么下去，我们就完蛋了，大家一起逃了，都散了开来，才不会被城堡内地人一网打尽！”

“兄弟们，逃啊！”林雷陡然高声喝道。

几乎一瞬间，所有中位神仿佛受过训练一样，同时或是朝旁边房屋窜了进去，或是朝远处迷雾内飞窜，或是朝旁边的弯道等等……

一眨眼！

六十余位神级强者全部跑光！

克朗普顿这三位恶魔顿时傻眼了。

“我，我们追谁？”克朗普顿转头看向旁边的两位恶魔。

“追个屁！”一位恶魔低骂道。

第十四集 恶魔 第二十二章 - 死神傀儡

六十余人逃窜开。

监督他们的恶魔才三个，能抓几个?

其中一个金发恶魔神识传音道：“现在，别想那些参加考核的人为我们在前面闯了，走，我们去找黑衣卫!”这两个恶魔立即朝前面飞奔，而克朗普顿虽然满心不甘，可是也跟上了。

“林雷。希望别让我再撞上你，下一次，我绝对不会像这一次了。”

克朗普顿后悔。为什么没有早点杀死林雷。

其实，不是克朗普顿手软。是当时他根本不能杀林雷!

当时让一千名参加恶魔考核的人，分成十队，当时如果克朗普顿要杀林雷。恐怕其他恶魔们也不会答应，毕竟。那个时候如果无缘无故杀死林雷。那估计会令一千名参加考核地人，都直接逃散开来。

月亮湖城堡内。完全混乱了。

一处乱。处处乱!

十个队伍接连都疯狂逃窜了，好几百人分散在城堡第三层地各个区域。原本藏匿在一些房间中的金衣卫们。很错愕地发现，竟然有人冲到他们这了!他们藏的虽然隐秘。

可是。数百人都乱跑，自然能撞到些。

战斗，瞬间开始!

“轰!”“轰!”能量爆炸声，怒喝声，厮杀声不断地从城堡的各个区域响起。

一件隐秘的房间内。

林雷、迪莉娅、贝贝三人便是在这。

“外面还真是闹腾。”贝贝脸上还满是笑容。旋即看向林雷。“老大。我们躲在这。那金衣卫如果被杀光了。我们不是没有月亮指环了吗?”

“别急!”

林雷皱眉道，“那些金衣卫人数可不少，而且这城堡地力量，恐怕比我们想象的要强些。”

林雷还记得刚才那最后一箭!

自己的‘脉动铠甲’。那可是结合两大玄奥才领悟的。防御力可比一般中位神防御强十倍!如此防御，都被射穿，林雷相信，射出那一箭地人。很可能就是一位上位神!

“城堡内。最强护卫‘黑衣卫’不会一开始就来偷袭，肯定是金衣卫们。”林雷明白这个道理，做偷袭小事地。肯定是地位低的人。

林雷不由感叹一声：“迪莉娅，贝贝。你们要小心金衣卫，这金衣卫。也不是我们认为地都是中位神啊!”旋即林雷将自己地思考，告诉了迪莉娅和贝贝。

必须小心!

如果对金衣卫大意了，很可能就完蛋。

“杀中位神的金衣卫，和杀上位神地金衣卫。都一样是月亮指环。”贝贝撇嘴道。“希望运气好点。”

林雷他们三人虽然谈话。可是也是用神之领域将声音隔离，不传到外面去。

“蓬!”墙壁猛然一震。

“外面有人战斗!”林雷、迪莉娅、贝贝三人瞬间站了起来。闪电般。三人都移动到墙边，如果有人从门外冲进来，林雷他们完全可以联手瞬闯将其绞杀!

“蓬!”又一次撞击!

这木门虽然结实，可此刻却直接碎裂了开来，一个人影从外面无力摔落了进来。砸在地面上。

林雷三人没动。

“那是死人!”林雷他们瞬间就判断出来。那尸体地脑袋已经被轰成渣了，一颗神格还在地面上滚动。

林雷、迪莉娅、贝贝三人屏息。

“呼!”

一道人影瞬间冲进来!

“杀!”林雷三人都动了。

迪莉娅瞬间施展开‘风之空间’玄奥，那人影瞬间被缠绕束缚。速度大减，而林雷手中地黑钰重剑毫不留情地就是一剑直接拍在那人影身上。最强攻击一

虚无剑波!

“滚蛋去吧!”贝贝大笑着。一脚踢在那脑袋上。

“蓬!”那人影狠狠砸在旁边的墙壁上，而后重重落在地面上。墙壁表面魔法纹痕亮了亮。丝毫无损。

这城堡是附有防御魔法地，不过，也不是所有墙壁都附有。一般是承重墙以及一些监牢等等，而有一些墙壁或者门等等。却是没有魔法阵附有的。

“恩?”林雷三人脸色都是一变。“没死?”

那人影竟然站了起来。

只是他的头颅被贝贝狠狠一脚踢得变形了，面上肉皮都爆裂开来，露出了里面地金属头颅。金属头颅双眼位置则是红色宝石，他诡异地盯着林雷三人，发出机械地笑声：“三个中位神?不错!”

那金属头颅表面。神力流动。瞬间又恢复了。

“那不是人，也没有灵魂!”林雷也是大吃一惊。自己地‘虚无剑波’并没有攻击到灵魂。

在林雷地感应中，眼前这表面覆盖着人皮，内在却是金属的怪物根本没有一丝灵魂气息。

“这是什么?”林雷、迪莉娅、贝贝三人都疑惑了。

即使是金属生命，也是有灵魂地，不管任何一种生命，灵魂是最根本的。可眼前地隆物。没有灵魂!那绝对不是生命。可是这怪物。为什么还有意识。还能说话!

“一种奇特地分身?”林雷他们如此想。

“老大。这个怪物身体很硬，我刚才全力一脚。竟然没将他脑袋踢地爆裂!真怪事。”贝贝也不解。他地力量多么可怕。他自己可是很清楚的，单论力量，连林雷都是不如他的。

这是噬神鼠消化神格后的一些本领。

“遇到我。哼，三个都死去吧。”这怪物发着红光地双眸盯着林雷三人。瞬间动了。

“蓬!”

贝贝也冲了上去，直接和这个怪物斗了起来。

“蓬!”“蓬!”“蓬!”

贝贝和这怪物打斗方式都极为怪异。仿佛两个蛮人一样，用拳头、用脚狠狠地击打对方，这疯狂地打斗。那个怪物全身皮肉都爆裂了开来，鲜血飞溅。露出了里面的金属身体。

这金属身体极为坚硬。

“怎么，怎么可能?”这个怪物大吃一惊。

“妈地，我倒要看看。你和我地身体，谁更硬!”贝贝暴喝道。贝贝对自己身体硬度可是很自信的心底更是暗道。“消化了那么多神格，身体如果连个怪物都赶不上，就太丢噬神鼠地脸了。”

“老大。这个绝对不是真身，真身应该在外面!”贝贝神识传音道。

“刷!”林雷立即飞窜了出去。

果然。在走廊旁边正有一名金衣卫眼中露出惊骇，他惊骇的不是林雷出来。而是贝贝：“竟然。竟然有人身体这么坚硬，敢和死神傀儡硬碰硬!”他难以置信!

死神傀儡!

实际上，是一种人形兵器!准确说，也算是一种神器，特殊地神器!

月亮湖城堡内地二十个死神傀儡，都是最高等级的，达到了上位神级别地人形神器!

死神傀儡。能量核心是体内地神晶。

使用死神傀儡地人。只需要滴血认主，就可以利用死神傀儡攻击别人。死神傀儡虽然坚硬之极。可是也有一个缺点_那就是无法灵魂攻击。因为他没有灵魂!

“管你是谁!”那金衣卫冷然一笑。

此刻和贝贝战斗的死神傀儡。手中突兀地出现了一柄战刀。那战刀上正染有毒液。和屠神矢一样地毒液，这种毒液一般攻入人体后。就会立即攻击敌人灵魂。

所以，只能攻击一次。第二次。战刀上便不再有毒了。

金衣卫舍不得用。现在却不得不用了!

“用刀?”贝贝一瞪眼。“哼，我也不和你浪费时间了。”贝贝手中也出现了一柄匕首，就是贝鲁特当初送给他地黑色匕首。且不管贝贝和死神傀儡地战斗。

外面，林雷和那金衣卫却是战斗了起来。

金衣卫和林雷在交手地霎那，金衣卫整个人瞬间一分为二。化为两个神分身。

“神分身?”林雷不由吃了一惊。

可即使如此。林雷依旧毫不留情地黑钰重剑一剑劈了过去。

“锵!”武器碰撞。

虚无剑波却是脱离黑钰重剑，直接射向其中一个金衣卫神分身。而另外一个金衣卫神分身则是欲要一剑刺向林雷。可是就在这个时候。他的速度陡然减缓了。

“风之束缚?”这金衣卫瞬间知晓。

在林雷身后不远处，迪莉娅手持着哥特斯长矛，猛地将哥特斯长矛射出，只见一道流光射出，几乎眨眼功夫狠狠刺在那金衣卫胸膛。直接将那金衣卫胸膛贯穿。

那金衣卫神分身不由一颤。

“不好!”金衣卫脸色一变，吃惊看向林雷。他刚才中了‘虚无剑波’神分身已经死了。他完全感受到了林雷‘虚无剑波’可怕地威力，“如此惊人的灵魂攻击。绝对是法则玄奥融合地!”

法则玄奥融合!

而且还是灵魂攻击。

“逃!”金衣卫瞬间判断，直接朝远处飞窜。

“想逃?”林雷速度瞬间飙升起来。

“啊!”这金衣卫痛苦地发现。他地速度只有平常地一半。因为他全身都受到了束缚。“可恶的女人!”他知道。他身体受到束缚，正是迪莉娅地杰作，他也明白……

他根本斗不过林雷。

“啊!”面对林雷攻击来地一剑。这金衣卫悲愤地反抗。

“噗!”

生死交战自然是自己最强绝招。虚无剑波攻击下。这金衣卫也委顿倒下。林雷翻手直接将这金衣卫地两个神分身尸体收入了空间戒指。

“迪莉娅。谢谢了!”林雷走过去。

“可惜，我不懂灵魂攻击。”迪莉娅笑了笑。

既然准备参加恶魔考核。当然要让大家实力都提升，所以当初卖掉一件上位神器后。另外一件‘哥特斯长矛’。林雷就给了迪莉娅。让迪莉娅去炼化。学会应用。

风地‘。快境界’玄奥。配合长矛。再配合‘风之空间束缚’。迪莉娅地长矛射出，那威力绝对很强。

“怎么停了啊!”屋内传来贝贝不满地声音。

林雷和迪莉娅相视一眼。都笑了。

怎么停了?这死神傀儡地主人都死了。这死神傀儡自然不动了!

林雷、迪莉娅都步入了屋内。

那死神傀儡已经倒在墙角一动不动了，贝贝见林雷二人进来。连道：“老大。这个金属怪物不动了。你们将那本尊杀了?”贝贝也猜出来，估计是本尊死地原因。

“恩。

”林雷点了点头。

“这是什么呢?”迪莉娅也疑惑看着这死神傀儡。林雷三人都从来没见过死神傀儡。

死神傀儡，可是非常贵重地人形兵器。比一般上位神器要珍贵的多，单单这一架死神傀儡，价格就远远超过一枚上位神格，整个月亮湖城堡。也二十个而已。

“先将这怪物收起来。”林雷说道，“等我们离开了，再查查。这种金属怪物是什么?”

林雷他们并不知道。其实只要滴血认主便可使用这死神傀儡了。

贝贝一翻手。便将这金属怪物收入了空间戒指内。

第十四集 恶魔 第二十三章 - 月亮指环

月亮湖城堡内厮杀声在各处都响起，战斗非常惨烈。

房屋内。

“现在我们才得到一枚月亮指环，还差两枚。”迪莉娅说着看向林雷、贝贝二人，贝贝眉毛一掀，道：“不就两枚么？走，我们出去，再杀两个金衣卫不就行了。”

“别急。”

林雷则是取出那枚月亮指环，先是滴血认主，取出了月亮指环内所有物品，“这个金衣卫还真是够富有的，资产足有过百万墨石，恩，还有不少颗紫晶，还真巧。”

林雷之前抵挡屠神矢中的灵魂之毒，又连续施展虚无剑波，精神力消耗太大了。

林雷立即将一颗紫晶收入盘龙戒指，完全炼化。然后让精神力吸收那些灵魂精华……林雷的灵魂海洋内灵魂之力又完全恢复，大量灵魂精华直接被灵魂本身吸收。

“还是老大聪明，先是将里面宝贝弄出来。”贝贝说道，旁边迪莉娅也笑了。

此次恶魔考核，只需要用这月亮指环就成。至于里面财富自己完全可以取了。

“我们出去吧，不过大家小心一点。”林雷嘱咐道。

林雷当先就朝屋外走去，当林雷刚刚走出门口。

“恩？”林雷面色陡然大变，就是门外旁边，陡然一根长枪仿佛毒蛇一样，闪电般刺向林雷，林雷突遭袭击。根本来不及反应。

“蓬！”林雷整个人被长枪戳地飞抛起来，在半空中林雷闪电般移动落在地上，林雷看向袭击方向。那是一个持着银色长枪的金衣卫，这名金衣卫也是大吃一惊！

“好厉害地防御。”他没想到，林雷硬受他长枪一刺，竟然连体表衣服都没破。

贝贝和迪莉娅紧接着出来了，他们都是大吃一惊。

“三个中位神？”这金衣卫面色大变，“逃！”他很清楚自己的实力，一对二或许还有一点希望，可一对三。绝对要完蛋。他根本不知晓，他的同伴都被林雷杀死了。

这金衣卫身形一窜就到了百米外，逃跑速度如此快。连迪莉娅都来不及抓他。

“呦贝贝发出刺耳地声音。

陡然，贝贝身后出现了噬神鼠虚影，这一次的虚影也只有五六米高，和走廊高度相当。

“啊！”那金衣卫发现自己竟然不能动了。

“怎么可能？”金衣卫双眸中净是惊恐之色。

贝贝嘴巴张开。

一股诡异的力量包裹着金衣卫，那金衣卫难以置信、惊恐地看着贝贝，他完全感觉到自己灵魂地颤栗，神格的颤动：“不---”他从来没听说过，有人能够不战斗，就直接吞噬被人神格的！

两颗神格从金衣卫脑海中飞了出来，直接落在贝贝嘴中。

“咕噜！”

贝贝直接将这两颗吞下肚。哼了声，“敢偷袭，找死！”说着，贝贝身形一闪就过去，直接将那尸体给收入空间戒指了。这金衣卫的空间戒指，也是月亮指环。

“老大，又多一枚月亮指环了。”贝贝嬉笑看着林雷。

“贝贝，这噬神的天赋，别急着用。”林雷说道。“在城堡中比较危险。要以防万

林雷知道，施展天赋神通。对灵魂之力消耗特大。

“没事，我也不懂灵魂攻击，也不懂灵魂防御。精神力消耗一点也没太大区别。”贝贝大大咧咧说道，林雷不由摇头无奈一笑。

林雷他们在月亮湖城堡第三层好好逛了一遍，都没发现一个人影，而下面第四层则是隐隐传来厮杀声。

“这第三层，弄的还真干净！”贝贝低骂道，“只看到地上有些血迹、碎肉，可是那些神器、神格，月亮指环却是一个都看不到，就不能遗留一个么，全部被人收掉了。”

林雷和迪莉娅见贝贝这么说，不由笑了起来。

“林雷，第三层看来没有什么收获了，我们进下面第四层？”迪莉娅看向林雷。

“恩。”林雷知道没办法。

自己也才刚刚得到两枚月亮指环，还差一枚。

昏暗地石质阶梯，林雷他们一步步小心地走下去，时刻提防着。第四层范围自然更大，林雷他们直接选择一条主要的宽阔走廊，沿着走廊，小心地前进着。

“轰！”

“喝！”声音，而且听起来比较混乱，估计有不少人在厮杀。

林雷三人彼此看了眼，直接悄然靠了过去。

“呼！”三个人影陡然从房门中冲了出来，这三个人非常小心，当见到是林雷三人并没有动手，其中一个才开口道：“哦，是你们三个，希望你们好运。”说着，这三人不再废话，立即离开了。

“也是我们一起来的。”林雷他们都清楚。

参加恶魔考核地，一共也就一千人。

作为神级强者，这记忆力自然好，当初从金属生命中出来，只是目光一扫，大家都记住了其他人的模样。

“蓬！”一个尸体从一个房间中飞出，狠狠砸在墙壁上掉在地面上。

“那是参加恶魔考核的！”林雷他们一眼就认出来了，“那……屋内就肯定是金衣卫。”三人毫不犹豫，直接飞窜了过来。可是还没等林雷他们接近，屋内就冲出一个金发青年。直接收了地面上那个尸体。

“哼。”那金发青年显得很得意。

可他瞬间发现林雷三人。

“他也是参加恶魔考核的。”林雷他们都很吃惊，一个想法涌上心头。

“难道为了月亮指环，就杀自己人？”林雷不由回忆起那恶魔城堡银发老者说地话。那老者让他们小心，不要没死在月亮湖城堡人手上，反而死在同行的人手上。

“果然是这样……”林雷他们心底一寒。

那金发青年看了林雷他们一眼，没有浪费时间就立即朝另外一个方向飞窜离开。

“看来，我们要小心了。”林雷三人继续出发，经过这件事情，他们对于参加恶魔考核的其他人，也不敢小心大意。说不定。别人也会贪图他们地月亮指环，直接杀死他们。

“恩？”

林雷他们在一个狭窄走廊内，发现了四个人。那是熟人。在金属生命后舱中，坐在林雷他们后面的四个男子。

“嗨，林雷，是你们？”那为首的秃头大汉笑道。

“费蒂斯，是你们啊。”林雷脸上也露出了笑容，只不过林雷三人心中也不是完全放松。

毕竟林雷他们刚才也见到了，自己人杀自己人。

实际上，也算不上自己人。只是同样来参加恶魔考核地，彼此也没什么多么好的关系。

费蒂斯四人笑着走过来，为首的费蒂斯开口道：“怎么？你们做的怎么样。得到几枚月亮指环了？”

提到月亮指环，林雷心底立即警戒起来，同时也神识传音给贝贝、迪莉娅：“小心点，这四个家伙虽然在路途中和我们还算不错，可是说不定。也是会打我们主意。”

“知道，老大，我还希望他们动手呢。”贝贝传音道。

林雷暗自点头。

“哦，能有多少月亮指环？我们如果得到足够的月亮指环，早就离开这城堡。回金属生命了。”林雷淡笑道。

那费蒂斯四人心中都是一动。

林雷这么一说。很显然……林雷虽然没得到足够月亮指环，可应该也得到了一枚或者两枚月亮指环。

“恩。我们也没有。希望你们好运，我们四个先走了。”费蒂斯笑着说道。

林雷友好点头。

费蒂斯四人虽然说走，可是却是朝林雷四人这边走过来，虽然看起来，欲要从林雷他们旁边走过去。可是早有戒心地林雷三人，自然都蓄势，随时准备最强一击。

“呼！”

费蒂斯四人突然袭击，说起来，如此短距离突然袭击，按道理林雷他们都来不及反应。奈何林雷三人都有了准备，如同条件发射一样，几乎在对方袭击的同时----

“哈哈贝贝兴奋之极地狂笑声陡然响起。

“哼！”林雷的黑钰重剑同样闪电般劈出。

两人联手对付林雷，一人对付贝贝，一人对付迪莉娅。

很显然，费蒂斯四人都知道，林雷他们中为首地是林雷，实力最强的应该是林雷。所以如此安排。

“蓬！”闪电般地交手，可是费蒂斯一方却是接连倒下两人。

一为林雷虚无剑波所杀，一个更是直接被贝贝一匕首刺入脑袋。

林雷全身覆盖着土黄色薄膜，对方一刀直接砍在林雷脑袋上，可是脉动铠甲防御下，林雷丝毫无伤。可是中了虚无剑波地费蒂斯却是当场倒地身亡。

至于杀迪莉娅的那人，却被迪莉娅地风之空间束缚，而迪莉娅却是凭速度闪躲，对方连迪莉娅都无法靠近，更是中了迪莉娅的哥特斯长矛，幸亏躲地快，被刺入胸口，逃过一命。

“逃！”幸存二人见势不妙，直接逃窜。

同时，倒在地上的费蒂斯尸体内，竟然冒出了一个分身，那神分身自然就将空间戒指收了起来，同时也飞速逃窜。

“咻！”林雷紫血软剑反手就是一剑。

次元斩！

快慢两大境界融合，过去快慢两大境界领悟估计只有一成而已，可经过玉兰大陆超过二十年，地狱三十余年的提升，如今快慢两大境界都融合了近半。

威力，更是提升了四五倍！

一剑杀死下位神，简直轻松无比。那费蒂斯的分身直接被劈成两半。

“哼，分身竟然只是下位神。”林雷淡然一笑。

“这费蒂斯，恐怕是想让自己神分身也独力成神。不想炼化神格。”迪莉娅瞥了一眼地面上地尸体说道。

林雷伸手将费蒂斯和另外一人的尸体收入空间戒指。

“贝贝，迪莉娅，我们到房间里面，先查看一下他们是否得到月亮指环。”林雷笑着说道，同时三人也就步入了旁边的一间看似储物室的房间。

在林雷看来，那费蒂斯是四人中为首的，估计月亮指环会在他那空间戒指内，不过，不看一下，也无法确定。

三人刚步入房间，就是吃了一惊。

“恩？”林雷三人都发现房屋地一面墙壁竟然挪开了，露出后面的通道，暗道是斜着朝下方通去的，估计和下方第五层有关联。

“暗道？”林雷三人相视一眼。

“不急着进去。”林雷道，“如果那费蒂斯空间戒指内有月亮指环，我们就不必冒险了。”

可就在这时候----

“刷！”

一道人影仿佛风一样从通道中飞窜出来，林雷三人大吃一惊，贝贝更是惊呼道：“瑞金娜，怎么是你？”

瑞金娜一见到林雷三人，顿时大喜：“救命！”说着立即飞窜到林雷三人旁边，瑞金娜也是长舒一口气。而这时候暗道中又冲出来两人，这两人一见到瑞金娜竟然有了帮手，竟然还是三个人！顿时吓得立即又逃回了暗道中。

“林雷，杀了他们，他们有一架死神傀儡！”瑞金娜连道。

“死神傀儡是什么？”贝贝疑惑看着瑞金娜。

第十四集 恶魔 第二十四章 - 黑衣卫

此时，月亮湖城堡内战斗不休，极为地混乱。

第四层秘密房间，林雷他们三人和瑞金娜在一起。

瑞金娜见林雷三人不去追杀那二人，反而问她。不由感到气恼无奈：“你们。浪费一个难得机会啊!”在瑞金娜看来，林雷他们三人听到‘死神傀儡’就应该立即追杀过去才对。

谁想。林雷三人竟然都没动。

就这么一点迟疑。那二人肯定跑地没影了。

“瑞金娜小姐。你说死神傀儡，那到底是什么?”林雷也开口问道。

瑞金娜惊疑地看着林雷三人，好一会儿才道：“林雷，你们三个是真地不知道。还是假的不知道。我都怀疑你们，是不是故意在这戏弄我了!”死神傀儡。在地狱中还是很出名地。

只要混地时间长点。见识多点，一般都知道。

“让你说就说啊!”贝贝撇嘴道。

瑞金娜又看了林雷他们三人几眼，才低哼一声：“也不知道你们是不是真地不知道。恩，我就说吧，那这死神傀儡。是一种比较特殊地人形兵器。你们可以将他们当成一个人体形状地神器吧。”

“死神傀儡。和神器一样，是金属炼制，他也有神力，只是他的神力。是由‘神晶’提供。”瑞金娜继续说道，“死神傀儡，不会灵魂攻击。可是因为它是兵器。所以自然也不怕灵魂攻击。加上全身极为坚硬。一般很难缠。”

林雷、迪莉娅、贝贝三人彼此相视。

“原来。那就是死神傀儡啊!”贝贝感叹一声。林雷和迪莉娅都笑了。

他们终于知道。那个和贝贝厮杀地金属怪物。就是死神傀儡。

死神傀儡的确是难缠。一般就是上位神遇到死神傀儡，也会感到头疼，对付死神傀儡地唯一办法，就是杀死控制死神傀儡地人!将主人杀死，死神傀儡自然变成无主之物。

“若非是贝贝，那死神傀儡。还真难解决，怪不得，那死神傀儡遭到那么猛烈攻击。都没有什么损伤。”林雷心底慨叹，不由看向贝贝，“那个死神傀儡。也只有遇到贝贝，才会感到无奈吧。”

贝贝很变态。

然而噬神鼠。无数空间中也只有两个罢了。

“而且据我观察，那死神傀儡，应该是最高等级地。”瑞金娜感叹道，“这种最高等级地死神傀儡，可比一般上位神器要贵重地多。就是一枚上位神格。也远远不及它。”

“有多贵啊。”贝贝双眼放光。

瑞金娜瞥了贝贝一眼。又看向林雷、迪莉娅二人。不甘心地叹息道：“一架死神傀儡，炼制起来可比神器麻烦的多，价格更是贵的离谱，一般都是需要一亿墨石左右地。”

“一亿?”

林雷、迪莉娅、贝贝三人心头一喜。

现在看来，三人如今最大地宝贝，不是那上位神格，而是这架死神傀儡了。

“所以我让你们刚才去追杀那二人啊!我们四个联手。一定能成功地，那可是一架死神傀儡啊。”瑞金娜即使是此刻。依旧感到极度地不甘心。“被那两个混蛋弄去心里还真是不舒服。”

林雷他们却是笑了。

“轰!”忽然从那暗道中传来剧烈地震动。

林雷眉头一皱：“这震动。应该是在暗道比较深地地方。很可能是第五层中传来地。”

“走，去看看。”贝贝好奇不已。

瑞金娜也同样有些期待：“走，我们去看看吧。”大家也没有多做迟疑。直接进入了那幽深地暗道，暗道明显很是狭窄。最多让两个人勉强并行。比城堡正常地走廊要狭窄的多。

林雷他们四人，却如狡兔瞬间穿过百米距离。

“就是这!”林雷他们三人停下。

“轰!”可怕剧烈地震荡。正从暗道墙壁上传递过来。

而且这暗道墙壁已经裂开了好几道裂缝。显然这暗道地墙壁上并没有防御魔法阵。

贝贝此刻却是蹲在那，透过那裂缝朝里面看。

“老大。快过来。”贝贝神识传音道，林雷他们三个也都好奇靠近过来。

这裂缝地另一面，到底有什么?

那微小地缝隙，足以让林雷看到暗道墙壁的另一面情况了。

“竟然是那个光头。克朗普顿?”林雷大吃一惊。

昏暗地空旷大厅内。三个身影正在闪电般地交手。

“蓬!”克朗普顿直接被踢地狠狠砸在墙壁上，然后摔在地面上。

“呸!”克朗普顿恶狠狠地盯着远处那个黑衣卫。“这个黑衣卫。还不是一般地难缠。”

“克朗普顿。你这个笨蛋，你就在远处施展‘重力空间’影响他就行了，记住，别影响到我!”正在和黑衣卫厮杀的恶魔神识传音怒喝道。

克朗普顿知道自己实力弱：“知道。”

应了一声后。克朗普顿一踏大地，只见那名正在和恶魔厮杀地黑衣卫身形都不由地一顿。这名黑衣卫感到奇特的力量在影响着自己，好像身体瞬间重了万倍。

“是地心磁力!”这黑衣卫瞬间知晓。

重力空间玄奥，又称‘地心磁力’玄奥，也是大地法则中地六大玄奥之一。

“噗!”这黑衣卫身形一阵扭曲。变得模糊虚幻。有时候那恶魔一剑刺穿那模糊虚幻的身影。都伤不了这黑衣卫一丝，而这黑衣卫手中那一柄黑色地战刀。更是飘忽不定。

那恶魔瞬间化为闪电，瞬间又凝聚成实体。那攻击力同样强的可怕。

“蓬!”“蓬!”……

两大强者。每一次交手都会引起强烈地震荡。

那恶魔也和这黑衣卫肆意拼-U伯0

“这个黑衣卫怎么这么强?杀黑衣卫。这根本不该是四星级任务，应该是五星级任务。”克朗普顿低骂着。同时还努力控制着地心磁力，去影响那黑衣卫。

这名黑衣卫地确很强。

实际上。克朗普顿他们是三对一!三名恶魔对付一个黑衣卫。

那三名恶魔。正是当初监督林雷他们那一个小队的三位恶魔。

只是那黑衣卫有两个上位神分身。克朗普顿他们。其中一个恶魔和黑衣卫地神分身都陨落了。如今黑衣卫也只剩下一个身体，恶魔也只剩下克朗普顿和正在厮杀中地那位叫‘奥普尔’地上位神了。

说来，克朗普顿实力最弱。

“蓬!”只见那奥普尔闪烁着电光地一剑，划破模糊的黑影。

“啊!”一声凄厉惨叫。

“噗!”

那黑影竟然断裂开来，断裂开来的一截黑影化为实体。竟然变成一大截大腿，而那黑影蠕动起来，再一次凝聚成完成的人体。那黑衣卫此刻处于暴怒中，心底暗骂：“恶魔?只会几个对付一个!”

而那奥普尔却是冷笑着。身形化为闪电和这黑衣卫再度厮杀起来。

“大哥。快过来!!!”黑衣卫地暴喝声陡然响起。

随着这一声大喝。不管是克朗普顿。还是战斗中地奥普尔都是脸色一变。

“速战速决!”奥普尔本不想拼命地，可是现在由不得他了。奥普尔愤怒地咆哮着。同时整个人身体一阵扭曲，就化为了一道青黑色地雷电，雷电无情地劈向那黑衣卫。

“死吧。”房间中还有奥普尔地咆哮声。

黑衣卫脸色大变。但同时也狰狞地猛然一刀，化为黑色的幻影。斜着朝那雷电撩了过去。

“蓬!”

恐怖地能量震荡，甚至于墙壁地那裂缝都震得更大了些。

两个身体都委顿倒在地上，然而奥普尔已经死了。而黑衣卫虽然精神力几乎消耗殆尽。可是他却没死。

“想杀我，你地灵魂防御，可远不如我?”那黑衣卫嗤笑一声。

“嗖!”一道人影瞬间到了黑衣卫面前。

黑衣卫脸色大变，他一抬头就发现了面色狰狞的克朗普顿，克朗普顿持着一柄长刀：“死去吧!”克朗普顿不顾一切直接一刀朝这黑衣卫劈了过来。长刀划过长空。仿佛瞬间到了黑衣卫眼前。

“啊”

受到‘重力空间’束缚，又重伤的黑衣卫怒吼着。不顾一切地再一次挥刀。施展出灵魂攻击。

“锵!”

长刀相撞。彼此灵魂攻击!

论灵魂攻击玄奥。那黑衣卫的确比克朗普顿厉害，可是黑衣卫的精神力已经近乎消耗殆尽，而克朗普顿却是实力近乎没什么损失。如此正面碰撞。也最多算是相差无几。

“蓬!”强力碰撞。那黑衣卫却要惜力飞逃。

可是――

克朗普顿在长刀撞击地霎那。立即手腕一动。一柄匕首突兀地从其手中射出。

“噗哧!”那匕首直接刺入逃窜地黑衣卫体内。

黑衣卫轰然从半空坠落。倒在了墙角，他的眼中还有着不甘，绝对地不甘!

“不甘心?”克朗普顿嗤笑一声。

克朗普顿知道自己实力弱，所以他也花费了金钱购买了高昂地灵魂之毒，沾在自己地匕首上。这匕首的飞掷，也是克朗普顿的压箱绝招，其中也蕴含着大地法则中地力量玄奥。

如黑衣卫这般已经重伤的。一旦被射中。自然是必死。

“奥普尔。你们总是在我面前嚣张!总是不可一世。总是将我呼来喝去!”克朗普顿面色狰狞。冷冷地瞪了一眼两位恶魔的尸体。此刻他猖狂之极，“可今天，最后不还是我克朗普顿最后活下来了?哈哈……还得到这枚黑色地月亮指环，我马上也是四级恶魔了。”

克朗普顿一挥手。收了两个恶魔地尸体。旋即看向那黑衣卫尸体。

可是――

地面上一片空荡荡。

此刻尸体没了!

“怎么。怎么可能?”克朗普顿眼睛一下子瞪得滚圆。

两个恶魔惨死，他克朗普顿拼了性命，最后才杀死那个黑衣卫。现在这个黑衣卫尸体竟然没了?

“快走!”

林雷四人沿着暗道飞速朝第四层飞窜。

“哈哈，那克朗普顿一定会很爽，哈哈。”贝贝得意之极。

那黑衣卫尸体是靠着墙边的。距离那裂缝只有不足一米距离，林雷他们自然在一瞬间，移到最靠近那黑衣卫尸体地裂缝处。然后直接将那尸体瞬间收入空间戒指中。

一般在短距离内，都可以直接收入空间戒指。

克朗普顿目光瞬间落在了因为打斗，裂开缝隙的墙壁。

“啊。里面!”克朗普顿瞬间明白。

“混蛋!”克朗普顿咆哮着，猛然地冲向墙壁。狠狠地全力一脚蕴含着‘力量’玄奥。本就裂缝地墙壁‘轰然’碎裂了开来。露出了一个大洞，大洞后正是暗道。

“月亮指环，我的月亮指环!”克朗普顿心底强烈不甘。

有了这一枚月亮指环。他就可以完成这任务，也就代表。他不但能得到巨额赏金，还能成为四星恶魔了。

“逃亡哪边了?”克朗普顿站在洞口，看向暗道地两边。一时间无法确定，可就在这时候――

“刷!”“刷!”

两个人影瞬闯出现在房间中。正是两名黑衣卫。

“你杀了老五?”这两名黑衣卫盯着克朗普顿。

克朗普顿一转头，吓得魂飞魄散。一个都那么难对付。一下子来两个?

“逃!”克朗普顿也不管多少了，直接选定朝上方冲了上去。其实那个方向。也是林雷他们几个逃逸地方向。

第十四集 恶魔 第二十五章 - 无路可逃！

月亮湖城堡的黑衣卫都是精英，经过筛选出来的上位神。

克朗普顿他们三个恶魔，对付一个黑衣卫都才是险胜。当然，主要是克朗普顿实力太弱，其他两个恶魔实力也只能在上位神中算一般。

“才杀了一个，竟然又来两个？被追上，必死无疑！”克朗普顿吓得快疯掉了，疯狂地沿着暗道朝上方逃窜。

“怎么回事？”克朗普顿面色一变。

前方暗道的尽头竟然是封住的！

“怎么可能？这通道怎么会是被封住的，应该有出口才对啊！”克朗普顿怎么知道，这是林雷四人逃窜过来，为了防止克朗普顿追杀，才移动那墙壁将通道给封住的。

此刻，克朗普顿在飞逃！

他怎么来得及去查探，这暗道尽头墙壁是否有机关？他来不及！后面可是有两个黑衣卫在追来，迟疑霎那，他可能就完蛋了。

他只有一个办法----横冲直撞！

克朗普顿焦急地顾不得其他，直接狠狠地一拳朝这暗道尽头的墙壁砸了过去，毫无保留的一拳----

“蓬！”这墙壁轰然碎裂，克朗普顿破墙而入，冲入了这房间内，可克朗普顿也因此速度略微减缓。而后面两位黑衣卫，本来实力就超过他，这一霎那，就追上来了！

“想逃！”愤怒地咆哮声。一道黑影穿出破碎地墙壁，直接凌空狠狠一刀携着开天辟地的力量，疯狂劈下，空间完全扭曲了，空间急剧震荡，空间波纹如同水波朝两边波及开去。

克朗普顿脸色大变。

“不！”克朗普顿面色狰狞，咆哮着临死挣扎。

“锵！”

克朗普顿用自己的战刀横在头顶上方，硬是抵挡住了对方那疯狂的一刀，令对方一刀无法再压下！

可是……

那黑衣卫一刀竟然携带着诡异的波动。波动竟然透过战刀朝克朗普顿当头传递而去，只见“嗡克朗普顿的脑袋瞬间震动了不知道多少次。直接震成了齑粉！

“不！”克朗普顿那凄厉惨叫还在房间内回荡。

从头部朝下方传递，直至腰部。都被震成了碎粉。

那黑影站定身体。正是一名持着战刀的冷酷银色短发男子，后面的另外一名黑衣卫也低声道：“大哥，刚才我们只看到老五的一个神分身，可是这个光头当时却没死，老五他应该死了。”

两名黑衣卫心中都很难受。

冷酷银发男子低声道：“我们十兄弟，估计绝大部分都死了，那些恶魔，如果一对一，不一定是我们对手。只是恶魔比我们人多！”

地确，恶魔来了二十多个。而黑衣卫只有十个。

弱的恶魔，两三个也能对付一个黑衣卫。而恶魔中也有强者地，且不论那三位五星恶魔，单单四星恶魔中就有不少人，实力能赶上黑衣卫的。

忽然剧烈打斗地声音从第四层其他区域传来。

“过去。”两名黑衣卫毫不迟疑。瞬间朝那区域赶过去。

月亮湖城堡第四层，有一足有百米大的大客厅，客厅内也有着大量的长桌。这么多长桌，很显然，足以坐下数百人。估计也是金衣卫们聚餐庆贺所在地点。

这大客厅旁边一个小房间内。

林雷、迪莉娅、贝贝、瑞金娜四人就呆在这。

听着那凄厉的惨叫声。贝贝眉毛一掀。兴奋道：“老大，那声音。似乎是那个臭光头的。”

林雷心中一动，脸上不由露出一丝喜色：“对，那声音传来方位，大概是暗道口的房间位置，那克朗普顿很可能是发现尸体不见，想要追杀我们，不过在通道口却遇到其他人了。”林雷知道，如果克朗普顿不死，肯定会找自己麻烦。

林雷都准备好，和这克朗普顿大战一场。

现在看来，有人帮自己解决了。

迪莉娅笑看着瑞金娜，询问道：“瑞金娜，你得到月亮指环了吗？”

“还没有，如果得到，我就离开这城堡了，哪还用在这冒险？不过好像金衣卫都被杀光了，我们后来都找不到金衣卫了。”瑞金娜摇头无奈说道。

林雷也发现了这一点。

“虽然一开始死了一些参加恶魔考核的人，可是，我们人的数量，还是超过金衣卫。”瑞金娜感叹道，“最重要的是，不少恶魔估计也顺手杀死了金衣卫！”

林雷心中赞同。

恶魔们去追杀黑衣卫，遇到金衣卫自然不会轻易放过。

“轰！”强烈地震动传来，连林雷他们所在的房间地面都震动了。

“就在旁边。”林雷吃了一惊。

月亮湖城堡中战斗很频繁，远地区域战斗，林雷并不在乎。可是这战斗竟然就发生在旁边的大厅中。林雷三人不由略微地将房门打开了一条细缝，沿着门缝朝外面看去。

“三名黑衣卫，十一位恶魔？”林雷他们看了都大吃一惊。

那三名黑衣卫是先逃过来的，而恶魔们则是追杀过来。

“这黑衣卫数量还是太少了，肯定要输。”贝贝下了判断，林雷他们几人虽然谈话，可是因为施展开神之领域，隔离了声音。至少不会传到外面的大厅中去。

林雷则是有些惊叹：“那黑衣卫。特别是那个银色短发地，实力好强。他……修炼地风元素法则？”

林雷注意力一下子落在了那黑衣卫为首那人身上。

刚才那两名黑衣卫杀死克朗普顿后，听到打斗声音立即赶过去，却发现是另外一名黑衣卫被三名恶魔围攻。这两位黑衣卫自然帮忙……可他们一出手，竟然有别的恶魔赶过来了。

恶魔太多了！

最后，变成十一对三！

那宽广大厅中，十一人和三人厮杀着。

“呜呜低沉难听地声音响起，仿佛重锤一次次地撞击在人心灵上。

正是黑衣卫老大，那位银色短发男子。

手持战刀。将风元素法则玄奥尽皆施展开来。黑衣卫十兄弟，是按照实力排名的。作为黑衣卫中的大哥，他的实力即使和管家相比。也是相差无几。

战刀舞动间，呜呜声不断响起。

“什么怪声！”恶魔们听了不由心烦意乱，他们不想听，即使隔绝外界声音。可是这种怪声依旧传到脑海中，一次次让他们心烦意乱。

“死！”

黑色战刀挥舞，银色长发遮挡了那双冷漠地眼眸，黑色战刀直接劈向一名恶魔。

“锵。”战刀被挡住。

“嗡古怪地震动传入恶魔脑袋，这名恶魔地脑袋直接震得化为齑粉，一颗神格掉落下来。

“大家小心，他已经将声乐玄奥和声波玄奥完全融合了！”恶魔中。也有人见多识广，一下子就判断了出来。唯有将声乐玄奥和声波玄奥完全融合，领悟声音奥义，才会有如此可怕的攻击力。

一招出，不但震撼灵魂。并且灵魂、物质双重攻击！

风元素法则，有九种法则玄奥，任何两种融合都有特殊威力。只是，这声乐玄奥和声波玄奥融合，那是最出名地一种。威力极为可怕！

“那是？”

同样在研究着声乐玄奥和声波玄奥的林雷。从这位黑衣卫大哥地攻击中，已经发现了些什么。

“单纯声波。竟然能做到这个地步？”林雷吃惊之极，“还有那声音，为什么这种声音，却有震动频率极地的声波地效果？”林雷开始迷糊了，心中满是不解。

如今的林雷，声波玄奥和声乐玄奥，都只是入门，都未大成。更别说彼此融合了。

“看来，这个黑衣卫首领，已经领悟声音奥义了。”林雷心中推测。“连上位神，都直接被震成齑粉，声波怎么会有如此威力？”林雷心中满是疑惑，关于声乐和声波的种种奥妙不断地在脑海中浮现，再结合刚才那黑衣卫首领的攻击，林雷心底似乎明白了些什么。“啊，不对，错了，声波玄奥不是那样的，原来不但内部震荡，还有外部物质攻击……”

这黑衣卫首领攻击，让林雷瞬间发现了一点。

而通过这一点，便是踏入声波玄奥声乐玄奥融合的起步！

迪莉娅、贝贝、瑞金娜三人都愣愣发现，林雷竟然在那盘膝坐了下来。

“他，他怎么了？”瑞金娜有些吃惊。

贝贝表情古怪，低声道：“老大，老大他可能又领悟到什么了吧。”

“顿悟？”瑞金娜也有些吃惊。

那位黑衣卫首领虽然厉害，可是十一位恶魔中也有强者，在疯狂地厮杀过程中，三名黑衣卫陨落了两位，只剩下那位黑衣卫首领了，而恶魔也只剩下了七个。

七个恶魔，围杀他一个。

“都死了，老二，老三……他们都死了，都死了！”黑衣卫首领也疯狂了。

“啊这黑衣卫首领，竟然仰头疯狂咆哮了起来。

肉眼可以看得见的空间波动，从黑衣卫首领身体周围弥散开来，传递向周围七位恶魔！作为黑衣卫首领最强的拼命绝招，这一声怒吼，已经将声音奥义最强威力施展开来。

一声怒吼，七位恶魔中，竟然有两位恶魔完全迷糊了，脑袋都发晕，一时间处于不清醒状态。

“咻！”“咻！”……

同一刻，瞬间三根箭矢被这位黑衣卫首领靠手直接甩了出去，直接刺向处于迷糊中的一个恶魔。

“噗哧！”

那位恶魔毫无反抗，直接被三柄箭矢刺入身体。

“轰！”那恶魔倒地。

“可惜，只有三根箭矢，否则就能多杀一个恶魔了。”黑衣卫首领心底默默道，即使上位神处于迷糊状态，单单一根屠神矢上的灵魂之毒，是不足以杀死上位神地。

所以，他用了三根箭矢对付一个。

而另外一个同样迷糊的恶魔却逃过一劫。

“杀！”五位实力强，没有受怒吼影响太深的恶魔，同时攻击到了黑衣卫首领身上。

“蓬！”黑衣卫首领尸体爆裂开来。

大厅内一片尸体，而六位恶魔则是松了一口气。

“修炼风元素法则，速度又快，变幻无常，融合的两种玄奥还是声波和声乐。”其中一个恶魔摇头感叹道，“遇到这个家伙，我们还真是够倒霉的，这次活下来地恶魔，不知道有没有十个。”

处于感悟中的林雷，并不知道那位黑衣卫首领已经死去。沉浸在感悟种种玄妙中的林雷，心中也有着对着自然天地的感动。

可是----

“老大，快醒醒！”贝贝直接灵魂传音，将林雷叫醒。

“怎么了，贝贝？”林雷惊讶看向贝贝。

“最精彩的一战了，也是最危险地一战，我们随时会被波及啊。”贝贝低声道。

此刻不单单贝贝，旁边地迪莉娅和瑞金娜，都吃惊看着外面。林雷也透过门缝看向外面----只见外面，一条背上满是黑色尖刺的黑色长龙盘旋在大厅中。

洛伊修斯和另外一名五星恶魔正凌空而立，和那黑色长龙对峙。

其他地六位恶魔都站在大厅角落。

“你逃不掉了。”洛伊修斯低沉道。

“说，你们的任务赏金是多少，我十倍给你们！只要你们两个现在离开。”那黑色巨龙发出低沉的声音。

“没想到城堡的主人，还是一头神兽。”那洛伊修斯冷笑道，“不过，你给我们十倍赏金？哼，杀了你，你空间戒指内所有财富都是我们的。更何况……”洛伊修斯脸上如同覆盖了一层冰霜，“你杀了我二妹！”

第十四集 恶魔 第二十六章 - 你不能杀我

月亮湖城堡的战斗已经到了最后时刻。城堡主人已经化为本体，一头足有数百米背部长满狰狞尖刺的黑色巨龙，即使化为本体，这城堡主人此刻也没有信心和恶魔们一战!

那空旷大厅旁边地隐秘房间内。

林雷四人正悄悄透过门缝看着外面。其实恶魔们也不是发现不了林雷他们。只是他们感应到林雷几人气息。都只是中位神。那些恶魔都懒得理会。

“那洛伊修斯。说那头黑龙是城堡主人?”林雷显得很不解。

旁边迪莉娅解释道：“林雷，刚才你在突然静修感悟。我们也不敢打扰你，而那时候。城堡主人忽然被追杀地逃到这空旷大厅中，那城堡主人可能见周围还有六位恶魔，所以也没信心了。”

林雷微微点头。

“恩?”林雷心中一动。

“月亮湖城堡沦落到这个地步，那些金衣卫即使活着。恐怕一个个都逃离了城堡。”林雷心中明白，不管金衣卫是否死光了，恐怕他现在很难再遇到金衣卫了。

毕竟。数百名金衣卫也不是白痴。连城堡主人都到这地步了。他们即使活着。还不逃命?

“贝贝，查探一下。”林雷扔了一枚空间戒指给贝贝，“看里面有没有月亮指环。”

“恩。”贝贝连滴血认主。

林雷则是查探另外一枚空间戒指。

当初林雷他们被同样参加恶魔考核地四人偷袭，那四人偷袭失败，反而被林雷他们杀死两个。自然也就有了这两枚空间戒指。

“我们现在才得到两枚月亮指环。还差一枚。”林雷心底有些担忧。

迪莉娅也看着林雷、贝贝二人。

“老大，这枚空间戒指中虽然有一些墨石、湛石，可就是没有月亮指环。”贝贝无奈说道。

迪莉娅、贝贝都看向林雷，现在只看林雷手中这枚空间戒指内是否有月亮指环了。

“有!还真的有一枚月亮指环!”林雷一查探，脸上不由露出惊喜之色。这枚空间戒指主人，是那四人团体中首领‘费蒂斯’地，得到月亮指环，率先被他得到也正常。

“哈哈。我们月亮指环齐了。”贝贝兴奋之极。

瑞金娜则是盯着林雷：“林雷，就一枚?”

“就一枚。”林雷抱歉一笑，他清楚。瑞金娜也非常想要得到一枚月亮指环，不过自己三人一共也就三枚月亮指环。没有剩余地给瑞金娜。也是爱莫能助。

瑞金娜心底失望。脸上还是挤出一丝笑容的：“没事。等会儿出去，看看还有没有机会。”

忽然一道暴喝声从大厅内传来――

“你们不要太过分!我可以给予你们巨额财富。甚至于将这座城堡都送给你们。甚至于……我可以想办法，让你们成为六星恶魔，你们完成这任务，不就是六星恶魔吗?”那巨龙咆哮着。

数百米长地黑色巨龙盘旋在那空旷大厅内，而洛伊修斯二人只是凌空站着，看体积对比。相差太大。

可是，此刻黑色巨龙却是在哀求对方。

“哼，让我们成为六星恶魔?成为更高一级恶魔。只有完成任务，根本没其他路径。”洛伊修斯盯着手中地淡青色弯刀。缓缓道，“别挣扎了，准备受死吧!”

“大哥。让我来。”那青发壮汉急切道。“让我为二姐报仇。”

“不。”

洛伊修斯瞥了那黑色巨龙一眼，“他虽然已经施展过两次灵魂攻击。估计灵魂之力也快消耗殆尽。不过，不能冒险，我来!”洛伊修斯已然开始蓄势了，他有十足把握。

“我是鸟尔尼森!”那黑色巨龙咆哮着，“你不能杀我!你不能杀我!!!”

“鸟尔尼森?”

洛伊修斯嗤笑一声，“鸟尔尼森是谁?临死前你要吹嘘，干脆说个厉害地名字。比如说你自己是紫血恶魔，甚至于说你是伟大的主神……哈哈，我管你是谁。受死吧!”

嘴里说着。洛伊修斯那一柄弯刀便劈了下来。

轻飘飘，空间都没有一丝不动。连风也没有一丝动。似乎这柄弯刀根本不存在。

那黑色巨龙咆哮着。

“你不能杀我!”虽然愤怒之极。不过当这一刀轻飘飘落下，黑色巨龙也疯狂了起来，拼了性命不顾一切施展出他地天赋神通，只见这黑色巨龙发出低沉的怒吼――

“呼”空间震颤。

“噗!”

洛伊修斯弯刀劈下，一道青色刀影划过长空，落在黑色巨龙头颅上，诡异地是……黑色巨龙的鳞片、血肉都瞬间干枯裂开两半。最后这一刀直接劈入脑袋内部，劈在那颗神格上。

“你会后悔地!!!”

黑色巨龙死亡前地咆哮声，在大厅内回荡着。

“蓬!”

巨大地黑龙尸体直接砸落在地面上，洛伊修斯脸色苍白地收回了弯刀。瞥了一眼地面上地巨大尸体。嗤笑一声：“哼。这天赋神通果然是厉害。不过你说我会后悔?整个烨暮府范围内，让我害怕的人也就那么些，我自己都认识。你一个死去地家伙。凭什么让我后悔?”

“大哥!”青发壮汉担忧看向洛伊修斯。“你没事吧?”

他的二姐。就是受到那城堡主人地天赋神通攻击殒命地，而洛伊修斯之前在第五层和这城主战斗的时候。就硬抗过一次对方一次天赋攻击。现在又受了一次。

“没事。”洛伊修斯对着自己兄弟挤出一丝笑容。“老三，我们回去吧，可惜，二妹她死了。”

青发壮汉也很是难受。

“来的时候，二妹还说，完成这次任务。我们就是六星恶魔。到时候我们要寻一地方。建造一座属于我们三兄妹的城堡，好好静修地，可是，没机会了。”青发壮汉低沉道。

洛伊修斯低叹一声：“走吧。”

他们二人根本没看另外六位恶魔一眼，直接飞了出去。

那六位恶魔见到了这一场大战心中也很是震惊，强者如果拼命，那战斗都是在一两次交手中便结束了。

“这洛伊修斯地实力，果然是可怕。那一刀……连这上位神神兽都抗不住。”一位恶魔感叹一声。

在普通物质位面。神兽可能极为罕见稀少。

可是在地狱，无数强者聚集地位面。这神兽还是有不少地，神兽最厉害地就是‘天赋神通’。不管是什么神兽，成长到成熟期，都是下位神境界。看起来，没多大区别。

可是。神兽和神兽之间，差距也很大。

差距就在‘天赋’上。

有的神兽，天赋是特殊的攻击灵魂方式，有的是特殊的物质攻击方式……比如吞天兽、巴蛇，也只是一种吞吸力量。只要对方能抗住这种吞吸力量便没事了。

而贝贝就不同了，‘噬神’，这吞噬神格地天赋。绝对算是极为变态地一种能力。

愈是变态可怕地天赋，那么。这种神兽数目将会稀少到极限!

“洛伊修斯。修炼地生命规则。四大规则都比较难缠，这洛伊修斯也很可怕啊。”六位恶魔感叹几句。最后他们也都离开了客厅，不过在离开前。有一位恶魔更是直接收了那庞大尸体。

“这上位神神兽尸体。也是值钱地。不能浪费啊。”那恶魔笑着便将庞大尸体收入空间戒指。

待得六位恶魔离去。

林雷四人才从房间中走出来。

“呸!”贝贝有些不满。“我还想将那尸体弄走呢。没想到被这个恶魔收走的。”

神兽尸体地一些部位。那是好地美食材料，而达到上位神级别地神兽尸体，那更是罕见了。那么大的尸体，一些材料卖掉估计也有数十万近百万墨石。

也算是一笔不小地财富了。

“还想这些?”林雷哭笑不得。“走吧。我们回金属生命。”

这次地收获可是非常大的，最大地金钱收获，实际上还要算是那一架死神傀儡。以及那黑衣卫地尸体，黑衣卫本身有一枚上位神神格，而且空间戒指中更是有巨额财富。

“你们，能和我一起在城堡中再看看吗?”瑞金娜艰难开口道。

林雷三人不由一怔。

“我。我只是想看看，还有没有金衣卫。”瑞金娜也感到不好意思。毕竟这是让林雷三人再去冒险。虽然说……林雷三人加上她瑞金娜。对付金衣卫没有什么危险。

可谁知道。如果遇到金衣卫。会遇到几个?

迪莉娅和贝贝都看向林雷。等待林雷决定。林雷斟酌一下。看向瑞金娜说道：“瑞金娜。我们不可能和你在这城堡中各处跑，这样。我们现在也要离开这城堡，只能略微统一点路，看是否能遇到金衣卫。遇到就帮忙。遇不到。那就没法子了。”

“谢谢。”瑞金娜连道。

她也知道自己那个要求有点过分，林雷能这样答应就很不错了。

林雷、迪莉娅、贝贝三人和这瑞金娜一同直接朝月亮湖城堡地上面赶去。回到第三层、第二层直至最上面第一层，最后才通过窗口离开这月亮湖城堡。瑞金娜希望遇到金衣卫。

可是。此刻的月亮湖城堡。的确是一个金衣卫都没了。

波光粼粼的月亮湖上空，粉红色毒雾已经完全消散不见了。此刻正有五位参加恶魔考核地人，在月亮湖上空盘旋着。

“有人出来了。”

这五位见到林雷四人飞出来，立即迎上去。

“哦，各位，干什么?”林雷眉头一皱，淡漠道，在月亮湖城堡内。林雷就经历过被人偷袭的事情。自然不会大意。

那五人中的一个开口道：“我想知道，四位有没有多余地月亮指环?我们可以向四位购买。”

“我还想要呢。”瑞金娜哼了声道。

那五人听了不由有些失望。他们听出来了，林雷四人本身都没有足够地月亮指环。

“你们五个也不要在外面等了。我看城堡内应该没人了。”林雷说道。他们出来的时候，是从第四层到第一层跑了个遍。大概位置都看了一遍，如果有人早就发现了。

林雷他们已经算是最晚出来的。

说完。林雷四人便直接朝金属生命方向飞了过去。很快，林雷四人便看到了那悬浮在半空地金属生命。透过金属生命地透明金属，能隐隐看到里面的稀少地人影。

“人好少。”林雷心底暗叹一声。直接进入金属生命内部。

金属生命内走廊处。那位银发老者看到林雷四人。笑着说道：“恭喜你们。活着回来了。”

“活着回来?恭喜”林雷一跨入金属生命后舱，目光一扫。这金属生命后舱位置很多，足以坐满千人。然而现在里面空地位置太多了，稀稀疏疏地，“一千人来，活下来地。连一百个都没有!”

看了看身旁地迪莉娅和贝贝。林雷也是一阵庆幸。至少自己的妻子和兄弟都还活着：“那位银发老者说地对，的确值得恭喜。”

第十四集 恶魔 第二十七章 - 价高者得

地狱。烨暮府境内。

这是一片没有丝毫生机地山脉。山石焦黑，还有着枯萎腐烂地杂草。

这连绵山脉内有着一足有数十里方圆地湖水，这湖水很是混浊。同时也散发着一股股死气。一些白森森的尸骨便漂浮在这湖水湖面上，这一座山脉是禁地!

就是恶魔们。也不敢靠近这里。

“汩汩”死气沉沉的湖水竟然泛起了水泡。

“轰!”

陡然。宽广地湖面仿佛窗帘一样被拉开了，湖水竟然自行分开了足有数十米宽地通道。直接通往湖底深处，近百个人影从这湖底中直接飞了出来，除了为首一人是灰色长袍。其他人尽皆黑色长袍。

湖水上空，近百人凌空而立。

为首的灰袍人。头发漆黑，最吸引人地还是那两条眉毛，眉毛竟然低垂至胸前。如果洛伊修斯等人到来，见到这位灰袍人。定会大吃一惊，因为这灰袍人和那月亮湖城堡主人是一模一样。

“混蛋!”灰袍人眼角肌肉在抽搐，现在正处于暴怒边缘。

灰袍人低沉道：“我鸟尔尼森，看来隐世太久了，那些人都忘记我地名字了，竟然毁掉我的神分身!我说过。要让他们后悔!”灰袍人心中尽是无尽地愤怒。

他有两大神分身。

他先是修炼出死亡神分身，而本尊则是成为黑暗神分身，论实力，他在死亡规则方面地成就，远超黑暗法则方面地成就，即使如此，以他黑暗神分身的实力。加上大量护卫，应该不会出什么问题。

哪想这一次……

一个分身完蛋了。

“杀死。全部杀死!”灰袍人心中尽是杀机。

一共就两个分身，任何一个分身都等于是一条命。损失一个神分身，他自然暴怒。

“主人，我们现在去哪?”后面一位黑袍人恭敬道。

“我那月亮湖城堡。距离帝翼城是最近地!按照恶魔城堡选考核任务规矩，肯定尽量选近距离的。”灰袍人低沉道，“那些恶魔们。恐怕已经坐金属生命。回帝翼城了。”

“我们现在，先去帝翼城!”灰袍人冷厉道。

“是，主人(大人)!”

后面近百位黑袍人同时恭声应道，只是称呼略有区别。

“哼，不管怎么样。他们都要回帝翼城!在帝翼城城外，直接截住他们。”灰袍人旋即看向一位黑袍人，那黑袍人身体突兀地消失。同时一流线型地金属生命出现在半空。奇Qīsuu.сom书旋即包括灰袍人在内地近百人都进入金属生命。

“呼!”

那金属生命瞬间划破长空。朝帝翼城赶去。

论速度，这金属生命地速度远超林雷他们乘坐地那一个。

离月亮湖不远。那金属生命正悬浮在半空。

银发老者飞回金属生命。直接吩咐道：“城堡内已经没人了。出发吧!”顿时。金属生命瞬间化为了一道幻影，消失在了远方天际。

金属生命后舱内。那位银发老者步入后舱，环顾众人朗声道：“大家先都站起来，聚集到走道中央。”

“站起来?”

林雷他们虽然疑惑。可还是站了起来。后舱中近百人都聚集到了后舱走道中央。突然――金属生命体积急剧缩小，不管是长度还是宽度都缩小了一大截。旋即又变幻出了一百个座位。

来的时候。是一排20人，足有50排。

现在却是一排5个位置，一共20排。体积缩小很多。

“现在人少了。金属生命不必变那么大。”银发老者淡然道，说完。他便离开了后舱回道前舱了。

如今只有一百个座位，这也令后舱中大家靠地都比较近了。

“回去了。”

林雷透过金属生命透明窗户看着外面心中一阵轻松。

“老大，等我们回到帝翼城，去恶魔城堡缴纳这月亮指环，我们也是恶魔了。”贝贝嬉笑和林雷说道，“到时候我们戴上那恶魔勋章，啧啧，至少进城不需要排队交入城费了。”

“入城费?”

林雷和迪莉娅听了不由无语。对他们而言，一墨石的入城费又算什么?

“大家谁有月亮指环，如果谁有月亮指环，我愿意出钱购买。”忽然后舱中响起一道声音，这道声音一下子令后舱中几乎所有人都看了过去。说话的一位有一股阴柔之气地俊美男子。

“出钱购买?”林雷被吓了一跳。“这么明目张胆，恶魔城堡地人员。还在前舱呢。”

贝贝皱眉道：“呜?这么大声说，如果被那银发老头发现，那不就糟了么。”

瑞金娜此刻眼睛发光，正看着周围人。听到贝贝所说。她低声解释道：“贝贝。恶魔城堡考核任务。他只是看你是否有那信物。却是不管这信物你是怎么得来的。不管是抢夺、购买。只要到时候将月亮指环缴纳上去。就行了。”

林雷他们听了心中恍然。

“恶魔城堡这样。那是鼓励彼此掠夺。”林雷心中暗道。

只是地狱本来就是如此。杀戮战斗是这里的主题。

“想要购买。哈哈……我倒是有一枚多余地月亮指环。”忽然后舱内响起另外一道声音。这一道声音顿时令瑞金娜等一些人激动起来。他们都立即看过去。

有多余月亮指环地，是一个极为壮硕，个子却只有一米二三地大胡子男子。

“矮人?”林雷眉毛一掀。

“什么价格?”一位金色长发女子开口道。

“要的价格也不高，一百万墨石，如果想要。就出钱吧。”那壮硕矮人直接说道。

“一百万?”顿时有人惊呼起来。

对上位神。或许一百万墨石不算什么。可是对中位神，这一百万墨石却是一个很夸张地数字了，如林雷他们。当初卖掉一件上位神器也才得到七十五万墨石罢了。

可一般中位神，能得到上位神器么?

经过一次次战斗、掠夺。才可能积蓄出超过百万地财富。

“太贵了。”瑞金娜眉头皱起。她没有足够的钱财去购买。

“我要了。”顿时那位阴柔地俊美男子开口。

虽然活着回来地有近百人。可是还有二三十人没有得到月亮指环，其他人听到有人要买。顿时急了。

“我出110万墨石。”那些人不顾其他了。

“我先出价地。”那俊美男子急切道。

那壮硕矮人却是道：“我说过。一百万就一百万，给你。一百万墨石给我。”那壮硕矮人很是干脆，直接和那位俊美男子做了这笔交易，其他人不由失望了。

瑞金娜叹息一声。

她不是舍不得钱财。是根本没足够钱财。

“谁还有月亮指环的。”还有人在后舱内高呼着。

在这时候。一位白袍中年男子淡笑道：“我和那位矮人兄弟一样价格。一百万墨石，谁想要月亮指环，给我一百万墨石。我给他月亮指环。”

“还有?”瑞金娜不由看过去。可是她没有足够金钱。

“刷!”顿时有数人化为幻影，瞬间便冲过去。

“给你。”一位碧发女子直接将十厘米长宽高的立方体湛石。硬塞到白袍中年男子手中。

“卖给我。”其他几个人都如此喊着。“我们也给你一百万墨石。”

“我那一百万墨石都给他了。这月亮指环是我的。”那碧发女子连道。同时她也盯着这白袍男子，她也担心这白袍男子故意讹诈，不过她相信，对方应该不会讹诈。

白袍男子微笑着将那一百万收了起来。一翻手便将一枚月亮指环递给那名碧发女子：“给你。”

碧发女子大喜。接过这月亮指环回到自己位置上了。

另外几个人都失望了。

那白袍中年男子却是微微一笑：“别争，只要你们有足够的钱，我就卖给你们足够地月亮指环。”这白袍中年男子一翻手。手中竟然出现了五枚月亮指环。

这一幕，令不少人惊呆了。

“这家伙，弄了多少月亮指环?”后舱中所有人都看着这位白袍男子。

顿时那几人也都付了一百万。各取走了一枚月亮指环。

那白袍中年人继续笑着说道：“谁还想要月亮指环。尽管过来，我这还有。”他微笑着环顾周围，整个后舱中一时间都安静下来。

有足够金钱地。刚才都去买了。

虽然，这一次有二十余人都没有弄到月亮指环。可是。二十余人中也只有六个人有超过百万资产。其他人都没有足够钱财去购买。

瑞金娜突然站起来，笑道：“这位先生。你这月亮指环价格。还是降低一点吧。一百万墨石实在是太贵了，这月亮指环也就对我们有用。对其他人。只是一个空间戒指罢了。”

空间戒指不值钱，连一墨石都不值。

“对啊。”顿时有其他人响应了。“你还是将价格降低些。比如五十万墨石，怎么样?我相信，还是有不少人会购买地。”

“对，五十万墨石。”瑞金娜也应道。瑞金娜自己实际上财产也有八十万墨石。

“这怎么行?”刚才已经购买了月亮指环地人不平衡了，“我们可是花费一百万墨石购买地。”

那位白袍中年人淡笑道：“我说过。一百万!如果你们没有足够的墨石。我宁愿不卖，也不会降价。”这位白袍中年人说完便不再多说。

瑞金娜脸色不由一变。

“瑞金娜。你身上有多少?”忽然迪莉娅开口道。

瑞金娜不由看向林雷三人。其实刚才林雷三人已经通过神识悄悄交流过了，这一次林雷他们地收获真的很大。单单一架死神傀儡便价值一亿墨石，还有那黑衣卫空间戒指内财富，加起来就是一个惊人数字了。

“我。还差二十万。”瑞金娜有些期待说道。

贝贝嘻嘻一笑，一翻手，手中出现两块湛石石板：“恩。给你!”

瑞金娜看了。不由有些激动：“谢谢!”她当即接过。立即跑到那白袍中年人面前。

帝翼城城外。灰袍人便是盘膝坐在一处草地上。旁边有数十位手下。

“主人。有恶魔城堡地金属生命飞来了，就是从月亮湖城堡方向。”一道声音在灰袍人脑海中响起，灰袍人顿时睁开眼睛。低声道：“跟我走!”旋即带着数十人化为幻影飞了过去。

离帝翼城大概数十里地。

林雷他们乘坐的金属生命正极速飞向帝翼城，林雷他们也很是高兴，因为他们都透过窗户看到远处帝翼城的轮廓了。

“终于到了。”林雷他们脸上满是笑容。

忽然――

“蓬!”整个金属生命猛然一震。旋即“轰!”地一声。整个金属生命完全爆裂化为了无数碎块。金属生命内措手不及地恶魔们都立即控制好身体悬浮在半空。

林雷他们悬浮在半空。可是环顾周围，林雷他们脸色顿时白了。

在林雷他们所有人周围，正凌空站立着近百名黑袍人。这近百名黑袍人。已经将林雷他们所有人都包围住，没有人可以逃窜。每一位黑袍人散发地气息都极为骇人。

“上位神。都是上位神!”

包括林雷在内。被包围住地所有人，脸色都是大变!

第十四集 恶魔 第二十八章 - 疯狂报复

这次幸存下来的十位恶魔，以及近百名参加恶魔考核的人都处于震惊中。被一大群上位神围着，并且以一种看死人的冷漠目光盯着，在场所有人都不由自主心颤了。

“怎么会这样？”林雷不敢相信这一切。

眼看着就要回到帝翼城，成为恶魔了，可是就在最后关头，竟然被一群上位神围住了。

“你们是干什么的？”林雷他们这一方的最强者洛伊修斯环顾周围，皱眉开口道。洛伊修斯虽然没信心和这么多上位神决战，可是逃掉性命他还是有把握的。

“干什么的？”其中一个黑袍人嗤笑一声。

突然----

一些黑袍人主动闪开让出空挡，一位灰袍人飞了出来。

“主人（大人）！”那些黑袍人尽皆恭敬行礼。

可是灰袍人却是盯着洛伊修斯，双眸中尽是煞气，似乎要将洛伊修斯活活吃掉一般。

“你，你是！！！”洛伊修斯等几人都惊愕地看着那位灰袍人，这灰袍人的长相和那位城堡主人竟然一模一样。这一刻，洛伊修斯等几个见过城堡主人容貌的恶魔们震惊了。

他们都想到了一个可能！

“难道他是？”那被杀的城堡主人，只是一个神分身！

这灰袍人面容冷酷，嘴角泛起一丝残酷的笑容，扫过洛伊修斯等几人，最后目光还是落在了洛伊修斯身上。他的另外一个神分身，就是被洛伊修斯给杀死的。

他最恨的，也是洛伊修斯。

“你是谁！”一声暴喝声响起，那位银发老者飞到众人前面，怒视着灰袍人。“这是我们恶魔城堡的金属生命，你竟然敢毁掉我们恶魔城堡的金属生命，似乎，还想动手？未免太猖狂了吧。”

“恶魔城堡？”

灰袍人眉毛一掀，旋即看着他，“恶魔城堡又如何？我就不相信了，灭你们这些人，恶魔城堡大本营地真正高手都来找我。更何况……强大的七星恶魔，和你们恶魔城堡只是雇佣关系，他们也不会听你们命令。”

银发老者一窒。

“你问我是谁？”灰袍人下巴微微扬起，不屑看着银发老者，“我告诉你，我叫乌尔尼森！你听说过吗？”

“乌尔尼森？”

银发老者微微皱眉。

“乌尔尼森！”洛伊修斯等人心中一动。果然，这个灰袍人就是那城堡主人，准确说是另外一个神分身。

“是他！”

林雷、迪莉娅、贝贝、瑞金娜等人都是大吃一惊，恍然大悟。城堡黑龙被杀之前。也高呼自己是乌尔尼森的。“难怪他要报复。”林雷心底惊惧，“也怪不得，那城堡主人被杀死之前。说杀死他的人要后悔。那城堡主人被杀死之前，还说了自己名字。可是好像，大家都忘记他了。”

林雷也看得出来。

或许乌尔尼森这个名字曾经很出名，可是在场的人中却没人知道。

“唉……”乌尔尼森低叹一口气，“看来我真的隐世太久了，连你们恶魔城堡的人，都忘记我了。”

乌尔尼森本人，仅仅是站在半空中，可是谈笑间自然散发的那种势，就令包括洛伊修斯在内地所有人感到惊惧。大家都明白……这是一个极为可怕的超级强者！

正当乌尔尼森叹息的时候。洛伊修斯和他三弟却是通过神识交流着。

“轰。”

陡然气爆声产生，两道幻影忽然朝北方飞窜。

乌尔尼森是站在他们南边，洛伊修斯二人也不敢朝那边逃，只能选择北边。

“哼！”乌尔尼森冷哼一声。

包围圈北边部分的二十余位黑袍人，几乎同时挥出右掌。整齐划一，只见密集的黑色流光流窜在二十余位黑袍人之间，顿时一股巨大的黑色网状能量覆盖向洛伊修斯二人。

这一张大网覆盖而来，洛伊修斯二人吓得立即飞退。

“嗖！”乌尔尼森这时候也动了，恍惚间便到了洛伊修斯身边。洛伊修斯狞笑着反手就是淡青色弯刀直接劈了开去。可是乌尔尼森只是弹指一点，点在弯刀之上。

“锵！”

清脆的声音响起。

“啊洛伊修斯竟然直接松开手中的淡青色弯刀。弯刀直接朝下方跌落，而洛伊修斯本人则是痛苦地捂着脑袋，发出凄厉地惨叫声。

“大哥！”那青发壮汉立即焦急地喊了起来，可是洛伊修斯却似乎听不到，依旧在半空中全身抽搐，同时抱着脑袋发出痛苦之极地惨叫声。

“大哥，你怎么了？你到底怎么了？”那青发壮汉焦急之极。

“停！”乌尔尼森淡然道。

洛伊修斯的惨叫声竟然噶然而止，恢复清醒地洛伊修斯惊恐地看着乌尔尼森：“你，你这是魂蛭？”

“魂蛭？”听到这个名字，那青发壮汉以及几位恶魔都是脸色瞬间白了。这魂蛭之名，也是他们见多识广偶尔听说的，就是在黑沙城堡中，魂蛭这种禁忌物品，都是难以购买到的。

即使可以购买，那价格也是令人心颤。

乌尔尼森嗤笑道：“对，这一枚魂蛭可是我花了很大力气才炼制出来地。”“你，你炼制？”在场不少人都惊呆了。

修炼死亡规则的上位神，地狱或许有很多很多。可是，能够炼制出魂蛭的，却是极少极少的。整个地狱，有108位修罗，可是，整个地狱能够炼制出魂蛭的。是否有108个都难说。

“你以为，我会简简单单让你那么容易死去？”乌尔尼森嗤笑道，“浪费一枚魂蛭在你身上，你也应该值得自豪了。”

“自豪？”洛伊修斯全身在发颤，一想到魂蛭的可怕效果，想到刚才的痛苦，洛伊修斯额头一颗颗汗珠在冒出。

“蓬！”洛伊修斯一咬牙，竟然一掌直接对自己脑袋拍去。竟然妄图自杀！

可是手掌还未落到额头上，洛伊修斯忽然又惨叫起来：“啊，他捂着自己脑袋全身抽搐，面色狰狞。片刻，洛伊修斯又停止了惨叫，他面色苍白，仿佛虚弱地病人一样惊恐看着乌尔尼森。

“我说过！”乌尔尼森此刻，就如高高在上掌控他人生死的主神，俯视着洛伊修斯。“会让你后悔！”

所有人噤若寒蝉。

能够炼制出魂蛭，就代表了这个乌尔尼森，在死亡规则方面的惊人成就。

“哈哈乌尔尼森忽然癫痫一般地笑了。那笑声更是让被包围着地林雷他们一群人感到惊恐，乌尔尼森目光扫向其他恶魔，“所有牵扯到这件事情的人，都要死！”

那些恶魔，和参加恶魔考核幸存的近百人，以及恶魔城堡一方的数人，都吓呆了。

“老大。”贝贝神识传音。

“看情况，到最后时候，只能选择逃跑。”林雷此刻也不知道该怎么办了。

强大如洛伊修斯，在这位乌尔尼森面前。也是毫无还手之力。虽然林雷没听说过什么魂蛭，可是从别人对话、表情中可以判断，这个魂蛭，绝非一般物品。

“乌尔尼森，你。你不能！”那银发老者连道，“帝翼城就在旁边，你，你不能……”

“帝翼城在旁边？我又不是在帝翼城内杀人！我怕什么？”乌尔尼森嗤笑一声，目光冷漠地扫过林雷他们一群人。“杀死你们这些小人物。算什么？”

林雷此刻正在极速地思考着。

“不，一定要活着。”林雷看着身旁的迪莉娅和贝贝。“没有选择，只能逃窜。到时候近百人同时逃窜，那些人总不能每一个都抓到吧。更何况，这里离帝翼城很近。很有可能能逃到帝翼城。”林雷在心底计算着。

“不能死！”我不想死！”

其他地恶魔，参加恶魔考核的所有人都不甘死去，都在想着办法。

“兄弟们，大家一起逃啊！”忽然一道神识传音，在所有被包围人的脑海中响起。

林雷、迪莉娅、贝贝三人听了，也忍不住动了。

“朝西边冲。”林雷神识传音道。

这一刻，被包围的近百人，大半的人都朝四周冲了。

“轰！”四周地所有黑袍人竟然同时挥出右掌，和上一次一样，密集地黑光流窜在每一个黑袍人身上，仔细看，是黑袍人身上衣服有着复杂的魔纹。所有黑袍人联手……

四面八方，尽皆被封住。

天罗地网！

林雷他们无处可逃，“啊！”跑到最快，被那黑色网状碰到地人，仿佛被一股强大力量击中，整个人都被反击地飞抛起来。

林雷他们都又回到原先位置。

“逃？”乌尔尼森不屑看着他们，“如果让你们这群小家伙逃掉，那我乌尔尼森就不用在地狱呆下去了。”乌尔尼森瞥了一眼那银发老者，旋即说道，“不过嘛，我给你们一个机会，不死地机会。”

林雷他们不由看向这位乌尔尼森。

“很简单。”乌尔尼森指着林雷他们一群人，“你们这一群人当中，上位神可以活下来一个，中位神也可以活下来一个！”乌尔尼森笑容灿烂，“别说我没给你们机会！”

林雷他们完全愣住了，但是紧接着林雷他们所有人都警惕着小心看着别人。

“林雷，现在该怎么办？”迪莉娅神识传音道。

林雷却是保持沉默，眼中却满是焦虑。

怎么办？他现在能怎么办？

“噗哧！”

忽然有人出手了，顿时所有人紧绷地那根线都断了。

“别来惹我！”林雷咆哮着，直接黑钰重剑一剑劈了过去。乌尔尼森咆哮着，那长眉更是飞舞起来，“最后活下来的，我不会杀他。哈哈，杀吧。杀吧乌尔尼森目光中蕴涵着疯狂。

此刻的乌尔尼森，就是要发泄。

他地神分身死了，他就要让这些牵扯到其中的人，都要倒霉！

“不死？”

乌尔尼森心底暗道，“现在给你们希望，等到最后活下来的两个人，我让你们受到最痛苦地折磨。我不会杀你们，可是，我却可以让你们痛苦地自杀！”乌尔尼森一想到，最后剩下以为能活着的二人，却面对更加可怕的结局。

乌尔尼森心中就不由兴奋、激动。“我说过，我会让你们都后悔。”乌尔尼森心中阴冷道。

既然要报复，乌尔尼森怎么会让有人能活下去？

“恩？”乌尔尼森忽然瞥了过去。

只见那洛伊修斯很突兀地，直接朝下方极速下坠下去，这突兀地下坠竟然让周围的黑袍人来不及阻碍。

“逃？”乌尔尼森立即追下去。

“啊洛伊修斯在半空中又痛苦惨叫起来，但是惨叫的仅仅是他的一个神分身，洛伊修斯的另外一个神分身竟然继续下方极速逃逸飞去。可是，乌尔尼森却是出现他前面。

“想逃？”乌尔尼森不屑看着他，“你以为，我不知道你有神分身？”

第十四集 恶魔 第二十九章 - 忏悔之火

见到突然出现在自己面前地鸟尔尼森。洛伊修斯心中一颤。

“完了!”洛伊修斯不由有些绝望。

被魂蛭根植于灵魂地，只是他最强的生命神分身，洛伊修斯还有另外一个神分身。只是如今。这一个神分身也逃不掉了。

“如果不想现在就死。退回去!”鸟尔尼森呵斥道。

洛伊修斯明知，退回去也难逃一死，可是他还是选择退回包围圈内。

“噗哧!”匕首直接刺穿一位中位神头颅。

旋即贝贝翻手收掉这尸体后。便又飞回林雷旁边。林雷、迪莉娅、贝贝三人聚集在一起。别人不攻击他们。他们也不攻击别人，可一旦有人攻击他们。林雷他们就立即将对方杀死!

那瑞金娜也在林雷他们旁边。

只是这种生死时刻，林雷他们也不敢完全信任瑞金娜。

鲜血飞溅，杀戮正在进行。

“林雷。”迪莉娅看向林雷，林雷努力挤出一丝笑容。如今已经到了这个份上，而且那鸟尔尼森也说了，中位神只有一个能活着。林雷他们可是有三个人的，肯定要有人死。

谁死?

“宁愿我死，也不能让迪莉娅、贝贝死。”此刻。林雷心中很痛苦。

“即使是死。我要在你身边死去。”迪莉娅看向林雷，脸上竟然有着一丝笑容。“能够和你在一起。我已经很满足了。”

“胡说什么呢!”林雷神识传音怒喝道。

林雷心中却是一阵绞痛，虽然迪莉娅在修炼方面天赋不算高，可是这些年来，迪莉娅是一直默默地支持着林雷，这种默默地关心、支持。潜移默化中。两人感情已经深植于灵魂。

生死，不能割舍。

“你不会死地。”林雷看着迪莉娅。同时则是警惕着周围。

那位卖掉不少月亮指环地白袍男子。却是盯向林雷三人，刚才林雷他们三个已经发现，这位白袍男子实力地确强悍。已经有超过十个中位神死在他手中了。

“我劝你，别来惹我。”林雷手持着黑钰重剑，神识传音道。

白袍男子迟疑地看了他看贝贝，最终没有选择杀过来。

林雷和贝贝二人，在刚才杀地人也有不少了。林雷地灵魂攻击，贝贝的物质攻击。在这一群中位神中也算是顶尖了。

“住手!”一道冷喝声。仿佛响雷一样从帝翼城方向传递过来。

所有听到这怒喝声地人，都感觉到脑子一阵眩晕，不知道其他，待得片刻才反应过来，等到林雷他们反应过来。才发现三道身影出现在了半空中。在血色阳光照耀下。为首的人影整个人都显得更加耀眼。

他穿着金色地长袍。有着白色的眉毛。金色的瞳孔!

白眉金瞳!

“七星恶魔，帝翼城主?”林雷心中一阵狂喜，林雷、贝贝、迪莉娅三人几乎瞬间脸上露出狂喜之色。

不单单他们。连那浴血奋战还没死地银发老者，也发现了来人，立即激动地高呼：“城主大人!”

“城主大人?”参加恶魔考核的不少人。都惊喜地看着来人。

身为七星恶魔，帝翼。那绝对是地狱中地巅峰强者。

“哦，斯图尔特!”灰袍人‘鸟尔尼森’瞥了帝翼城主一眼。“斯图尔特，难道。你要插手这事情?”

林雷他们都震惊了，他们也知道，这‘帝翼’只是帝翼城主达到七星恶魔后地一个称号。

至于帝翼大人的真名。没多少人知道。

帝翼城主那白眉一挑。锐利的目光落在鸟尔尼森身上：“鸟尔尼森，这可是恶魔城堡的队伍。而且，这里就靠着帝翼城。你可不要太过分了。”帝翼城主话语中也蕴含着一丝怒气。

“斯图尔特。我地神分身被杀死了。这个仇，你说我能不报?”鸟尔尼森看着帝翼城主。

帝翼城主眉头一皱：“神分身被毁掉，怎么可能，就凭他们?”

鸟尔尼森地实力，帝翼城主很清楚。

鸟尔尼森微微一窒，苦涩道：“我是呆在老巢，专心研究死亡规则，不过我地黑暗神分身，还是在月亮湖城堡中地。”毕竟，鸟尔尼森也是需要享受地。总不能一直处于苦修中。

“谁想，竟然这么一大堆人马杀到我月亮湖城堡。”鸟尔尼森气急。

帝翼城主听明白了。

这种事情很简单。许多强者都会选择将神分身分散在两地，这样如果某一个神分身遭到大的危险。至少还有一个活着。

“如此大仇。我能不报?”鸟尔尼森道。

对于这些绝世强者而言，生命自然珍贵无比，一个神分身被灭掉。等于一条命被杀死了，谁不愤怒到极点?鸟尔尼森也早出了计划，要将这些恶魔都杀死，一个不留。

帝翼城主心底也是焦虑。旋即。盯着鸟尔尼森缓缓道：“鸟尔尼森。我明白你地心情，不过……你就在帝翼城旁边动手。未免不给我斯图尔特面子了吧。”

鸟尔尼森眉头微微一皱。

不管是帝翼城主，还是鸟尔尼森，都是在非常古老的时代就成名地绝世强者，当年，他们就都已经是七星恶魔了!

“斯图尔特，你难道要和我动手?”鸟尔尼森眉头一皱。低声道。

此刻被包围，还活着地三十余人都紧张看着。林雷他们都清楚……如今他们的生命。就在这两位绝世强者手心，是生是死。就看帝翼城主和这个鸟尔尼森地谈话结果了。

“我不想和你动手，但是。你也不能太过分。”帝翼城主也道。

鸟尔尼森也清楚帝翼的脾气。

“好，那些中位神小家伙我就不杀了，不过这还活着的四个上位神。我必须杀!”鸟尔尼森肯定说道，“我地神分身地死，这些恶魔都有牵连!”

帝翼城主扫了一眼。

“城主大人!”银发老者连道，其他三位上位神也渴望看着帝翼城主。

帝翼城主开口道：“活着的四个上位神中。他是恶魔城堡人员。”帝翼城主指着那银发老者。“他不可能和你的死有牵连。”

鸟尔尼森瞥了一眼银发老者。点了点头道：“好。我可以饶他。”

“城主大人。”其他的三位上位神。包括那洛伊修斯都连喊道。

可是帝翼城主却根本不管他们了。帝翼城主看向鸟尔尼森，神识传音道：“你还是快点解决，在这里大张旗鼓，还慢吞吞的……”鸟尔尼森一听便明白了。

帝翼城主，也是要面子地。

“好!”

鸟尔尼森微微一笑。

“城主大人!”洛伊修斯。那青发壮汉和另外一名金发恶魔都立即高呼道。

“杀死我一个神分身。哼!”鸟尔尼森双眸陡然泛白，一道透明的波纹传递开去。直接辐射向青发壮汉、那金发恶魔以及洛伊修斯地一个神分身。侵入他们体内。

“啊”凄厉惨叫从三人口中啊起。

同时一道透明火焰在三人头上腾绕着。旋即三人便从高空落下，已然身死!

“忏悔之火?”帝翼城主眼睛一亮，“这鸟尔尼森，比当年要厉害地多。”

“好厉害。”见到这一幕。幸存地近三十人都惊呆了，上位神恶魔。在这位鸟尔尼森面前几乎没有一丝反抗能力。而且刚才那种无形地却产生透明火焰的攻击。也是闻所未闻。

此刻。恶魔中唯一幸存的，只有洛伊修斯，是中了‘魂蛭’地洛伊修斯生命神分身。

他另外一个神分身已经被杀死。

“忏悔之火?”洛伊修斯惊惧看着鸟尔尼森，“传说中的忏悔之火?”洛伊修斯完全明白，自己和对方的差距有多大了。

“你，你为什么没有去挑战修罗?”洛伊修斯开口道。

林雷心中一动：“挑战修罗?”林雷知道，地狱中一共有108府，也一共有108位修罗!每一府的府主都是修罗!‘修罗’在地狱中是绝世强者地一种称号。只有一种办法可以获得。

挑战!

而且想要挑战修罗。不是什么人都能去地。挑战的人。必须先成为七星恶魔!

成为强大地七星恶魔。就能挑战修罗，如果挑战成功。原先的修罗就将失去‘修罗’称号，成功地人就继承‘修罗’称号。所以。地狱中永远只有108位修罗。

“挑战修罗?”鸟尔尼森瞥了他一眼。“首先，我对那个没太大兴趣。”

“第二。你以为我能够施展‘忏悔之火’。就能击败一位修罗?”鸟尔尼森嗤笑一声。“如果是我当年初入地狱那个时代。或许可以。不过无数年过去。一次次挑战。现在的修罗。哪一个都不是好惹地。”

鸟尔尼森说着也瞥向帝翼城主。

帝翼城主也心有所感地微微点头。

他们都是七星恶魔，而且都是达到七星恶魔不知道多少年了，可是他们都不敢去挑战修罗!因为挑战失败。那结果一般都是死亡!

“你们这些小家伙，算你们走运。”鸟尔尼森瞥了近三十位中位神。

鸟尔尼森对林雷他们杀机并不大，因为他知道，自己神分身地死。和这些中位神没什么关系，既然帝翼城主来了。他也给帝翼城主一个面子。

“大家都走吧。”帝翼城主开口道。

顿时。在银发老者地带领下，幸存的近三十位中位神们都立即朝帝翼城城门方向飞去。

片刻――

这半空中只剩下鸟尔尼森的人马、洛伊修斯以及那帝翼城主一方三人。

“哼，你看什么，也想回帝翼城?哈哈，做梦!”鸟尔尼森看着洛伊修斯，洛伊修斯只是沉默着根本不理睬。可是洛伊修斯忽然有抽搐地捂着脑袋惨叫起来。

帝翼城主眉毛一掀。

“是魂蛭。”鸟尔尼森满不在乎说道。

帝翼城主微微一惊。惊叹道：“鸟尔尼森，这魂蛭你也弄出来了?虽然对我们这个程度高手而言效果不大，不过。这玩意卖钱可是很惊人的。”魂蛭对帝翼城主他们效果不大。

可地狱中，有几个能达到他们这程度?

“你想要。可以去我那购买。我给你的价格。可以比黑沙城堡低一成。”鸟尔尼森道。

帝翼城主不由笑了。

“斯图尔特。那我就先走了。”鸟尔尼森打个招呼。

帝翼城主微微点头。

鸟尔尼森则是盯着那洛伊修斯：“小子，我说过。你会后悔……非常非常的后悔地。”旋即，便带着洛伊修斯，率领自己地人马乘坐金属生命迅速离开了。

“那小子。落到鸟尔尼森手中，惨了。”帝翼城主感叹一声。

七大法则。四大规则。其中最能折磨人，最阴险地。便是修炼死亡规则地。而如鸟尔尼森这种强者。那手段更是令人惊秫。

“终于活着回到帝翼城了。”林雷、迪莉娅、贝贝三人站在帝翼城大街上，一时间不知道是该哭该笑，生死之间地徘徊。是最让人心颤地。

“林雷，这次真的吓死我了。”迪莉娅此刻也露出了笑容。

贝贝撇嘴道：“那个鸟尔尼森老头，太过分了，不过，唉。他看起来好厉害，贝鲁特爷爷也不在。他在就好了。”

林雷牵着迪莉娅的手：“走吧。我们去恶魔城堡!”缴纳了月亮指环。林雷他们也便是一星恶魔了。

当即，林雷、贝贝、迪莉娅三人直接朝那恶魔城堡走去。

第十四集 恶魔 第三十章 - 清点

恶魔城堡第一层大厅。聚集着不少人，林雷他们三人便在其中。

“尤娜小姐!”贝贝站在柜台前，和那服务人员尤娜笑着打招呼。

尤娜也有些惊喜地看着贝贝，以及贝贝身后的林雷、迪莉娅二人：“林雷。我刚才还在感慨。你们这一批活着回来的人太少。没想到你们三个都活着回来了。真是恭喜啊。”

“我们也是比较幸运。”林雷想到帝翼城外地事情。依旧一阵后怕。

当面对那鸟尔尼森的时候。林雷发现，自己根本没有反抗的力量。实力相差实在太大。

“尤娜小姐。我们都在这好一会儿了。什么时候缴纳那考核信物啊。”贝贝有些着急地说道，林雷他们这一批人已经在第一层大厅呆了许久了。尤娜笑着说道：“别着急。你们都成为恶魔。可不是简简单单给你们一枚恶魔勋章就可以的。需要经过一些过程的。”

过了片刻――

“去月亮湖参加恶魔考核成功地人。上二楼!”忽然从恶魔城堡二楼走下一位金色短发壮汉朗声说道。

“还不快上去。”尤娜笑着说道。

“尤娜小姐。那我们先上去喽。”贝贝嬉笑着道。

当即林雷他们二十余人都踏上了恶魔城堡地第二层大厅，这第二层大厅的面积可比第一层小多了。而且还还有许许多多房间。林雷他们便是被那位金色短发壮汉引领到一件黑色地屋子内。

黑屋内，有三人在里面坐着。

“一个个来。将月亮指环，还有那恶魔印章给我。”其中一个黑袍中年人朗声说道。

当即一个个上前缴纳信物。开始办理成为‘恶魔’地程序，可是很明显……这程序比较复杂，好在，那黑袍人动作比较快，大概数分钟可以办理一个人。

“下一个!”黑袍人说道。

终于轮到林雷了。

林雷立即将‘月亮指环’和参加考核时地‘恶魔印章’递给对方。

“名字。”黑袍人说道。

“林雷。”林雷道。

旋即。林雷便感到身形一震。原来那位黑袍人竟然施展了神之领域，直接将林雷给压制住了。并且隔离周围其他人。

“现在取你地灵魂气息。”黑袍人翻手取出了碧绿之色地手指大小圆珠，将这碧绿色圆球放在林雷身旁，只见这碧绿色圆球以眼睛可见的速度，迅速地逐渐变成灰色。

片刻，整个小球尽皆变成灰色。

“灵魂气息，这是什么?”林雷好奇询问道。

那黑袍人抬头瞥了他一眼。淡然道：“这叫‘魂映石’。能将人地灵魂气息吸入其中，不管是什么强者。灵魂气息都是不同地，只需要有这么一枚有着你灵魂气息的魂映石，就可以判定你地身份。”

林雷心中不由有些惊讶。

竟然还有这种物质。

不过也正常，在玉兰大陆地时候。一些炼金术士炼制出来地物品就让林雷惊讶了，在地狱中，出现更多复杂的东西也不奇怪。

“这是恶魔勋章，这是副恶魔勋章，两个你都滴血认主。”那黑袍人嘱咐道。

林雷见到恶魔勋章不由眼睛一亮。这可是恶魔的标志。

“副恶魔勋章?”林雷有些惊讶。这所谓地‘副恶魔勋章’实际上是蓝色地勋章。不过这种蓝色的勋章，林雷可从来没见过恶魔戴过。

那黑袍人淡笑道：“那副恶魔勋章，是收在我们恶魔城堡地。当这副恶魔勋章成为无主之物地时候，我们也知道。你死了。”

林雷恍然。

这只是判定是否生死地一个玩意啊。

当即滴血认主，林雷领取了那枚恶魔勋章，并且按照要求佩戴在胸前，林雷更是直接将这‘恶魔勋章’和自己地‘脉动铠甲’融合在一起。毕竟身上衣服只是脉动铠甲罢了。

恶魔城堡外。

“林雷。你们以后还在这帝翼城吗?”瑞金娜对林雷说道，“我欠你们地这二十万墨石，过段时间我会还你们的。”瑞金娜并不喜欢欠别人地钱财。

“不用了，我们过段时间会离开帝翼城。”林雷直接说道。

“离开。你们去哪?”瑞金娜连道，“远吗?”

林雷、迪莉娅、贝贝三人相视一眼。贝贝对着瑞金娜嬉笑道：“瑞金娜，我们三人可是想要纵横紫荆大陆，然后漂泊星辰雾海。好好逛逛这无边的地狱呢。你说远不远?”

瑞金娜被吓了一大跳。

地狱中许多上位神。都没有去过其他大陆。

毕竟地狱中五块大陆。每一大陆面积都非常大。足有他们施展地天地了，没有特殊原因。一般不会冒着危险。前往其他大陆了。

“那我。我这……”瑞金娜却是不知。该如何归还那二十万墨石了。

“嘿嘿，不急。等以后哪天见面。你再给我就是。”贝贝笑着说道。

“恩。这一次真地谢谢你们了。”瑞金娜看着胸前的恶魔勋章，不由愈是感激，成为恶魔……可是她多年的梦想。

林雷、迪莉娅、贝贝三人和瑞金娜告别后，便先去餐厅好好享受的吃了一顿庆贺此次的成功。旋即便回到他们地住处，林雷他们缴纳住宿费用。可是按年缴地。

林雷他们居住地庭院内，三人围着石桌坐下。

“现在，该是好好盘算。我们现在地财富喽。”贝贝兴奋地说道。旋即他一挥手，顿时有七枚空间戒指直接跌落在石桌上，发出清脆的响声。这七枚空间戒指在血色阳光照耀下，反射着亮光。

“我这也有些。”迪莉娅笑着也有两枚空间戒指跌落在石桌上。

林雷见到这一幕不由笑了。

这一次去月亮湖城堡。一开始被恶魔们驱使，林雷他们在前面当炮灰，两次屠神矢射击。贝贝就收了四具中位神尸体。迪莉娅也收了两具中位神尸体，至于后来又有数次战斗……

而在前不久帝翼城外，受到‘鸟尔尼森’的通牒后，大家彼此肆意杀戮。

原本近百人中位神死地只剩下近三十人，林雷他们就杀了超过十人。这些人尸体自然也收了起来。

“老大。最大地那份。可在你那呢。”贝贝说道。

林雷一翻手。足有十一枚空间戒指掉落在了石桌上。这十一枚空间戒指，有三枚是在月亮湖城堡内得到的。有八枚是在之前混战中得到地，不过最珍贵地还是十一枚中地_黑色月亮指环!

“这一枚黑色月亮指环地财富。估计就超过其他相加了!”林雷感叹一声。

这是那名死去黑衣卫地月亮指环。

黑衣卫，可是上位神，而且又是比较精英的，财产自然不少。

“这黑色月亮指环内地财富我们都查探过了。单纯的湛石、墨石。加起来就有九千多万。还有一些灵魂金珠等用品。加起来绝对过一亿墨石。”贝贝兴奋道，“我们现在还是查探其他地空间戒指吧。”

黑衣卫地戒指，早早就查过。

而其他的戒指。除了少数两三枚查探过。其他大多都没查探。

“开始清点。”林雷、迪莉娅心底也有些一些期待。

石桌上地这一堆空间戒指。林雷他们便开始分成三堆。分别滴血认主，开始查探里面拥有地财富。大量地墨石、湛石被林雷他们取了出来。一些用品也取了出来。

“好家伙，啧啧，这个空间戒指地原主人中位神是谁啊。真有钱!”贝贝惊叹了起来。

林雷、迪莉娅立即抬头看去。

“有多少?”林雷期待道。

“老大。这个中位神地财产竞然过千万了。”贝贝立即说道。“而且空间戒指内，还有不少中位神神格呢。”

虽然参加恶魔考核的中位神。一般都是比较厉害的中位神，资产大多有数十万，过百万地比较少，至于能过千万的，那更是罕见到极点，林雷自己也查探四枚空间戒指了。最高地一个财产才两百多万墨石。

“贝贝。别在那数了。继续清理下一个空间戒指。”林雷笑道。

就在这时候，迪莉娅惊呼一声。

“怎么了?”林雷、贝贝都看过去。

迪莉娅脸上满是笑容：“林雷，你猜，这一枚空间戒指内部加起来，价值多少?”

贝贝则是连猜到：“一千万?”

迪莉娅微笑着摇了摇头。

“一千万是低了。还是高了?”林雷连问道。

“当然是低了，不止一千万呢。”迪莉娅说道，林雷不由大吃一惊：“那里面有多少?”

迪莉娅微笑道：“这里面地墨石、湛石加起来。一共有八十几万吧。”

“八十几万?”贝贝一瞪眼。“你还说不止一千万?”

迪莉娅笑道：“我还没说完呢，虽然墨石、湛石加起来就这么点，可是。这空间戒指中竟然还有……”迪莉娅笑着一翻手，他的手中出现了两枚黑色的晶体――神格!

感应着这神格地气息。

“上位神格。两枚?”林雷惊呼道。

迪莉娅笑着点头：“对，一枚是风属性的。还有一枚是黑暗属性地。”

林雷不由很是开心，旋即惊奇道：“这两枚上位神格。那一个中位神怎么得到的?”

迪莉娅不由埋怨道：“林雷。你别说别人，我们不还是得到了上位神格?我们才来地狱多久。就得到那黑衣卫的上位神格。别人。怎么就不能得到?”

“也对。”林雷不由释然。

自己能得到，别人为何得不到，只是……也让自己几人占了便宜。

过了片刻。林雷他们便将这所有空间戒指都大概清理了一遍。当然有一些其他玩意都没仔细看，林雷他们只是统计了比较好计算的墨石、湛石、神格等物品。

“我们现在差不多。拥有一亿两千万墨石!当然。不包括我们现在拥有地四枚上位神格。”林雷说道。

四枚上位神格。分别是从玉兰大陆带来地那一枚。还有黑衣卫地一枚，已经刚才空间戒指中发现地两枚。

“迪莉娅。”林雷看向迪莉娅。“我本来想过会儿去为你购买一颗风属性上位神格地，没想到。我们自己就得到地。那你就尽早炼化了这一枚吧。”林雷将那枚风属性上位神格递给迪莉娅。

迪莉娅既然走地是炼化神格地道路。林雷自然会让他尽量早些达到上位神。

而林雷和贝贝二人，却是靠感悟，则不是一朝一夕能成地。

“恩。”迪莉娅微微点头。

旁边贝贝则是翻着刚才没仔细看的一些物品。毕竟清点地时候。不是什么都认真清点地。比如……书籍，林雷他们就没认真看。

“老大。你看，这是什么?”贝贝忽然有些惊喜。

林雷有些疑惑转头看去，只见贝贝手中捧着一本厚厚地书籍。封面上写有‘七元素法则玄奥简述’

第十四集 恶魔 第三十一章 - 护送任务

见到封面上字迹。林雷不由心中一惊。

七元素法则玄奥简述?

林雷如今最大的问题，就是对元素法则许多玄奥都一无所知，虽然说……这法则玄奥，别人是无法教地。只能靠自己领悟，可是，至少指出个方向。会令修炼路途不会走弯路。

“贝贝。给我看看。”林雷心中急切。连道。

“知道老大想要。”贝贝笑着。将这本书籍扔了过来。

迪莉娅是炼化神格。根本不需要领悟法则玄奥。自然无需看什么书籍，而贝贝……以他惫懒的性子，可没那么大精力，贝贝看到这本书就明白，自己老大肯定会很喜欢。

捧着这本书籍。林雷立即翻阅到‘大地法则篇’。

大地法则。共分六大玄奥。分别是‘土之元素’、‘力量’、‘地行术’、‘生之力’、‘重力空间’、‘大地脉动’。这本书籍中对这六大玄奥进行了简单地介绍。以及威力地讲述。

甚至于还附有简单的一些应用。

“大地脉动。如此运用?”林雷看了不由暗自摇头，“写这本书籍的人，对大地脉动看来也只是知道个皮毛。”

领悟大地脉动，林雷自然看出这书籍作者。或者是知道个皮毛，或者是……藏拙。

那所谓的应用方法，。都是极为简单威力也一般地方法。

对于应用方法介绍，林雷根本不在意，林雷看重地还是各种法则玄奥的描述。

“原来如此!”林雷看到关于‘力量’玄奥地描述后，赞叹不已，“原先我还以为大地法则中有‘厚重’这一说法，原来。这只是‘力量’玄奥地一个方面。”

力量玄奥，正是大地法则中，关于物质攻击方面极为高级的一种玄奥，很是复杂。

阅读著书籍，林雷感觉不到时间地流逝。

“原来。那就是地行术。”林雷赞叹着。“当年奥布莱恩帝国地‘磐石剑圣’黑德森已经初步摸到‘地行术’玄奥地边缘了。”

当年。黑德森轻松一步就到数十米外。林雷他们当时都很惊讶。

其实，这是‘地行术’玄奥最初级的表现，甚至于都算不上入门。

地行术，可以将整个人融合于无边的大地元素中，黑德森当初并不是瞬移，而是将自己瞬间融合到大地元素，然后移动到另外一个位置。再突然出来。

当初的黑德森，实力也不行。和大地元素融合的时间也是极短。

而真正强者，‘地行术’施展开来。完全便是消失不见。可以长时间融合在天地元素当中。

阅读完关于大地法则的六种玄奥，林雷又翻阅到了‘风元素法则篇’。

风元素法则。拥有地法则玄奥最多，一共有九种玄奥，分别是‘风之元素’、‘分身术’、‘声波’、‘声乐’、‘风行术’、‘风之空间’、‘次元’、‘快’、“慢’这九种玄奥。

虽然九种，不过在不同强者手中应用起来，威力却不尽相同。

而且。同一元素法则地法则玄奥。是可以融合地。任何两种可以融合。任何三种可以融合……不同的相结合。运用到不同的攻击中，那威力端是奇妙无比。

“风之空间，原来是这样地。”林雷看得是双眼放光。

“次元，这才是风元素法则最强物质攻击啊。”林雷看着关于‘次元’玄奥的描述。不由心中惊颤。

许久――

“恩?”林雷疑惑地看向四周。“怎么没亮光了。”

“老大。天都黑了。”贝贝和迪莉娅此刻都笑了起来，“你都看了大半天了。”

林雷抬头。在天际地确是有着镰刀形地紫月。

“哈哈……”林雷也不由笑了起来。“这本书还真是好东西，虽然看了他，我地法则领悟没有一点提升。可至少。让我知道了大概方向。”林雷也明白，领悟还是要靠自己地。

“不能看，不能再看了。”林雷感慨道，“我现在领悟的法则玄奥。还没有领悟成功，不着急。”

其实法则玄奥。并非如此简单。

看了这神级。可当真正去感悟。恐怕入门都做不到，比如明明知道。这‘地行术’需要整个人融合到大地元素中。可是，怎么融合呢?这可无法用文字描述。那是一种对法则地领悟!

第二天清晨。林雷他们便出发前往紫荆城堡。

“要出发前往幽蓝府，最起码要知晓这地狱地地理讯息。这才能制订出发路线。”林雷现在只是知道，地狱有五块庞大近乎无边无际的大陆。以及星辰雾海和混乱之海。

要去血峰大陆幽蓝府。

林雷只知道，先离开紫荆大陆，而后穿越茫茫星辰雾海，才抵达彼岸地血峰大陆。

紫荆城堡第一层大厅内，林雷他们上一次并没有发现书籍的柜台，这一次经过询问服务人员。才得知卖书籍地所在，原来……这紫荆城堡买卖物品地场所，不单单是柜台。

还有一些独立地房间。

这书籍。便摆放在大厅边上一些独立地房间内。林雷三人便步入其中，看书籍的人很稀少。

“这么多书籍!”贝贝惊叹看着一摞摞书籍。

“仔细找吧，找到关于整个地狱地理讯息的。”林雷说道。

三人便分开开始仔细地寻找。这讲述地理讯息的书籍有不少，有专门讲述‘烨暮府’的。也有讲述庞大地‘紫荆大陆’的。至于讲述整个地狱的。林雷也只是找到一本。那只是简略地地图性质地书籍。

林雷需要的。不单单是地图。还有讲述地狱中险地、绝境等等。

毕竟他们三人实力也不算多强。如果陷入那等险地就糟糕了。还是事先知道地好。

“林雷。贝贝。你们过来看看。”迪莉娅喊道。

林雷、贝贝立即走过去。此刻迪莉娅正捧着一本暗红色地足有五六厘米厚地书籍，那本书籍上面只是写着四个字‘地狱概况’。贝贝咂嘴道：“就这么薄一点?我这本讲述‘烨暮府’的书籍就有那么厚呢。”

地狱那是何等地广阔?

如果详细介绍。别说这么厚一本了。就是十本恐怕都不够描述。

“不错了。能有这么厚。估计不是简单地地图。”林雷笑着接过那本书籍。

略微一翻阅，果然。和林雷想象地差不多。

“差不多了。这本书籍描述虽然不多，可是地狱五块大陆、两大海洋，108府的地理环境都做了大概介绍，连每一府十座城池以及其他一些危险地区域讯息都做了介绍。”

地狱实在太大了。

介绍一府如果有两三页，那么108府加起来就有近三百页了。

而且这地狱书籍地纸张，比较特殊，即使经过火烧、水浸都不会出任何问题，毕竟这可不是物质位面那种脆弱地纸张，只是每一页地厚度，都比物质位面普通纸张略微厚一点。

只是对地狱很简略地介绍，便有五六厘米厚一本了。

如果是那种详细介绍，恐怕要如此厚书籍。来几百本才差不多了。

“这多少钱?”林雷看向不远处穿着紫袍地服务人员。

那服务人员走过来。瞥了一眼，便笑着说道：“一百墨石。”

“哦。”林雷立即取出了一百墨石给对方。对于如今拥有过亿墨石资产的林雷他们而言。一百墨石地确算不了什么，可是林雷他们也明白……他们这点资产的确不算什么。

毕竟。一架死神傀儡就价值一亿了。

一些高等级的金属生命。也价值过亿，而城池内一些豪字。价值数十亿都正常。

一亿多?

至少正常生活算不错了。

“咦。我怎么在这。没有发现关于法则玄奥描述地书籍呢?”林雷对这服务人员询问道。

“那种书籍略微贵点，是放在第二层大厅的，一本价值好几千墨石，好一些的要过万墨石地。”那服务人员说道。“而这种基础知识类书籍，是比较便宜地。”

离开紫荆城堡。林雷三人选了旁边的一家餐厅。这一次林雷他们点了一桌价值一千多地菜着，也算略微奢侈一点了。

在餐厅地同时，林雷也翻阅着这本地理书籍。

“林雷，确定路线了吗?”迪莉娅询问道。

林雷合上书籍。微微点头：“血峰大陆。是处于整个地狱的最东南部，而我们紫荆大陆是处于北方，要去血峰大陆，我们首先得抵达紫荆大陆虹阳府地海岸城池。虹阳府地十座城池中。其中蓝枫城就靠着星辰雾海，我们最好，先抵达那蓝枫城!”

“按照书籍中描述，从蓝枫城去血峰大陆地队伍有不少。”林雷说道，“只是，我们烨暮府帝翼城。距离那虹阳府蓝枫城，大概有近四十亿里的距离!”

这一府之地。方圆过十亿里是正常。

从烨暮府地帝翼城。到虹阳府地海岸城池‘蓝枫城’，有四十亿里也在预料之中。

“四十亿里啊。呜。”贝贝一瞪眼，“太远了，赶到那个蓝枫城都要好久。而且估计很危险啊。”

林雷笑道：“急什么，我们也不是自己单独去。我们吃完后。就去恶魔城堡。接一个从帝翼城到蓝枫城的护送任务，到时候，不就顺路过去了吗?”

这种护送任务。一般都会有不少恶魔一起地。

林雷他们三个也参加。这路途中自然会安全许多。即使遇到危险，一群恶魔一起上。也要好上很多。

“接任务?我还没正式接过任务呢。”贝贝有些期待起来。

“先生，你们要地‘金鳞薄丝鱼’已经好了。”服务人员将一盘泛着金光，竟然让人感到有些灼眼的美食放在桌上。

林雷笑着道：“贝贝，别想任务了，先吃完再说。这道鱼是你点地吧。要三百多墨石呢，尝尝，感觉怎么样。”

吃完后，林雷三人便来到了恶魔城堡，第一层大厅接待人员。老熟人尤娜知道三人来意后，笑着指点林雷他们：“这接任务是到楼上，一星恶魔到三星恶魔都是在二楼接任务，四星恶魔到六星恶魔。都是到三楼接任务。”

恶魔城堡二楼。给一星恶魔接任务地。有一排房间，林雷他们步入其中一个。

“说吧，要接什么任务?”那位盘膝坐在地上地青年淡漠说道。

“护送任务，从帝翼城到那虹阳府蓝枫城的。”林雷开口道，“最好。是二星级的任务。”林雷他们是一星恶魔，最多能接二星任务。而二星任务一旦完成，就自然是二星恶魔了。

青年微微点头。闭眼了片刻，旋即一翻手。手中出现了一本卷宗，他翻阅了开来道：“从帝翼城到虹阳府蓝枫城的护送任务。有十一种。其中是二星级地有三种，你们看吧。”

说着将卷宗递给林雷他们。

略微一看。林雷就确定了一种：“就是二十天后的二星级任务吧。”林雷之所以选这一个。是因为这一护送任务招收地人很多，单单二星恶魔就招收一百个!

第十五集 重宝 第一章 - 恶魔齐聚

二星级任务，从烨暮府‘帝翼城’到虹阳府‘蓝枫城’。路程近四十亿里。酬金。二十万墨石!

虽然有四十亿里距离。可是一般乘坐金属生命。数十年还是能抵达地，数十年地护送，获得二十万墨石，对于一星、二星地恶魔而言。的确算是极高的报酬了。

“你选这个?”那青年惊异地抬头看了林雷他们三人一眼。

这青年的表情。反而让林雷心底有些疑惑起来：“怎么。不可以吗?”

“哦，你们的恶魔勋章给我一下。”那青年不再多说什么。林雷三人当即将自己地恶魔勋章递过去，那青年一翻手，手中出现了一放射着紫色光芒地晶石。

他将这晶石靠近三枚恶魔勋章。

在紫色光芒照耀下。三枚恶魔勋章表面竟然都浮现出了特殊的字迹。

“咦?”林雷三人都有些惊讶。

“这是什么?一串数字?”贝贝开口询问道，恶魔勋章表面浮现地正是极为长地数字。

那青年很随意地说道：“这是你们恶魔勋章的编号。每一个恶魔的编号都不一样。从编号就能确定你们地身份。这恶魔勋章上面也有你们的星级。”说着青年将林雷三人恶魔编号记录下。

旋即。将这三枚恶魔勋章递给林雷三人：“好了，你们三人要做地。就是二十天后清晨，去城门口。到时候。会有我们恶魔城堡的人以及雇佣地客人专门接待你们，到时候他们会检验一下你们恶魔勋章。自然可以确定你们身份。”

“这接任务，要缴纳费用吗?”林雷开口道。

林雷可是听说了。在恶魔城堡接任务，大多是要先缴纳费用地。

那青年笑了：“这是要看什么任务的，接这种护送任务是不需要缴纳费用地。”

林雷他们离开恶魔城堡，回到自己地住处。

“啊。还有二十天，二十天后就要离开这里了。”贝贝将草帽扔到石桌上，感叹着，“在这住了三十几年了。都舍不得这里了。”

林雷不由长嘘一口气。

来到地狱这么久，总算是成为了恶魔。二十天后，自己也终于踏上前往幽蓝府地旅程。

“林雷。”迪莉娅脸上带着一丝笑意，“那塔罗沙、帝林等人在我们之前就早早来了地狱。你说他们在地狱地哪里呢?我们这次离开帝翼城，在路途中。会不会遇到他们?”

“塔罗沙、帝林?”林雷不由回忆起过去地许多情景。

“他们一群人在一起。特别是塔罗沙和帝林不但是中位神，还是神兽。他们一群人在一起。至少在地狱中应该能勉强保证自己安全吧。”林雷看着远方天际，“只是这地狱太大，也不知道，他们到底被传送到了哪里。”

地狱中五块大陆以及星辰雾海、混乱之海。

而从物质位面传送。那是随意性地，完全可能在七处任何一处出现。而任何两处，彼此距离都极为遥远。如果不是被送到同一个大陆。想要碰到还真地难。

贝贝也连点头道：“对。塔罗沙他们在地狱还好点，那奥利维亚可是独自一人来地。他单独一个下位神在地狱，恐怕比我们还要困难点。”

“没来地狱。谁知道地狱是如此模样?”林雷淡笑一声。“不过，也对，无数的物质位面强者被传送过来，加上无数年地积累，加上地狱本身种族繁衍……有如此多强者。也是应该。”

林雷他们三人心中轻松。毕竟如今拥有着过亿墨石财富。又成为恶魔，在地狱立足已经没问题。

对前往幽蓝府。林雷他们心中自然也有了信心。

在剩下地二十天内，林雷他们三人都安静地修炼着，迪莉娅自然是全身心炼化那枚上位神格，不过要炼化一枚上位神格也是需要数十年时间地，转瞬一

二十天便过去了。

这一日清晨，清晨那迷蒙的寒气还飘荡在帝翼城。天空中还依稀看到紫月。当然此刻已经过了‘宵禁’时间。如此早，林雷他们三人便起来了，出发直接前往帝翼城城门口。

“帝翼城啊!”贝贝走在路上还在感叹着。“以后，恐怕都没机会来帝翼城了。”

“别想那么多了。”林雷见贝贝这一副感慨万千的模样就想笑，“哦。前面就到城门了。”

“呜。到了。”贝贝眼睛一亮，立即看过去。“金属生命呢?我怎么看不到?”贝贝仔细看在城外半空，可是根本看不到金属生命地影子。

林雷心中也感到一丝疑惑。

按道理。外面有金属生命才对。

“到外面再说。”林雷说道，步出城门口，城外一名白袍银发青年见到林雷三人胸前地‘恶魔勋章’便立即走过来。低声询问道：“你们可是接了护送任务，去虹阳府蓝枫城的?”

“对!”林雷三人点头。

那银发青年笑着点头：“那三位。你们先请到城门旁边地餐厅二楼。参加此次护送任务的所有地恶魔都在那里呢。”

“城门旁边?”林雷回头一看。“南边地那家，还是北边……”

“南边那家，门口还站着和我一样穿白袍地人。你们去。他会接待你们。”那银发青年说道。

林雷三人虽然心底疑惑。那护送任务说早晨来集合出发。为什么又到餐厅呢?

不过。那餐厅是在帝翼城内。帝翼城内可是不允许动手的，林雷他们也不怕这人欺骗。自然是坦荡荡地直接又回了帝翼城，而同时。又有其他接这任务的恶魔被指引着跟随林雷三人也进入这餐厅。

“三位。请稍等一下。”餐厅门口的白袍蓝发青年微笑道，他见到城门外自己同伴地指引，知道眼前三人也是接任务的。

在林雷他们身后。也有两位恶魔。

回头看了一眼，林雷心中判断：“都是中位神。”

“五位，请随我来。”那白袍蓝发青年当即引领着林雷他们五人。来到了这家餐厅地二楼。此刻这家餐厅地二楼正熙熙攘攘。已经有四五十人在这里聚集了。

二楼楼梯口，便有一位黑袍人站在那。

“恶魔城堡的人?”林雷一眼判断出来，因为那人手中正拿着一颗发散着紫色光芒地晶石。

“请五位配合检查一下。”那人微笑道。

当即用那散发着紫色光芒地晶石分别靠近林雷五人胸前。那紫光照耀着恶魔勋章。恶魔勋章也显现出了编号以及星级。那黑袍人手中正有着一本书籍，上面也写着参加任务的恶魔们的编号。

经过一一对应。黑袍人才确定所有人身份。

“欢迎五位。”那黑袍人微笑着点头，此刻他才放行，让林雷五人进入二楼中央。

一位头上长着三根排成扇形地黑色长角地银发老者走过来。微笑道：“欢迎三位。我们此次队伍出发，并非是今天清晨。而是等到傍晚时分，现在请几位在这用餐吧。在这里地消费，都是我们来付地。”

“傍晚?”

林雷他们虽然疑惑。可是也不在意。

一两天时间，对成神地强者而言。的确不算什么。

林雷、迪莉娅、贝贝三人便寻了二楼餐厅一个角落，三人便围着餐桌坐下。随意点了一些菜肴。

“林雷，我总感觉这次护送。好像有些特殊。”迪莉娅轻声说道。

林雷微微点头：“对，你看，在这地恶魔。除了大多数是中位神地外。连上位神地都有十几个。上位神地恶魔，一般都是四星恶魔。乃至更高地。请这么多恶魔……那价格可不低啊。”

在恶魔城堡发任务。那酬金不是想给多少就给多少地。而是经过恶魔城堡评定有一个底线地。

请一星恶魔、二星恶魔价格还好，而四星、五星恶魔，那价格可就惊人了。

“里尔蒙斯大人!”

“里尔蒙斯大人。你也来了。”忽然连续几道声音在餐厅二楼中响起。

林雷他们不由转头过去，只见一名青色长发消瘦地冷酷青年走了上来。顿时有好一些恶魔都站起来迎接。特别是那上位神恶魔。竟然大半都起来迎接了。

这位叫里尔蒙斯地冷酷青年进来后，目光在餐厅内一扫，最后目光落在了三位长相极为相近的俊美三兄弟三人身上，他脸上露出一丝笑容：“埃德华兹，你们三兄弟也接了这任务，看来，我要轻松些了。”

那三人也笑着站起来。

“里尔蒙斯先生，既然你也接了这任务。那这一路上估计就没什么危险了。”那极为俊美地三兄弟中一人开口道。

此刻那头上长着三根黑色长角地银发老者笑呵呵走过来：“里尔蒙斯先生。还有埃德华兹三位，这次一路上，就要麻烦四位了。”在这银发老者眼中。根本没有在意其他恶魔。

凡是知道里尔蒙斯和埃德华兹三兄弟的，都不会因为这话生气。

里尔蒙斯。强大地六星恶魔。

埃德华兹三兄弟。都是五星恶魔!

恶魔中最顶级地‘七星恶魔’一般都隐匿在各处。想要让他们接任务都很难，不过六星恶魔地实力，一般已经极为强悍了。有他们出马，路途中几乎不会出问题。

“这里尔蒙斯是什么人?”在林雷不远处，有人开始低声议论起来。

看来，不单单林雷不清楚。

“里尔蒙斯大人。那可是六星恶魔，在我们帝翼城那是有数地顶级强者。”

林雷三人不由一惊。

上一次前往月亮湖城堡。最强地便是洛伊修斯三人，那洛伊修斯也不过是五星恶魔。可是那月亮湖城堡主人根本毫无反抗之力直接被杀死。五星恶魔如此厉害，那六星恶魔呢?

而一个护送任务，竟然请六星恶魔。也令林雷感到震惊。

林雷他们一大群人。便在这餐厅吃着一些美味菜肴直至傍晚时分。在这过程中。林雷他们也算知道。这次接任务地上位神恶魔们便有近二十位。还有近百位的中位神恶魔。

如此多恶魔，特别为首地还是一位六星恶魔。

让一位六星恶魔护送四十亿里距离，那酬金可是极为惊人的，比请一百位中位神恶魔酬金都要高上十倍、百倍。

“这护送任务。不一般啊。”林雷心底有些忐忑。

傍晚时分。帝翼城城外

林雷他们一群人，在那银发老者地指引下，集体悄悄地进入了一艘金属生命，几乎在进入金属生命的霎那，林雷他们还没来得及确定坐在哪里，这金属生命便动了。

金属生命‘刷’地消失在了天际。离开了帝翼城，向蓝枫城方向驶去。

第十五集 重宝 第二章 - 死伤惨重

金属生命极速前进，不过金属生命内部却丝毫感觉不到晃动，此刻林雷他们一群人都在金属生命的大厅内。

“布局不错。”林雷环顾周围赞叹道。

这金属生命变得体积比较大，中央是大厅，大厅的后面则是一个个靠着腹壁的房间。

那头上长着三根黑色长角的银发老者笑着朗声道：“各位，这里是大厅，这里有免费的美酒供应，同时我们还专门请了厨师，如果大家想吃什么，可以吩咐他们两位，他们会让厨师帮忙做的。”说着，银发老者指着旁边的两个白袍青年。

一群恶魔们脸上都露出了笑容，这位雇佣者想的还的确是周到。

“大厅后面就是大家的住处，一共有130个房间，大家可以任意选择，一人一间。如果说，有人想让住在一起，让两房间合在一起，你们直接向我的金属生命吩咐就成。”那银发老者微笑道，“比如，你们可以这么说----康登，将这两间屋子合在一起。康登，是我金属生命的名字。”

众位恶魔都满意点头。

金属生命，也是智慧生命，自然可以让他轻易改变内部布局。一起吧。”林雷开口道。顿时，林雷面前的两间屋子都变动了，原本的两扇门变成了一扇门，两间屋子之间的墙壁也消失不见了，合成了一个大屋子，这屋子内的床则是变大了一号。

“贝贝，你就住在旁边的屋子吧。”林雷转头嘱咐道。

林雷忽然惊讶了，此刻贝贝竟然目不转睛看着远处，林雷顺着贝贝的目光看去：“咦？”那是一名穿着黑色劲装的青年和一个扎着小辫子的可爱少女，贝贝正盯着那个少女看着。

“贝贝怎么了？”林雷有些惊讶。

迪莉娅脸上则是带着笑意：“林雷。贝贝他会不会是喜欢上人家小姑娘啊。”

林雷听了不由眉毛一掀，仔细看着那可爱少女，那少女眼睛比较大，隐藏着一丝狡黠，那少女也发现贝贝在看她，不由瞪了过来，还娇哼了一声：“哼！”然后转过头去：“哥，那个戴草帽的家伙，好讨厌。”

那青年也转头看来。对着贝贝、迪莉娅、林雷三人微微一笑。

随即，他们便进入了房间。

“贝贝。”林雷喊道，“人家都已经进屋了。还傻站着干什么。”

贝贝则是在原地傻站了好一会儿。旋即猛地转头看着林雷：“老大，那女孩实在太，太，太。太可爱了这一声大喊，让远处一些恶魔都不由转头看来。

林雷、迪莉娅二人则是被贝贝这一声惊呆了好一会儿。

“先进屋再说。”林雷立即拎着贝贝地衣领，直接把贝贝拉到了房间内。

贝贝激动地双眼发光：“老大，我发现一件事情！”

“说，发现什么？”林雷、迪莉娅都笑看着贝贝。

“我现在非常肯定！”贝贝双拳一握，“这世上，真的有一见钟情啊！”

林雷、迪莉娅不由傻眼了。搜书网

“我在看到她的时候，哇感到全身暖洋洋的，仿佛中了灵魂攻击，脑子完全空的。好一会儿我清醒过来……我清醒过来。我就明白！”贝贝激动不已，“我来到地狱的使命就是----把她追到手！”贝贝一握拳头，眼神中满是坚定。

林雷和迪莉娅不由都笑了。

“笑什么笑？”贝贝哼道，“老大，你想想。怎么那么巧，我们来到地狱那么久，刚刚接护送任务就碰到她呢？这就叫叫缘分！”

贝贝将自己的草帽弄正，还略微理了一下自己头发，朗声道：“我决定了。在抵达蓝枫城之前。我要将这美丽的女孩追到手，老大。你们就看着吧！”旋即，贝贝竟然直接走出去了。

“这贝贝……”林雷根本不知道该说什么好。

迪莉娅笑道：“林雷，你也别担心，随贝贝自己去吧。”

“我担心什么。”林雷感叹一声，“贝贝从小和我一起长大，这么多年了，现在有个喜欢的女孩也好。不过……说实话，刚才贝贝他仅仅那么一眼，就确定喜欢那女孩。”

林雷依旧感到不可思议。

“贝贝，那是能用常理判断地么？”迪莉娅道。

林雷心中还是很开心的，至于贝贝喜欢谁，那是贝贝的事情，自己总不能干涉。

在金属生命中地生活很宁静，虽然在前进路途中也遇到一些不开眼的强盗劫匪，不过一大群恶魔站出去，那些强盗劫匪就被吓得立即四处乱窜了，转眼，便六年过去了。

这六年，迪莉娅主要是炼化上位神神格，林雷则是修炼。

至于贝贝，追那位女孩。

还别说，贝贝花费三天时间就和那女孩闹在一起了，他们两个都是古灵精怪，彼此闹起来反而开心万分。那女孩的哥哥，见到此也没有反对。六年下来……贝贝和那位叫妮丝的女孩，已经算是一对小情人了。

在整个金属生命中，大家都知道有这么一对活宝。房间内。

三个林雷都盘膝坐在地面上，分别穿着土黄色长袍、淡青色长袍和天蓝色长袍。

林雷地大地神分身一直在琢磨重力空间，林雷虽然会施展重力术，可是对于这重力空间却一直在边缘摸索着。

林雷进步速度最快的，则是风系神分身。

快慢声波声乐这四大玄奥，林雷对它们的领悟正稳步提升着。特别是快慢境界，按照林雷估计，以如此速度，数十年后，两大玄奥大成、融合。也有可能。

至于林雷的本尊，则是在努力感悟火元素法则。

林雷对于元素感应，对地、风亲和力最强，而火次之，至于其他元素亲和力则极为弱。

如今，林雷修炼成两大分身，林雷自然不会放弃增加实力的机会。本尊则开始修炼火元素法则。

“重力空间玄奥，一直无法入门。反而，这火元素法则却入门了。”林雷自嘲一笑。“当然，入门的是最简单的火之元素玄奥。”不管是火元素法则，还是大地法则。最简单的玄奥也分别是火之元素土之元素。

而且……

“领悟土之元素，和领悟火之元素，却是有些类似。”林雷领悟火之元素玄奥，反而比较容易入门。

“林雷。你醒了。”迪莉娅此刻也睁开眼睛。

“修炼地怎么样了？”林雷起身。

“还好吧，现在领悟的法则玄奥已经有五种了。”迪莉娅说道。

风元素法则，一共九种玄奥。未炼化上位神格时候，迪莉娅就通晓四种法则玄奥，花费六年时间，迪莉娅也才多领悟一种。

“走吧，我们出去吃些东西，喝一杯。”林雷和迪莉娅并肩走出了屋子。

旅程很宁静，大多数恶魔都在自己屋内修炼，此刻大厅中地恶魔也就数人而已。当然……其中肯定有两个人----贝贝和妮丝。

“林雷，迪莉娅，真巧啊，你们也出来。”从林雷旁边走来一人，正是那妮丝的哥哥。

“萨洛蒙。的确蛮巧的。”林雷笑道，“走，我们去喝一杯。”

这萨洛蒙，身为妮丝的哥哥，也是一位上位神强者。不过……林雷猜测。这萨洛蒙只能算是一般上位神。因为这护送队伍中。最强地还是那位六星恶魔以及三位五星恶魔。

林雷他们三人，直接朝贝贝、妮丝二人走去。此刻贝贝和妮丝正在彼此嬉闹着。“妮妮，你说，为什么你们女人既是这么美丽，又是如此的愚蠢呢？”贝贝正坐在椅子上，斜视着旁边地妮丝。

妮丝思考片刻，旋即道：“啊，我知道了。”

“亲爱的妮妮，说吧。”贝贝看着妮丝。

妮丝一皱小鼻子，道：“女人这么美丽，那是让你们男人爱上我们啊。至于女人愚蠢……那是让我爱上你啊！”

贝贝一瞪眼：“愚蠢，才爱上我？”

“不愚蠢，怎么爱上你？”妮丝一副疑惑的表情。

“哦！”贝贝苦恼地一拍脑袋，怎么总是斗不过妮丝呢？

旁边林雷三人听到二人对话，不由都笑了起来。

贝贝一转头，惊讶看着林雷：“老大。”

“呵呵，你们继续聊，我们坐到一边。”林雷笑着道，这大厅中地餐桌是比较小地圆形餐桌，一般都是围坐三人，四人都嫌拥挤。

林雷、迪莉娅、萨洛蒙三人便都坐到大厅角落。

“林雷，这贝贝还真是蛮可爱的。”萨洛蒙笑道，旋即萨洛蒙不知道在思考什么，微微沉吟了片刻，然后竟然施展开神之领域，将林雷、迪莉娅二人都包裹在神之领域范围内。

“恩？”林雷、迪莉娅二人疑惑看着萨洛蒙。

萨洛蒙笑道：“林雷，迪莉娅，我是想说一些事情，不过，又不能让别人听到。所以……将声音完全隔离。”

林雷、迪莉娅二人都惊讶看着萨洛蒙，有什么事情需要如此隐秘？

“这个传言，知道地人极少。不过这六年来，我妹妹和你弟弟贝贝关系也不错。这个传言，我也告诉你吧。”萨洛蒙表情也严肃起来。

“传言？。”林雷、迪莉娅心底疑惑。

萨洛蒙缓缓道：“你们可知道，这支护送队伍地起始点在哪里吗？”

“起始点？”林雷皱眉道，“不是帝翼城吗？

“不是。”萨洛蒙摇头道，“根据我听说的，这护送队伍的起始点，还在遥远的峰岩府！”

“峰岩府？”林雷大惊。

这峰岩府，乃是紫荆大陆西部区域的一府，而烨暮府是紫荆大陆中部，至于虹阳府那是紫荆大陆最东部了。

“对。”萨洛蒙严肃道，“传言说，那支护送队伍在路途中遭到敌人，恶魔们几乎死光。只剩下几人，所以，那雇佣者，又在我们帝翼城雇佣了一批恶魔。”

林雷、迪莉娅一惊。

“你知道，你还来？”林雷立即发现了问题不对之处。

“首先，这只是传言。”萨洛蒙旋即苦笑道，“其次，我知道这个传言，也是在半年前才知道的。”

林雷瞬间判断出来，大家都已经出发六年，既然是半年前，那萨洛蒙看来也是在这金属生命中听到其他人说的。

“这只是传言罢了。”林雷道。

萨洛蒙摇头低声道：“别不相信，你们想想，他们为什么让我们在餐厅集合，不敢让我们在城门口大张旗鼓聚集。等到傍晚，然后偷偷迅速进入金属生命，我们都还没站稳，这金属生命就立即启动。”

林雷一听，也觉得有些道理。

“所以，小心点没错。”萨洛蒙低声道，“真正遇到危险，那些敌人，不会对我们太狠，我们直接四散逃掉算了。保住性命最重要。这任务失败，也就酬金没了罢了。”

林雷、迪莉娅都微微点头。

旋即，那萨洛蒙别解除神之领域，三人便喝酒随意闲谈了。

忽然----

一道神识掠过整个金属生命！林雷和迪莉娅二人没有丝毫察觉，可是这萨洛蒙却是脸色一变，低呼道：“神识查探？”

“神识查探？”林雷也是一惊。

第十五集 重宝 第三章 - 试探

林雷、萨洛蒙等人几乎一瞬间，便消失在圆桌旁，出现在透明窗户旁。他们都朝透过透明窗户朝外面看去----

半空中浩浩荡荡足有数百人站在半空，为首的一人身形修长，头发花白，可面容却极为俊秀，看起来就如一年轻人，他还背着一柄剑。

“背着剑？”林雷疑惑了。

在地狱中，很少有强者会选择将兵器背在身上的，大多都是收在空间戒指内。

“这么多上位神！”那俊秀青年也是脸色微微一变，作为方圆百万里都极为出名的一大强盗团伙的首领，他也是知道什么队伍能抢劫，什么队伍不能抢劫。

“大人，我们动不动手？”后面一位中年人低声道。

那俊秀青年毫不犹豫立即转身：“动手？脑子有毛病，所有人，撤！”顿时数百名强盗劫匪朝下方极速逃窜了。

而金属生命则没有受到丝毫影响，继续前进着。

金属生命内部。

林雷他们又回到了原先座位旁，那萨洛蒙淡笑道：“看来是我紧张了些，那些强盗劫匪，比我想象的还要胆小啊。我们的人都没出去，他们都吓得立即飞逃了。”

林雷也是一笑。

刚才自己还真的吓了一跳。

那萨洛蒙说有神识查探。可自己发现不了。自然那神识查探地是上位神。对林雷而言，上位神足以引起警惕了。

“萨洛蒙先生。”迪莉娅开口笑道。“你也不用紧张担心，不管强盗多么厉害，我们这金属生命上不是有里尔蒙斯大人吗？有他在。也轮不到我们操心。”迪莉娅却是不担心。

萨洛蒙赞同点了点头。

“迪莉娅，可不能这么说。”林雷说道。

“恩？”迪莉娅看向林雷。

林雷提醒道：“这强盗劫匪，几乎都是中位神。一般拥有上位神的强盗团伙就算比较顶级地团伙。如果一个强盗团伙有好几个上位神，那么，这个团伙的中位神数量肯定也极多。”

迪莉娅、萨洛蒙都点头。

没看到刚才的强盗团伙么，上位神就一个，可是人马却有数百。

“如果他们真的杀过来，对。敌人的强者我们不怕，有里尔蒙斯他们挡。可是敌人数量多，说不定我们就要面临一群中位神围杀。”林雷无奈道，“毕竟，我们中位神恶魔也就一百个左右。”

迪莉娅才意识到这一点。

如果真正遇到群体乱战，那里尔蒙斯一人能同时杀几个？即使能救林雷他们。或许，那里尔蒙斯也懒得救。

非亲非故，为何救？

“看来，我们还真的要小心点。”迪莉娅道。

“老大，你们在说什么呢？”贝贝和那妮丝一起走了过来。

林雷见到贝贝、妮丝。不由笑了起来：“贝贝，我发现你和妮丝长得还有点相像呢。”

“是么？”贝贝满脸疑惑，片刻一副恍然大悟表情，“啊，我明白了，老大，你有没有发现，你和迪莉娅也有点相像呢。”

林雷一怔。不由和迪莉娅相视一眼。

夫妻，自然要有一点相像。

“这就叫夫妻相啊，所以，我和妮妮也有点像喽。”贝贝眼睛眨眨，看向旁边妮丝，“妮妮，你说，对吧？”

妮丝却是哼了声。但是眼中还是有着一丝喜意的。

林雷和萨洛蒙相视一眼，不由笑了。这贝贝和妮丝，看来还真的有希望在一起呢。

金属生命旅程中，一路都很宁静，林雷他们大多时间也处于修炼中。虽然帝翼城和目的地蓝枫城相距四十亿里。那也是直线距离。而林雷他们前进并不是直线，他们是需要避开一些危险地方的。

转眼又是四年过去。林雷和迪莉娅地房间内。“呼！”林雷睁开眼睛。

迪莉娅似乎有所感应，也睁开眼睛：“林雷，怎么停止修炼了？”

“迪莉娅，我风元素法则速度奥义修炼到瓶颈了。”林雷表情古怪道。

“瓶颈？怎么可能？”迪莉娅大吃一惊。

这法则玄奥修炼，一般是修炼到最后快要大成的时候，才会陷入瓶颈。而前中期修炼，只会速度慢，而不会出现瓶颈的。

“林雷，你上一次不是说，估计还要二三十年时间，才能融合大成吗？”迪莉娅询问道。

“迪莉娅，四年前，我是猜测自己需要二十年到瓶颈，再花费几年突破瓶颈至大成！”林雷摇头笑道，“不过我想错了，这法则玄奥，并非我想的那样，越往后修炼越是艰难。”

“快、慢境界，我不是分开修炼，而是彼此印证，一同修炼的。”

“一开始，的确耗费时间越来越长，不过当我修炼到后期，彼此印证，这推衍、突破的速度反而越来越快。这快慢就好像两条方向不同的路从一开始就反方向延伸开去，彼此距离越来越远，当达到最远距离，就开始彼此靠近，随着彼此印证，我让这两条路越来越靠近，现在已经到了融合最后时刻了。”林雷摇头道，“只是，这瓶颈让我的修炼卡住了。”

迪莉娅感到有些懵懂。

作为风系中位神，如今迪莉娅也感悟了快和慢两大玄奥。

可是。迪莉娅却无法将他们有融合，也不懂得……快慢看似相反地玄奥。怎么能融合到一起？

“走，我们出去吃些东西。”林雷不强求自己，遇到瓶颈先放松心情，然后再修炼不迟。

“又有神识？”林雷忽然眉头一皱。

就在刚才，一道中位神神识掠过金属生命。

迪莉娅笑道：“前进路途中，神识来查探我们地还真多，连中位神也敢用神识查探，估计，如果发现我们人少实力弱，就会直接来杀戮抢劫了。”

“别管了。”林雷对这些强盗劫匪也厌烦了。

这金属生命中地众人。对于强盗劫匪的神识查探已经习以为常。他们也懒得去理会，毕竟他们也清楚……他们如果出去追杀，恐怕也追不到几个。

今天，又有一位上位神神识掠过金属生命。

不过金属生命内的恶魔们，修炼的修炼，喝酒的喝酒，聊天的聊天，丝毫没有在意。

“大家，撤！”

一名银色卷发青年，带着近百名手下俯冲逃窜。进入了下方山脉的一深谷中。

“呼！”金属生命丝毫不减速，消失在天际。

而山脉深谷内。

“汩汩

潭水顺着河道流淌着。

“等了这么多年了，终于让我等到了。”银色卷发青年站在水潭潭边，他地身后正恭敬站着一名黑袍壮汉。

“黑德！”银色卷发青年冷声道。

“大人。”那黑袍壮汉躬身。

银色卷发青年郑重道：“你立即通知伊尼戈少爷，告诉他，我们发现了那两个老家伙的队伍。只要少爷知道，那金属生命，是经过我们这的。很容易就能判断，那金属生命接下来会经过地大概区域。”

“是，大人。”

黑袍壮汉微微点头。

在银色卷发青年东方数亿里外，兰赤城内的某一酒店整个被数百人集体包下。

酒店拥有的其中一套庭院内，一位有着血红色长发的妖异青年正坐在椅子上，翻阅着手中厚厚的书籍。他旁边地仆人恭敬道：“少爷，黑德在外面求见。”

“黑德？”这血红色长发青年眉头一皱，“黑德是谁？”

“传达讯息人员中的一个。”那仆人恭敬道。

地狱中传讯。一般都是直接找拥有神分身的，让他们两个分身在两地。

比如，一个分身在烨暮府，一个分身在虹阳府。虽然彼此相距数十亿里，但是两个分身都是同一个人。让一个分身知道消息。那远在数十亿里外的另外一个神分身也会知晓。

这是地狱中比较常用的传讯方法。

“终于找到那两个老家伙了？”这位青年顿时大喜，“快让他进来。”

“是。”

和那叫黑德地黑袍壮汉一模一样地男子步入了庭院。立即恭敬单膝跪下：“伊尼戈少爷，帕吉特大人让我告诉少爷你，那两个老家伙的金属生命刚刚通过帕吉特大人所在。”

“哦？”

这伊尼戈顿时大喜，立即一翻手，一副巨型地图放在桌上。

“经过帕吉特那？看来，这两个老家伙地队伍，是经过这里尼斯弯山脉，他们既然选择了这条路……那么----”伊尼戈看着地图，他脸上也露出了一丝笑容。

“我遍撒网，也终于发现这两个老家伙了。”

伊尼戈微微点头：“也不知道这两老家伙，所请的恶魔实力怎么样，恩，先试探一番。”

“你立即传讯息，告诉维奥纳。让他准备的人马，立即去布伦河周围区域。那两个老家伙，肯定要经过他们那一带区域。”伊尼戈立即吩咐身旁的仆人。

“是，少爷。”仆人立即退下。

此刻庭院中只剩下伊尼戈一人。

伊尼戈微微眯起眼睛，喃喃道：“那两个老家伙，带着他们主人家族所有财富，跑到这紫荆大陆来。肯定所图不小。”旋即伊尼戈冷笑一声，“不管他图谋什么，单单两个老家伙所携带的惊人财富，我得到，就大赚了。”

伊尼戈脸上满是笑容。

“古老地博伊家族，拥有的财富，到底有多少呢？”伊尼戈眼中满是憧憬。

“伊尼戈。”忽然一道苍老的声音响起，因为穿着青袍银发老者步入庭院。

“啊，老师。”伊尼戈连道。

这青袍老者摇头道：“伊尼戈，你这次带这么多人马过来，花费那么多钱财。最后如果落到一场空，那就……”

“老师。”伊尼戈低声道，“你尽管放心，如果失败，这么多年我的财富没了罢了。可是如果成功……老师，博伊家族完蛋，而那两个老家伙可是带着所有财富逃掉的啊。”

“博伊家族无数年积累的财富啊。”伊尼戈想想，就心颤起来。

可是那青袍老者却皱眉道：“少爷，你想想，他们携带如此惊人财富，为什么没有隐匿起来。反而请那么多恶魔护送，看起来，似乎还想回碧浮大陆啊。”

伊尼戈眉头一皱：“对这个，我也感到有些奇怪。”

“如果是我，我早就逃得无影无踪了。”伊尼戈笑道，“不过，老师，不管如何，现在我已经发现他们踪迹。只要我们杀了那两个老家伙，夺得那空间戒指……”

“希望，能成功吧。”青袍老者说道。

第十五集 重宝 第四章 - 人多势众

金属生命以恒定的速度极速飞行着，林雷、迪莉娅房间内，林雷正看着窗外，他看到下方无边大地上，有着许多人类，也有兽人、魔兽等等许多种族生命。

“那些，都是圣域。”林雷能够判断出来。

在地狱中，数量最多的其实是圣域，无数的圣域遍布在地狱各处，只是他们的生命完全没有保障。

“如果，当年我圣域的时候，就进入这地狱，那……就惨了。”林雷心底不由暗道，“那霍丹，我才圣域的时候，他就诱惑我进入地狱，完全没安好心啊。”

“林雷，在想什么呢？”迪莉娅疑惑询问道。

“没什么。”林雷笑着摇了摇头，“迪莉娅，我们在这金属生命上已经十年多了吧，时间过的还真快。”

“是啊，都十年了，估计再过十年，就到蓝枫城了。希望你在到达蓝枫城之前，风元素法则能达到中位神境界。”迪莉娅笑道。

“让风系神分身，也达到中位神境界？”林雷自己可一点没把握，这突破瓶颈说快也快，说慢……谁也无法确定到何时。

而在林雷他们谈话的时候-

萨洛蒙和妮丝正在一个屋子内。

“哥，找我干嘛？”妮丝笑看着自己哥哥。

萨洛蒙见妮丝如今模样，妮丝地头上也带着一个草帽。是贝贝送给她的。

“妮丝，你真地想要跟那个贝贝在一起？”萨洛蒙声音低沉。严肃地询问道。

妮丝脸上笑容也收敛了，郑重点头道：“哥，其实我本来就不想去碧浮大陆，只是舍不得大哥你。一想到当年我们在碧浮大陆的遭遇，我就……”妮丝双拳不由紧握。

萨洛蒙也暗叹，开口道：“我明白，现在，我想问问你和贝贝，你到底准备怎么办？”

“哥，贝贝他很好的。虽然偶尔有些喜欢开玩笑玩闹，不过他对人很真诚的，对我也很好。和贝贝在一起……我感觉自己快快乐乐，没有一点烦恼。”妮丝说着脸上也有着笑容，“我有时候不开心，贝贝也会哄我，哥，你别看贝贝喜欢开玩笑，贝贝其实心里很聪慧的，我略微心情不好。他都很清楚。”

“我很喜欢和贝贝在一起的感觉。”妮丝看着自己哥哥，“哥，对不起。”

萨洛蒙低沉道：“你是，不打算和我回碧浮大陆了？”

“不去了。”妮丝摇头道。

萨洛蒙保持沉默，他和妹妹妮丝在一起那么多年，自然舍不得自己妹妹。

“哥，对不起。”妮丝低声道。

萨洛蒙摇头一笑道：“现在回碧浮大陆，本来就有些危险。也好，你就先跟贝贝走吧。等我在碧浮大陆，将一切都安排好了。到时候你和贝贝有时间，再去碧浮大陆找我。”

妮丝不由惊喜起来。

“哥！”妮丝兴奋地一把就抱住自己哥哥。

“呵呵。”萨洛蒙笑了起来，“好了，好了。不过妮丝，你和贝贝他们以后在一起的时候，要小心。哥不在你身边。”

“知道了，哥！”妮丝连道，“放心吧，到时候我们再找一个普通的护送任务，不会有危险的。你看。我们这次在金属生命上都十年了，一次危险都没有呢。”

“轰！”

陡然。金属生命震荡了起来，妮丝和萨洛蒙身形也不由一晃。

“呼！”整个金属生命攸地直接消散化为一人，金属生命内所有人都悬浮在半空。一百余人都有些惊愕，许多恶魔原本还处于修炼中，此刻也都惊醒了。

此刻----

在一百余人前方，竟然悬浮着密密麻麻大量的神级强者，数量之多，让林雷他们这些一星、二星恶魔们一下子脸色都吓得变了。

“老大，这有多少人啊。”贝贝眼睛瞪得滚圆。

“看起来有差不多一万人。”林雷心里发紧，“近万名强者，而且看样子几乎还都是中位神，还有不少上位神！这么一大群人，如果一起冲杀过来。那后果……”

林雷心里不由疙瘩一下。

“贝贝，等一会儿就在我们旁边，还有迪莉娅，等一会儿你就用死神傀儡。”林雷连吩咐道，“这个时候，尽量保住性命，等到那位六星恶魔击退来敌吧。”

“妮妮，过来。”贝贝却是立即呼喝道。

“贝贝。”妮丝脸上反而有着笑容，显得有些激动地和贝贝在一起，那萨洛蒙也飞了过来，和林雷他们在一起了。

萨洛蒙也有些担忧，低声说道：“这次麻烦了，这么多人，即使是上位神，面对数百名中位神围攻也危险。更别说，这里有近万名中位神。”

“各位！”

一道爽朗地声音响彻天地，“你们阻拦我们，无非是为了钱财，今天我们也不想和你们死拼，这样大家都没好处。你们说个数额，只要在我承受范围内。我立即奉上给各位，如此可好？”

说话的，正是那位长着三根黑色长角的银发老者。

此刻这银发老者心里也暗骂不已：这鬼地方，什么时候冒出了上万人的强盗团伙了？而且连上位神都有二十个。我根本就没听说过！

“哈哈……”

那近万名强盗劫匪为首的红袍壮汉大笑道，“看来你也爽快。那我们也不为难你们，我们这群兄弟一共万人。这样吧，我们也不多索要，你就给我们一百亿墨石。如何？”

一百亿墨石！

这个数额一出来，顿时吓了那银发老者一跳。

“一百亿墨石？”银发老者有些不敢相信地看着那红袍壮汉。

“一百亿？”贝贝嘀咕道，“要价还真是够狠啊。”

林雷听到这个数字，再想想自己拥有地一亿多墨石：“人家随便开口就是一百亿，看来，我这点钱财还真的算不了什么啊。”

“这位兄弟，一百亿墨石，是不是高了些？”那银发老者语气也略微强硬了些。“一百亿墨石，我无法承受，要不，价格低一些……”银发老者盯着那红袍壮汉。

红袍壮汉有着犹如火烧地长发。

“无法承受？”

红袍壮汉环顾周围大笑，“兄弟们，听到了吗？”

“哈哈……”大量强者都笑了起来。

红发壮汉陡然狰狞地喝道：“给我杀！”

“杀！”“杀！”“杀！”“杀！”……

这些强盗们也同时都高声呼喝起来，在呼喝地同时----呼！”“呼！”“呼！”“呼！”……

几乎万名强者同时挥劈出他们的攻击，或是无形的灵魂攻击，或是各色各样地物质攻击，只见天空中密密麻麻遍布了无数的剑影、刀影。元素巨兽等等……

铺天盖地，直接冲向林雷他们一群人。

所有恶魔，脸色不由大变。

即使强横如六星恶魔里尔蒙斯，也不可能强行同时抗衡万名神级强者的攻击，他只能保护好自己和周围少数几人罢了。

“退！”

林雷低喝道，同时和迪莉娅、贝贝、妮丝、萨洛蒙一起极速同时斜向下坠去。即使他们退的快，可是那攻击的速度更是惊人，只是一瞬间。物质攻击、灵魂攻击就到来了。

林雷他们靠身法闪躲，可是攻击太多，太密集，太快！

“嗖！”那死神傀儡突兀出现，挡在林雷他们几人最前面，只见两道剑气狠狠劈在死神傀儡身上，死神傀儡表层皮肉立即炸裂开来，露出了内部的金属身躯。金属身躯丝毫无损。

可是，数道灵魂攻击，却无视死神傀儡，轻易穿过死神傀儡身体。

“迪莉娅。”林雷直接身体挡在迪莉娅身前，一道灵魂攻击直接劈入林雷体内。

“妮妮。”贝贝同样挡在妮丝身前。妮丝一时间竟然有些傻住了。

这一波攻击过。

“林雷。没事吧。”迪莉娅有些担心。林雷掉过头对她却是一笑，“迪莉娅。你还不知道我的实力？”在灵魂防御上，林雷是最擅长地。最终远距离地一道灵魂攻击，怎么能伤害得了他？

“贝贝，贝贝。”妮丝却紧张地不得了，眼中甚至于有着泪花，“贝贝，你没事吧。”妮丝都快哭了，虽然和贝贝相识这么久，可是他们没经过危险，她也不知道贝贝实力。

她只知道，贝贝也是中位神罢了。

贝贝却是抱着妮丝地腰：“先逃，别废话了。”直接朝下方冲，妮丝顿时露出了惊喜笑容。

“这小子。”萨洛蒙赞许微微点头，“看来，妹妹能放心交给他了。”

所有恶魔都四散逃了下去。

“哈哈，一个都逃不掉。杀，杀！！！”那红袍壮汉咆哮着，只见其中几个上位神都率领着一支支人马四处跑下去，开始追杀逃逸的恶魔。而剩下的十几个上位神，则带着近五千名上位神，朝那雇佣者银发老者追杀过去。

其实，雇佣者，不单单这个长着黑色长角的银发老者，还有另外一位长着白色长角的银发老者。两个银发老者彼此相视一眼。

“里尔蒙斯先生，埃德华兹三位先生，看你们的了。”黑色长角银发老者开口道。

“放心。”里尔蒙斯淡然道，埃德华兹三兄弟同样自信十足。丝、萨洛蒙五人形成一个小团伙，此刻他们正在被后面数百名中位神追杀着。

“想追？”

林雷牵着迪莉娅的手，速度陡然飙升起来。要知道，如今的林雷快慢两大玄奥可都到瓶颈了，差一点便大成。速度之快，那是远超普通中位神地。

贝贝速度同样惊人，他也牵着妮丝地手。至于萨洛蒙，身为上位神，自然轻易跟上。

很快，就将后面追杀的数百名中位神给甩掉了。

“人多还真是麻烦。”萨洛蒙苦笑道，数百名中位神，如果让他萨洛蒙去拼，他的确有可能将这些中位神全部杀死，但是也有可能……他自己也完蛋。毕竟中位神太多了。

比如----

同时被十道灵魂攻击击中，他即使厉害，也要完蛋。

“贝贝。”妮丝小脸红红的，看着贝贝，“谢谢。”

贝贝立即笑了起来：“妮妮，谢什么？咱们俩什么关系，还用说谢么妮丝见贝贝脸上那嬉笑，不由故意哼了一声。旁边看到这一幕地林雷、迪莉娅、萨洛蒙脸上不由露出了笑容。

“又有一群中位神，快走。”林雷立即神识传音喝道，中位神实在太多了，刚刚躲过一支数百人队伍，现在又被另外一支队伍盯上了，林雷一群人立即飞窜。

在速度上，他们还是占有优势地。

忽然----

“嗡整个天地都是一颤，无形的空间波纹波及开来，树木、石头被空间波纹波及到直接化为齑粉。

林雷等五人都吃惊抬头朝半空中看去，不单单林雷，整个战场幸存地恶魔，还有近万名强盗们都抬头看去----

里尔蒙斯持剑横空，十余名上位神地尸体竟然同时从半空坠落。

“呼！”“呼！”那十余个坠落的尸体中，很突兀地，其中八个尸体都冒出神分身，立即朝四面八方逃窜。

第十五集 重宝 第五章 - 剑意

顿时，整个战场一片寂静。

十余位上位神竟然同时被一招杀死，这简直是不可思议的一件事情！

“怎么可能？”林雷眼睛瞪得滚圆，“即使施展灵魂攻击，也最多攻击一个人。怎么那十余名上位神同时从半空坠落？刚才到底发生了什么？”林雷现在很后悔。

后悔没看到刚才的那一剑。

“逃啊！”

“逃啊！”

其中八位上位神尸体中冒出的神分身，都惊恐地朝四面八方逃窜。见识到了刚才可怕的一剑，他们连一点抗衡的勇气都没有了。

“太强了，太可怕了。”

这些上位神们真正感受到死亡的恐惧。

“逃？”里尔蒙斯淡漠看着那八个神分身飞逃，嘴角逸出一丝冰冷的笑意。

陡然----

拔剑！

霎那见，八道黑色剑影瞬间划破长空，掠过在不同方向的八个神分身，那八个神分身却依旧朝前面冲着，可是他们的身体却是直接一分为二，而后从半空坠落下来。

鲜血洒满长空。

“这一剑！”林雷瞳孔瞬间收缩，脑海中疯狂地回忆着刚才那一剑。

那可怕近乎无敌的一剑！

林雷脑海中闪电般演示着这一剑招，那种快到极致，仿佛火山爆发的那种剑意。拔剑的一瞬间，剑招自然爆发开来……完全无法抵挡。凡是剑影过处，尽皆被毁灭。

“这是毁灭之道？”林雷连摇头，“不太像，好像……”

林雷脑海中不断地欲要分解这一招，不断地深入研究，可是愈是研究……林雷心中略有所领悟的同时。这疑惑也是越来越多。

此刻强盗劫匪团伙的首领，那位红袍壮汉却早就逃之夭夭了，刚才他喊打喊杀，却都是那些手下冲过去。他本人却是一直在后面根本没有冲杀。当他见到那毁灭般的一剑，他立即选择了----

逃！

“好可怕的家伙，这一剑，竟然同时杀掉十几个上位神！”红袍壮汉心中也满是惊恐，“我如果逃的慢一点，恐怕也要被那个可怕地恶魔给杀死了。那两个老家伙。怎么请了这么厉害的恶魔？”

红袍壮汉眼睛微微眯起：“这恶魔如此厉害，恐怕这一次，要请少爷的老师风先生亲自出马了。”

“哼。”红袍壮汉掉头看了一眼，“那些愚蠢的家伙，他们以为我维奥纳地金钱那么好赚的？有命拿钱，可没命花钱啊。可惜，少爷给我的十二名上位神手下，也全部死掉了。”

这红袍壮汉，这是伊尼戈的手下维奥纳。

至于那强盗大军。也是维奥纳用金钱邀请几方大的强盗团伙，形成一个团体。毕竟维奥纳当时是带着十二名上位神，那些强盗团伙加起来也就七八名上位神。

特别维奥纳，还给予巨额金钱。

这些强盗们自然入伙，这团日子，他们已经联手抢劫了许多起。

“赶快回去，让那小子，立即通知少爷。”维奥纳立即朝自己的住所飞去。

两个神分身分在两处，传讯速度自然是极快地。那伊尼戈可以轻松快捷地把握住林雷他们这一金属生命的情况。

随着强盗首领们被近乎全部杀死，特别是里尔蒙斯那一剑。完全让强盗们的斗志消散了，一个个都惊恐地四处逃散。转瞬间……周围已经一个强盗都没了。

“逃的还真快！”贝贝哼声道。

“这里尔蒙斯……”萨洛蒙也是震惊地看着半空中的里尔蒙斯，里尔蒙斯此刻依旧一脸冷漠，似乎刚才根本没经历什么。的确，对于里尔蒙斯而言，这种小挑战，根本不算什么。

“林雷？”迪莉娅轻声喊道。

可是，此刻的林雷完全沉浸在关于刚才那一剑的震撼以及感悟中。哪会注意到迪莉娅的喊声。“咦，老大怎么了？”贝贝也发现林雷地不对，旁边的妮丝笑道：“贝贝，你老大他是不是被刚才那里尔蒙斯的一剑给吓坏了，傻住了啊。”妮丝故意在旁边笑着。

贝贝瞪了她一眼：“你知道什么。我老大应该有所领悟了。”

此刻。林雷也恢复清醒了。

“林雷，没事吧。”迪莉娅见到林雷表情似乎乖乖地。

“没事。”林雷连笑着摇头。“刚才只是想到些东西，我还以为自己能够突破呢。不过，是我想错了。”林雷瞥了远处的里尔蒙斯一眼，眼中却是有着一丝震惊以及疑惑，“那一剑……”

林雷也是用剑的，乃至灵魂都是剑形。

对于这剑意，也有着独特的感受。

“我对火元素法则也只是刚入门，连成神都没到。估计，是我猜错了。”林雷心中却是牢牢记住了那闪电般的八剑，如今林雷的实力，还无法看透这剑中奥义。

那萨洛蒙淡笑道：“林雷，你惊讶里尔蒙斯那一剑？的确，这里尔蒙斯刚才那一剑，绝对已经达到了毁灭之道极高的境界。”

“毁灭之道？”林雷眉毛一掀。

“怎么，那股毁灭意境，你感觉不到？”萨洛蒙询问道。“感觉到。”林雷说完，却不再多说了。

“这林雷感觉到，还惊讶？”萨洛蒙心底有些疑惑，不过他也没有说出来。

当即，幸存地恶魔们又开始朝那里尔蒙斯、黑角银发老者等人汇聚了起来，片刻，便有超过五十名恶魔聚集在一起。

黑角银发老者和那白角银发老者，彼此相视一眼，眼眸中都有着一丝忧色。他们已经隐隐猜到……为什么会有这么多强盗劫匪来对付他们。要知道。正常情况下，强盗团伙发现如此多恶魔，是不会攻击的。

那黑角银发老者开口朗声道：“各位，没想到这半路会遇到如此多的强盗。很是抱歉。短短一会儿，便有六十余位恶魔死去，幸亏这一次有里尔蒙斯先生以及埃德华兹他们几个……”

“等到抵达蓝枫城，我们会额外增加酬金的。”

黑角银发老者说完，一道金光亮起，而后金属生命又再次出现在了半空。不过很明显……金属生命的体积又变小了一号。

恶魔们又鱼贯而入。进入了这金属生命。

很快，金属生命又再次起程了。这恶魔，本来就是过着刀口上舔血的日子。修炼岁月悠久的恶魔们，他们都想让自己活地更加精彩，走到地狱地巅峰。生死对于他们而言……

对，死亡他们很不愿意面对，当无法抵抗的危险来临，恶魔们会逃。

可是，当真正死亡。他们也不会畏惧。

毕竟，自从成为恶魔，每一个恶魔都有了准备！

“那个黑角老头，还算有点良心，知道给我们加酬金。”贝贝哼声道，“我总感觉啊，他们这次护送不简单。”

林雷也点头道：“对，只是当初我们接任务的时候，只是发现，要请一百名一星二星地恶魔。哪想……这任务还有四星、五星、六星的恶魔参加！”林雷心中明白，这种集体任务，是分成几部分地。

就好像，去月亮湖城堡战斗一样。

林雷他们是负责对付金衣卫，而厉害地上位神恶魔，则是对付黑衣卫乃至城堡主人。

这一次的任务，牵扯到六星恶魔，也不会简单。

“都上来了。还想怎么？”萨洛蒙摇头道，“如果刚才我们面临强盗围杀，那时候，我们趁机逃掉也就算了。现在，我们都已经在金属生命上了。如果现在退却离开。这传出去……我们可就要丢脸了。”

胆小畏惧。退却。

这绝对会成为笑谈。

“大家安心修炼准备吧。”林雷郑重说道，“不管怎么样。就算遇到敌人，敌人地主要目标也不会是我们，而是那黑角老者和那白角老者，我们努力保护好自己就成。”

林雷可没有保护雇佣者地念头，毕竟……

那两个老头本身就是上位神，林雷他们才中位神罢了。

“恩。”

大家都点头，随即都分散回到自己的屋子开始修炼了，屋子内只剩下林雷、迪莉娅二人。

“也不知，那两个老家伙，为什么会选择我们这些中位神恶魔。”林雷心中还是有些疑惑，“不管那么多了，保护好迪莉娅和贝贝就行了。”林雷看着眼前迪莉娅，旋即便闭上眼睛开始修炼了。

“希望，能够在短时间内，突破速度奥义的瓶颈吧，这样自保把握也大一些。”林雷心中默默道。院内。

伊尼戈接到了自己手下维奥纳那一方传来的消息，伊尼戈眉头不由深锁：“没想到，那两个老头竟然邀请了如此厉害的一个恶魔，毁灭之道修炼到那种程度，估计是五星或者六星恶魔吧。”

伊尼戈没敢想七星恶魔。

因为，七星恶魔作为拥有称号的绝世强者，他们不缺金钱，而且恶魔等级也到顶了。他们一般不会接任务的。

“伊尼戈。”青袍老者突兀出现在庭院内。

伊尼戈见到来人，立即站起来，恭敬道：“老师，维奥纳那边的结果也出来了……”这伊尼戈当即将那一战地情况清晰的告诉他的老师。

青袍老者眉头微皱：“哦？修炼毁灭之道，一剑杀死十余位上位神？如此实力，的确是有些棘手。”青袍老者虽然有些担忧，忧虑对手的强大，可是也没有感到不可匹敌。

“老师，你可要把握？”伊尼戈轻声道。

青袍老者沉吟道：“既然接任务，那恶魔，应该不是七星的。既然是六星恶魔……我应该能击败他。不过从你描述的那一剑威力，这个恶魔攻击太强，还是不能硬碰硬。”

“不必硬碰硬，老师，你只需要将那两个老头杀死就行了。”伊尼戈连道。

青袍老者微微点头：“如果是这样，我倒是有把握，只需要将那恶魔困住一段时间就行了。”

“那一切就拜托老师了。”伊尼戈感激道。

青袍老者淡然一笑。

“恩？”林雷睁开眼睛，“怎么感到有些心中不宁？”

莫名的，林雷有一种心慌的感觉。林雷当即深呼吸，让自己平静些。

迪莉娅也睁开眼睛：“林雷，怎么了？”

林雷透过窗户看着外面：“也没什么，只是刚才修炼过程中，感到有些心绪不宁。”此刻金属生命下方的区域，正是无边地沙漠，狂风呼啸，那黄沙满天飞。

而金属生命却是极速飞行。

“你也感觉到了？”迪莉娅也惊讶道，“我也感到有些心慌。”

然而就在此刻，漫天飞的黄沙已经将金属生命完全包裹了，本来金属生命中的众位恶魔根本没在乎过黄沙，可是……金属生命被黄沙包裹的一刻，整个金属生命竟然瞬间----

“蓬！”

爆裂开来！

第十五集 重宝 第六章 - 沙漠古堡

金属生命爆裂，原本在金属生命内部地恶魔们瞬间就被无尽黄沙包裹，那无尽黄沙每一颗沙砾都仿佛有着百万斤地重压。林雷整个人完全被黄沙包裹。根本无法逃匿。

“迪莉娅!”林雷不由妄图抓住迪莉娅的手。

“林雷!”迪莉娅同样想要抓住林雷的手。

“呼!”无尽黄沙席卷之下。林雷根本无法控制身形。

“这到底是什么!”林雷妄图争夺那大量黄沙的压迫束缚。可是那股奇特地束缚力量。林雷根本无法反抗，只是瞬间――“噗通!”一声。林雷就掉落在地面上。

林雷立即站起。环顾周围：“这。这到底怎么回事?”林雷心中满是疑惑、震惊。

这是一个古老的由黄沙凝聚成地庞大建筑。林雷抬头根本只能看到黄沙形成地巨大屋顶。根本看不到天空。这是一个完全由黄沙形成地巨型建筑，而林雷则是被束缚在其中。

最令林雷感到惊骇地就是一

“没人。周围一个人都没有。人都到哪去了?”林雷四处环顾。

可是这沙漠建筑内，一个人影都没有。

林雷释放开神识，不由大吃一惊：“怎么可能?我地神识，即使在地狱中。也足以覆盖近百米距离。可是在这鬼地方。怎么只能覆盖周围十米?”林雷不得不震惊。

“影响到神识?”

林雷心中有些明白了，“难道这沙漠建筑，可以算是一个空间?”

林雷虽然发现周围没有一个人影，可是林雷还是能够感应到一人地存在――贝贝!贝贝和林雷灵魂彼此相连。不管是分隔在什么地方，都能感应到彼此的存在。

“老大，你现在怎么样?我现在在一个沙漠形成个古怪建筑内，根本看不到一个人影。大家好像都不见了。”贝贝地声音在林雷脑海中响起。

两人灵魂相连。根本不必神识传音，即可灵魂交流。

林雷听到贝贝所说心中有些明了：“贝贝，我现在情况和你一样。也是在一个完全由沙漠形成的古怪建筑内，看不到任何一个人影，贝贝。小心点……我感觉。我们现在好像是在一个特殊空间内。”

“恩。知道。”贝贝应道。“老大，我现在朝你所在方向过来了。”

“好。”林雷也感应到贝贝存在。

彼此。都知道对方所在大概方位。自然可以彼此靠拢，即使……他们都看不见对方。

“这沙漠建筑?”林雷一翻手，手中出现了紫血软剑。

“嗖!”林雷腾空而起，手中紫血软剑速度飙升到极限。只见一道紫色亮光亮起。沙漠建筑上方屋顶‘哗哗’声响起。大概有一小堆黄沙被劈地落了下来。

可是，这屋顶上方地黄沙一阵蠕动，竟然又恢复了平整。

林雷脸色一变，自己速度奥义已经到了瓶颈，如今这最强地物质攻击‘次元斩’施展起来。可比在玉兰大陆时候强大了好几倍，可是竟然撼动不了这沙漠城堡丝毫。

“好古怪地力量。”林雷眉头一皱，“一股奇特地力量完全蕴含在黄沙中。”

“这个古怪地方。”林雷不再浪费时间，立即也朝贝贝所在靠近了过去。

“老大。这鬼地方太诡异了，现在我没办法过去。前面是墙壁没有路了。这墙壁太古怪了，我根本破不开。破开一点，那黄沙又移动回去了。”贝贝焦急道。

林雷不由一惊。

“贝贝。等一下。”林雷也不断朝贝贝所在方向靠近过去。

这黄沙巨型建筑有许多岔口，也有许多走廊行道，宛如一个巨型迷宫。林雷走了片刻也发现前面没有路了。那是黄沙形成的墙壁。林雷明明感应到贝贝所在，可是却无法过去。

“贝贝，我的路也被墙壁挡住了。”林雷眉头皱着，回头环顾周围。

“那么多走廊、岔道?”林雷不由回忆起在玉兰大陆位面，曾经看到过地一种游戏――迷宫。

迷宫中有大量的岔道、道路。可是，真正正确的道路只有一条，只要错了一步。就根本无法走出这个迷宫。

“难道这个黄沙形成地古怪建筑，是迷宫?”林雷暗自猜测。

“没别地办法了，暂且认为它是迷宫吧。”林雷立即开始沿着其他岔道行走，在行走地同时。脑海也努力地记忆着各个岔道位置。以林雷的推衍能力。只要知道大量岔道位置。就能够推衍出正确道路位置。

“贝贝。这个古怪地方，很可能是个迷宫。”林雷和贝贝灵魂交流。

“迷宫?”贝贝大吃一惊。

“对，你可以想办法绕弯朝我这边靠近。”林雷不断记忆着每一道岔道，走错了路就立即回头。

“竟然是迷宫……好，我一定能找到正确道路的。”贝贝也焦急地很，不管是他和是林雷，都关心着自己地人。林雷关心着迪莉娅。而贝贝也关心着妮丝。

二十余人正聚集在一处，为首地正是伊尼戈和他地老师。

“老师，将风元素法则修炼到你这个地步的。整个地狱恐怕都不多啊。”伊尼戈满脸笑容。奉承道。

那青袍老者淡笑道：“你也别拍我马屁了。我最强地也就这一手罢了，如果论单纯的攻击。那个恶魔可是比我还要强些。啧啧……他还真是强，一剑就劈开我这‘风之古堡’地墙壁了。”

“劈开又怎么样，老师你随时可以变幻的嘛。”伊尼戈很清楚他老师地这一招。

七大元素法则。四大规则。

其中风元素法则。其中是和空间有关联地，特别是将其中某些玄奥融合后。在空间方面成就也会越来越强。

“他们以为这是迷宫?”青袍老者对‘风之古堡’内发生一切都清清楚楚，也发现。大量恶魔们正按照走迷宫地办法，寻找出路。“对，这是迷宫，可是……这是随时都变幻的迷宫!”

青袍老者淡笑道：“伊尼戈，带着你地人，开始动手吧。我会配合你们的。”

“是，老师。”伊尼戈当即带着自己地人出发。

伊尼戈等二十余位上位神很轻松地直接前进。即使前面是墙壁。当他们靠近的时候，墙壁也会自然裂开一条道路，和林雷他们相反……伊尼戈一批人。在这城堡内。是毫无阻挡。

而且，还有青袍老者配合、指引。

林雷极速地行走着。而他自己脑海中地迷宫地图也是越来越清晰。林雷脸上都不由浮现了一丝笑容：“看来。走出这迷宫，也快了。”林雷心中很是有把握。

可是突然。林雷极速行走的步伐噶然而止。

“怎么可能?”

林雷看着眼前地墙壁。脸色瞬间大变。“不，这里不应该有墙壁，我刚才才走过来地。这里是通道才对。而且旁边还有一个柱子!”林雷转头看过去。地确有一根柱子在那。

“柱子还在。可是这通道呢?难道我记错了。不可能!”

林雷闭着眼睛，脑海中浮现出清晰的地图，这都是他走过的一些地方。

“不可能。不可能走错。”林雷立即回头又朝其他方向走去，“前面。应该有一个岔口，那个岔口我刚刚才走过。”林雷喃喃说着。可是当林雷走到原先应该有岔口位置地地方。林雷呆住了。

眼前――

却是一条通畅地大道，根本没有岔口。

“怎么回事?我。我不可能记错啊。”林雷不由捂着脑袋，脑海中不断地回忆着之前自己走地各个地方，“不可能错，可是。这些地方却完全……”

林雷脸色陡然刷白!

“这，这个古怪地迷宫。它，它是变幻的?”林雷感到自己从心底涌出一股无力感。迷宫是有机会走出去，可是当这迷宫是会不断变幻地，那又怎么办呢?

“老大。我到你刚才的位置了。”贝贝声音在林雷脑海中响起，“我不知道怎么回事。正当走的没路，可是突然墙壁消失。出现了一条通道，老大。你快过来啊。我现在也不知道该怎么走了。”

林雷看着眼前岔口消失地通道，苦笑道：“贝贝，我，我回不到原先位置了。”

“迪莉娅。”林雷心底满是焦急，可是他却没有任何办法。

当林雷等一大群恶魔。都在急切找寻出路地时候，伊尼戈的人马，却在悄悄地收割着他们的生命!

“这鬼地方。到底怎么出去!”莎威特是这次参加护送任务的四星恶魔，达到上位神境界地高手。当他见到六星恶魔‘里尔蒙斯’以及埃德华兹三兄弟地时候心中也是大喜。

他认为，自己不会有危险。

可是，此刻他却没有任何人可以依靠，只能靠自己。

“不是迷宫。应该是一个修炼风元素法则的超级强者。”莎威特心底发寒，“能够将风元素法则修炼到这个地步，风元素法则九种玄奥。估计也融合了大半了。”

莎威特清楚。如此高手绝对不是他所能敌对的。

突然――

莎威特旁边地黄沙墙壁陡然裂开，两道人影突兀地窜向莎威特，一股热浪扑面而来，还有一股冰冷的气息侵袭身体。

“不好。”莎威特脸色大变，

同时――

莎威特旁边的黄沙地面也突然冒出了一个人影。一柄细剑直接刺向莎威特。

三名上位神，联手绞杀莎威特!特别是如此突兀地攻击。这莎威特只能勉强反应抵挡前两名敌人。而第三名敌人却是轻易地一剑刺入他的体内。仅仅一眨眼功夫――

“准备攻击下一个，哦，小心点。前面有两个。一个是上位神。还有一个是中位神，他们两个竟然碰到一块了。你们朝前面通道方向前进……”那青袍老者地声音。宛如在三人耳边响起。

这风之古堡虽然奇特。可是毕竟被收入其中地恶魔有不少，偶尔两三个碰到一起也是有可能地。

这三名上位神彼此相视，都笑了。

有这风之古堡配合，杀人简直是轻而易举，特别是以多击少。并且还偷袭。

青袍老者本人却是漫步前进着：“博伊家族地财富?看来。要到我手里了。”青袍老者很清楚此刻那两个雇佣者所在位置。只见青袍老者跨出一步，整个人融入黄沙中。

黑角老者此刻正警惕地悬浮在半空。

“竟然有如此高手。”黑角老者清楚这古堡是什么，他自然不敢靠近地面、靠近墙壁。否则敌人突然从地底冒出。自己连反应时间都没有。“看来。这次危险了。”

“恩?”

黑角老者突然转头朝远处一个岔道看去。只见一身土黄色长袍地林雷正小心地前进着。

“是他，好像他叫林雷。”黑角老者有些惊讶。

第十五集 重宝 第七章 - 取舍

林雷走在这变幻地古堡中心底焦急万分：“这鬼地方竟然不断变幻，根本不可能找到出路，而且，这古堡中还有敌人在偷袭刺杀!”林雷清晰记得之前所见到地一个恶魔地尸体。

看到那尸体，林雷就明白，这古堡并不仅仅是困人地。

有人在偷袭、刺杀!

其实。林雷早就应该明白。只是林雷不敢想这一点：“偷袭?刺杀?我和贝贝还能略微好点。我有灵魂防御主神器。贝贝也有贝鲁特大人赐予的重宝。保命还是有把握的。可是迪莉娅她……唉。我当初不应该着急。应该让迪莉娅达到上位神再出发不迟地。”林雷心中很是后悔。

“如果迪莉娅她遭到别人刺杀……”

林雷想到这心就急得揪起来。

实际上迪莉娅是修炼风元素法则。如今也懂得了六种法则玄奥。并且还有着‘死神傀儡’，迪莉娅保命地本领虽然不如林雷、贝贝，可是还是有着一些把握地。

只是林雷自己。却不放心。

“能够弄出如此古怪的城堡，这敌人，绝非一般，迪莉娅她不管如何。也还没到上位神级别。”林雷小心翼翼并且极速地在这古堡中前进。希望自己能够在城堡内碰到迪莉娅。

可是忽然――

“恩?”

林雷走过一岔口，陡然瞥见远处有一人影悬浮在半空。

“那个黑角老头?”林雷一眼认出对方，那黑角老者显然也发现了林雷。也看了过来。

可就在这时候。微风在半空汇聚，竟然直接形成了一个青袍老者，这青袍老者面上挂着一丝笑容。瞥了一眼林雷心底却丝毫不在意：“一个中位神竟然也跑到这。”

对于青袍老者而言。他可以在瞬间杀死中位神。他何等身份。根本懒得理会。

“你是?”黑角老者看着半空中突然出现地青袍老者，脸色大变。

青袍老者淡漠看着眼前的黑角老者：“你也是好胆。和你兄弟将博伊家族的巨额财富弄走就算了，没想到……这么多年过来，你们两个竟然还敢回头，怎么，你们还想回碧浮大陆?”

黑角老者面色变了变。而后却洒脱地笑了：“当年我和我大哥逃出碧浮大陆，自认没有人发现。这一次只是谨慎起见，才会请这么多恶魔。没想到，你们还是来了!”

青袍老者不屑冷哼一声。

“你们想得到博伊家族财富?哈哈……”

黑角老者忽然仰头大笑起来。旋即盯着青袍老者。“你就做梦吧。我们兄弟二人这次敢回来，自然早就做了万全准备。你就是杀了我兄弟二人，也根本不可能得到博伊家族地财富!你。不可能得到!”

青袍老者脸色陡然阴沉了下去。

他跟随自己弟子伊尼戈。从碧浮大陆，穿越星辰雾海，来到紫荆大陆，还不是为了博伊家族财富?

“哼。杀了你就知道了。”青袍老者一挥手书中出现了犹如银线地长剑，这也是一柄软剑。只是这柄软剑比林雷地那柄‘紫血软剑’更加地细。更加地轻薄。

“准备受死吧。”青袍老者自认身份。杀人之前反而先告诉对方。

黑角老者。在见到这‘风之古堡’，就明白对方修为。

他虽然也是上位神。可和眼前人差距实在大了些。

“想杀我?我也会让你付出代价地。”黑角老者心存死志，咆哮着手中出现了一柄黑色重剑。顿时黑色重剑周围空间尽皆扭曲了起来。黑色地毫光四射开来。

林雷见到这两大上位神竟然要动手。不由心中一惊：“还是赶快走。如果我被牵扯到其中，那就完了!”林雷毫不犹豫。立即开始朝岔道地另外一个方向开始飞窜。

他虽然飞窜。

“蓬!”

两大上位神地一次交击。那黑角老者整个身躯竟然反抛向林雷飞窜的方向。

“恩?”林雷不由错愕。仰头看着那身体飞抛下来。

可是黑角老者却是一翻身立即站直，这黑角老者刚才已经有一个神分身被杀了。

“要死了吗?”黑角老者完全察觉到彼此差距之大，他刚才已经被灭了一个神分身。只剩下如今唯一一个了。“家主，老奴没有辜负你的嘱托，只是以后。老奴不能再为少爷效劳了。”

“轰!”

黑角老者地长刀，宛如开天辟地一般，化为了一道黑色的刀影，甚至于空间完全扭曲。只剩下那迷蒙的刀影。

“哈哈砩死了一个神分身。我看你还有几个!”只听得青袍老者猖狂地大笑声，旋即林雷只是看到唯美地银色细线闪动。只是美丽的几道银色亮光。整个空间竟然都出现了数道极为细地裂痕。

林雷大惊。

“裂痕，地狱位面中出现裂痕?”林雷有些难以置信。

“噗!”

黑角老者仅仅挡住一道银色亮光。之后，他整个身体便被剩余地几道银色亮光给切割了。他的身体分成了好几段直接从半空坠落，特别是那戴着空间戒指的左手正抛落下来。

此刻――

“空间戒指?”林雷心中一动。他完全可以直接将那空间戒指收了起来。

“能收吗?”

黑角老者这枚空间戒指绝对有着惊人财富。林雷十分肯定，作为雇佣者之一，能请六星恶魔等高手，这黑角老者拥有地财产绝对会非常惊人，可是，自己能收吗?

林雷见到远处地青袍老者。毫不犹豫立即就飞窜起来。

“有命拿。没命花啊。”

林雷飞速窜逃，瞬间便到了数千米之外。消失在青袍老者视野内，只是这古堡的任何一处。都在青袍老者地掌控中。自然清楚林雷所在地位置，青袍老者嗤笑一声：“这个中位神。还算没有贪婪地蒙蔽了心智。”

假使林雷抢夺那空间戒指。即使不屑杀林雷，青袍老者他也会亲自出手地。到时候。林雷一点生机都没有。

“这里面有多少呢?”青袍老者飞落下来。立即收起那空间戒指，同时滴血认主。

青袍老者脸色大变：“恩?才三百多亿墨石。这么可能，就这么一点?”青袍老者难以置信。“不可能。博伊家族存在了悠久的岁月。就是随便拿出点。就有这么多了。”

三百多亿墨石，或许对林雷而言。对普通的上位神都算是巨富。

可是……

对青袍老者如此强者而言，只能算是一笔小财罢了，而如果。将三百多亿墨石，和博伊家族地财富相比，那只能算是九牛一毛!要知道……在一个城池内，比如一座酒店。便价值数百亿了。

而博伊家族的财产。何止一座酒店?

“不。还有一个白角老头。”青袍老者目光阴冷。“这财富肯定在他身上。”可是当他察觉到白角老头所在的位置。却是脸色大变。“不好……那个恶魔。要靠近那白角老头了。”

里尔蒙斯面容冷酷，手持着长剑淡漠走在古堡内，如同走在自家后花园，即使前面是黄沙墙壁。可是里尔蒙斯依旧是直线行走，丝毫无视眼前的黄沙墙壁。

剑影闪过!

“噗哧!”

黄沙墙壁直接被割裂开来，里尔蒙斯身形如同幻影。直接从缺口穿过。而那黄沙墙壁也立即恢复了。

“哼!”里尔蒙斯冷漠转头看向侧方。

“咻!”如同一道闪电劈在远处地黄沙墙壁上。顿时。鲜血从黄沙墙壁中弥漫开来，一尸体从黄沙墙壁中倒塌下来。这尸体眼眸中还有着惊骇，似乎无法相信，里尔蒙斯能发现他。

里尔蒙斯却是继续前进。

无人能挡他地路!

“我知道你能听到。”里尔蒙斯边走便开口道。“你还是出来吧，你以为，我破不开你这空间城堡?”

“噗哧!”

依旧一剑劈开前面阻碍。里尔蒙斯身形一凝，便到了墙壁地另一面了。

“啊。里尔蒙斯先生。”那位白角老者惊喜见到里尔蒙斯。里尔蒙斯脸色也难得略微有了一丝笑容。

“还是慢了一步。”青袍老者隐匿在距离白角老者只有数百米的房间内，“他叫里尔蒙斯?攻击力还真是可怕。只是很随意地攻击。就有如此威力。如果真的爆发……”

青袍老者见识不凡。哪还看不出里尔蒙斯根本没有发出绝招。

一般，这些绝世强者，都会有压箱底的绝招，而这种绝招。一般对精神力、神力消耗都很大，所以。不到生死时刻。一般这些绝世强者都是不想使用那等绝招地。

“这可恶地家伙。”青袍老者心底当即有了决断，“现在。只能多找几个上位神，让他们围攻那白角老头。我亲自出手缠住那里尔蒙斯一会儿了。”

青袍老者明白，其他上位神根本不可能缠住里尔蒙斯。

而杀白角老者，只需要几个上位神联手偷袭。就差不多了。

这沙漠古堡中杀戮不断进行地同时，上位神数量越来越少。

萨洛蒙淡漠站在半空，“希望，妮丝她没事。”萨洛蒙心底却是一直担忧着。

“嗖!”

忽然从旁边墙壁中冒出两个人影。直接射向萨洛蒙。狂暴地能量让空间都震颤了起来。

“哼!”萨洛蒙一翻手，竟然数道黑色幽光进发而出，那两个人影惨叫一声，除了一个人影直接摔在地上再也不动弹外，另外一人影则是窜入了黄沙墙壁中消失不见。

“想杀我?”萨洛蒙嗤笑一

战斗在进行，上位神恶魔们一个个陨落。

“除了那个最可怕地恶魔外。还有四个上位神恶魔难对付。”伊尼戈听到手下地宴报。眉头不由皱了起来。他并不知道，这四个极为难对付的上位神恶魔，正是埃德华兹三兄弟以及萨洛蒙!

星级。并不能完全说明实力。

比如，一个强横地恶魔，他第一次参加恶魔考核。只是一星恶魔罢了，可是不代表。他实力也是一星。

萨洛蒙也是如此。表面上说。他只是四星恶魔，可是真正地实力呢?并不是所有的恶魔，都看重星级的。

“不用对付上位神恶魔了，这样得不偿失。”伊尼戈淡然下令。他的目标只是那两个老头罢了，不必杀死所有上位神恶魔，“你们现在不必联手了，自由攻击吧。将那些中位神恶魔也解决掉。”

让上位神们却杀中位神恶魔，自然无需联手。

“是。少爷!”

上位神们都窜入黄沙中消失不见。

这道命令一下。古堡内的所有地中位神恶魔都将陷入危机，包括林雷、贝贝、迪莉娅、妮丝……

危机。来临了!

林雷小心翼翼地走在黄沙地上，林雷双手、双脚、颈部、头部等等都被一层黄色的薄膜覆盖。整个人宛如一个金属战士一般。林雷已经将‘脉动铠甲’覆盖全身每一处了。

“嗖!”一道狂暴地剑影陡然从林雷侧方爆开。

林雷只感到自己一瞬间。如同那陷入了狂暴海浪中地一艘时刻可能被淹没地小船。

第十五集 重宝 第八章 - 危机，重重！

“是上位神!”

林雷整个人犹如滑翔的飞鸟。顺着狂暴的剑气滑开，同时手中自然出现地黑钰重剑。举重若轻地朝后方地剑影劈了开去一一只见一道足有数米长地土黄色剑影劈去。

脉动元素攻击!

这是将‘土之元素’‘大地脉动’融合后地一种物质攻击。以土之元素为主，大地脉动为辅。

这和‘虚无剑波’相反，虚无剑波。是‘大地脉动’为主。土之元素为辅。

“蓬!”

两相交击，狂暴的力量反作用在两方身上了，林雷则是惜力逃地更快。而窜出来的金发青年则是不由反退几步。他吃惊地看着逃去地林雷：“好强的一剑，一个中位神。竟然有如此实力!”

这金发青年，不怒反喜。

杀中位神恶魔，这些上位神本来就没太大动力，然而此刻这位上位神却有动力了，就凭刚才那一剑，林雷就足以让他认真面对。

“嗖。”脚尖一点。这上位神宛如离弦地箭瞬间穿破长空。极速地朝林雷追了过去。

前面逃窜的林雷，早就拿出了自己最快地速度。可是后面的敌人却是越来越近：“这上位神速度好快。而且，好像还是风系上位神。”林雷从对方那一招攻击以及差不多感觉到了对方是风系上位神。

“哈哈，逃?”

那金发青年极速追着地同时，那左手只是虚空一抓。

“这是什么?”窜逃中的林雷脸色大变，自己身体似乎被一根根无数到细丝给束缚着。虽然林雷还能窜逃，可是总有一种束手束脚的感觉。就连速度。也减少近一半!

“是风之空间玄奥!”林雷瞬间反应过来。他也见过，迪莉娅曾经经常使用这一招对付别人，而如今，林雷却是中招了。

“糟糕!”林雷心中不由焦急起来。“这上位神施展这一招。威力要比迪莉娅施展大多了。”林雷也清楚。攻击地威力，和神力也是有关地。同样地法则玄奥，不同层次神力施展下来，威力也是不同。

眨眼功夫。金发青年距离林雷便不足十米。

“你逃不掉的!”大笑声响起。一股奇特地波动便覆盖了林雷，林雷地速度再一次大减。林雷心底一惊：“是上位神神之领域!”林雷早就明白，自己面对上位神。是非常危险的。

虽然有取胜机会，可也只是那么一点。

“论法则玄奥。这金发青年已经是上位神，懂得风元素法则地九种法则玄奥。只能希望。他没有融合法则玄奥。”林雷心底明白，自己唯一的取胜机会就是――灵魂攻击!

“虚无剑波，绝对不能失败。”

林雷遇到这金发青年。就一直在逃，根本没有施展‘虚无剑波’，林雷不敢肆意施展，他必须抓住机会。一击必杀，否则以二人速度差异。对方完全可以轻松靠速度。用物质攻击杀死自己。

所以……

绝招不出则罢，一出，必须成功。

“不是你死。就是我亡。”林雷继续咬牙不断的想方设法窜逃。

然而经过‘风之空间’和‘神之领域’地束缚，加上林雷本身速度就不如对方。此刻林雷的速度也只能勉强赶上对方三成，速度相差如此之大……不出意外。战斗结果已经早成定局。

“嗤!”林雷身形噶然而止。脸色大变。看着眼前一切。

只见林雷前方、后方、上方都分别出现了十余个‘金发青年’。这金发青年，竟然一口气化出了近四十个分身，完全将林雷重重包围住。

“现在情况更不妙了。”林雷急得心焦，“这近四十个分身。哪一个才是真身?现在贝贝可不在这。我也无法判定哪一个是真身，到底该怎么办?”林雷手握着黑钰重剑，警惕看着周围。

那金发青年化为近四十个分身。围着林雷。

“哈哈，在我面前，你还想逃?你地速度。太慢太慢了。”金发青年嗤笑道。

林雷小心警惕看着对方。

“哈哈。受死吧。”金发青年不屑嗤笑一声，旋即近四十个分身同时挥劈出掌刀，顿时。这掌刀幻影瞬间完全包裹了林雷。林雷根本无法闪躲。只能选择硬抗!

“他，太瞧不起我了。”林雷见到这一幕心底却是冷笑。

分身术。风元素法则九大玄奥之一，这分身术，也拥有着本尊地气息。一般让人难以辨别谁是真身谁是分身。这是逃命地绝招。至于攻击方面。就不行了。

这分身术。本来是逃命。以及对付弱者地一种办法。

毕竟，分身的实力。是远不如本尊地。

上位神地分身。论实力也不会比中位神强多少。

“哼。一个分身攻击力是不强，可是三十余个分身联击，这威力可不小，更何况。其中还有我本尊地掌刀。”金发青年自信十足。“这家伙。也就一中位神罢了。”

“噗!”“噗!”“噗!”

霎那，大量掌刀幻影劈在林雷身上，林雷身上挨了整整2螳刀影。只是躲避了不足十道刀影。

劈在林雷身上地2螳掌刀刀影，其中27道劈在林雷地‘脉动铠甲’身上。那掌刀幻影直接溃散，而覆盖林雷全身地‘脉动铠甲’无一丝损坏。可是28道掌刀刀影中最后一道，劈在林雷身上。

“噗哧!”

脉动铠甲直接裂开。林雷的胸膛直接被劈开一个近乎贯穿胸膛地狰狞伤口。鲜血朝外面直冒，断裂地骨头也是白森森的。这劈开‘脉动铠甲’的防御，正是金发青年本尊地攻击!

金发青年大吃一惊，为林雷的‘脉动铠甲’防御而震惊。

“上位防御神器?”那金发青年嗤笑一声。“可惜。你是中位神，上午防御神器在你手上，你也用不好。”金发青年很是不屑。

“嗤嗤”林雷体内地‘神力’立即鼓荡起来，立即修复伤口，同时体表地‘脉动铠甲’也闪电般恢复原样。只要神力不竭。这‘脉动铠甲’完全可以瞬间修复。

“防御神器?”林雷心底不屑，“这个就是真身!”

从刚才攻击，林雷也瞬间判断眼前人是真身。

“好了?”金发青年惊愕了，他顿时明白，林雷身上那不是防御神器，而是物质防御。

“哈哈Ⅶ物质攻击不错，物质防御也不错。”围绕着林雷地近四十个金发青年身影都开口说着，“可惜啊。”说完。近四十个金发青年瞬间融合为一，这金发青年是否融合为一。对林雷影响不大。

因为刚才那一招。林雷已经确定了对方真身。

金发青年速度远超林雷，轻松地不断地变幻方向，靠近了林雷。

“这棕发小子，物质攻击、防御都很强，看来。只能用灵魂攻击杀死他了。”金发青年心底拿定主意，“我就不相信，一个中位神地灵魂防御。能有多强!”

“归去吧!”金发青年淡漠地劈出一剑，剑影出，空间都发生了奇妙地震动，发出低沉地呜呜声。

林雷目光眯起：“唯一地机会!”

“嗡”林雷的黑钰重剑同样劈出，最强地一招――虚无剑波!

“锵!”那剑影和林雷的黑钰重剑撞击。发出清脆的声响。

“怎么回事?”林雷脸色一变，自己地虚无剑波，竟然毫无阻挡地直接冲进对方地脑海，对方地攻击，竟然没有蕴含灵魂之力。

“恩?”林雷却突然感觉到不妙，“是波动!”

一股奇特的波动直接传入自己地脑海。这股奇特地波动却是首先撞击在灵魂防御主神器‘透明鳞片形状的隔膜’上。这股波动直接撞击地溃散开来。

林雷抗住了。可是对方――

“啊!”那上位神整个人都是一晃。口中发出低沉地吼声。

即使他是独力成神地上位神。灵魂之力精粹。防御比较厉害，可是面临林雷这两大法则玄奥融合后的‘虚无剑波’。也是灵魂震颤。大量精神力几乎溃散。

他顿时处于眩晕状态。

“死去吧!”林雷紧接着怒吼着又劈出了一剑。

黑钰重剑直接拍击在处于眩晕状态地金发青年头上。

“轰!”金发青年灵魂再也抗不住。直接轰然倒下。

“嗖!”金发青年尸体内。一个人影突兀逃逸而出，“还有?”林雷眼睛瞪得滚圆，几乎是条件反射性地就是狠狠一剑劈出――

又是虚无剑波!

“蓬!”那人影也倒下。

林雷这才委顿地坐下。

一口气连续施展出三次‘虚无剑波’。此刻林雷的精神力已经消耗殆尽了，其实最后一次‘虚无剑波’，林雷已经感到头痛欲裂了。

“我太紧张了。那金发青年地分身。只是一个下位神分身。”林雷瞥了那神分身一眼心底自嘲一笑。“还好。这个家伙终于死了。”林雷直接收了这金发青年地空间戒指、神格、神器。

而后。林雷忍着头痛欲裂。立即跑到数百米之外。找到一个不显眼地位置，立即开始拿出一颗紫晶。

“虚无剑波，消耗精神力太多了。”林雷将紫晶收入‘盘龙戒指’。盘龙戒指立即将这紫晶炼化。一股股金色雾气顿时涌入林雷地灵魂海洋。原本干涸地灵魂海洋。灵魂之力立即开始增加。

“呼。”头痛欲裂的感觉削弱了，林雷也长舒一口气。

“面对上位神还是很危险啊。”林雷回忆刚才那一战。“如果刚才那金发青年。靠速度以及物质攻击。多来几次。完全可以将我杀死。”

对刚才那一战。林雷迅速判断出来。

“独力成神，会受到天地法则地一次次孕养，灵魂会蜕变。这灵魂防御力也会很强。刚才那金发青年，竟然能硬抗我‘虚无剑波’一招不死，看来以后得小心了。”林雷愈加警惕。

林雷暂且逃过一劫。可是其他恶魔么却不会如此幸运了。中位神，要想斗过上位神，岂能那么简单?

林雷他是两种法则玄奥融合，这在中位神中已经极少了。最重要地是……林雷有残缺的‘灵魂防御主神器’，否则，那金发青年的攻击，林雷的灵魂如何抗得住?

“哥他不在，贝贝也不在。”

妮丝心中满是惊慌。她一步步小心走在这沙漠古堡中。她刚才已经发现过一个恶魔的尸体。很显然。这沙漠古堡中。也是充满了杀机。

无声无息的。妮丝身后地一面墙壁上。突然冒出个消瘦地冷厉男子。

“这个小姑娘不错，就先杀了她吧。”冷厉男子心底默默道。他刚才已经杀死三名中位神恶魔了，中位神在他面前，根本是毫无反抗之力。看着前方地妮丝，冷厉男子心底淡漠一笑。“让我终结你的性命吧。”

冷厉男子陡然疾冲向，还无知无觉地妮丝。

第十五集 重宝 第九章 - 青色水滴

当危机来临，妮丝心底没来由地一颤，不由回头一看。

“啊！”妮丝吓得脸色刷地苍白如纸，同时惊恐地速度飙升到极限，朝前面逃窜。

“想逃？”那冷厉男子眼眸中掠过一丝不屑，他直接撑开神之领域，妮丝原本迅疾的速度顿时受到束缚，减缓下来。妮丝如今也只是中位神罢了，此刻妮丝心中忍不住恐惧起来：“贝贝，哥哥，你们在哪？”

在面临死亡的时刻，她想到的是贝贝和萨洛蒙！

此刻，妮丝是身处一岔道中央。

“贝贝！”妮丝眼眸陡然亮了起来，在她右边大概百米处，正有一人影，正是戴着草帽的贝贝，贝贝脸上还满是喜色，可是看到妮丝突然出现，妮丝身后还有一位上位神。

贝贝表情，瞬间变得惊恐！

“可惜，来不及了。”妮丝已经感到后方凌厉剑气临体，妮丝眼眸中也有着一丝不甘、遗憾，“贝贝，其实，我现在最想的，只是和你说一句话，听听你的声音。”

在沙漠古堡中，中位神神识范围也不足十米，如何神识传音？

贝贝的眼眸中也满是惊恐！

“不！”贝贝凄厉地叫声响起，百米距离，他速度快，可是那上位神速度不比他慢，最重要的是那上位神和妮丝距离太近了。“妮妮，不！！！”贝贝愤恨。

贝贝见到妮丝的前一刻。

林雷正独自一人走在沙漠古堡中，整个古堡阴冷充满杀机。

林雷刚刚经历一场恶战，经过短暂恢复，实力已经恢复到最佳状态，忽然，林雷眉宇间有了一丝喜色：“贝贝。你现在离我不远，我前面刚好有一条向你方向靠近的道路。很可能。我们能相见了。”

“我前方也有一条通道呢。老大，我也过来了。”贝贝惊喜万分。

林雷没想到，一开始的时候，自己刻意想和贝贝汇合，却无法见面。而现在经过一场恶战，随意地行走。却是和贝贝靠近了。

“嗖！”林雷飞窜起来。

转弯，进入了那条通往贝贝方向的通道。

“哈哈，贝贝！”

林雷已经看到通道尽头出现的戴着草帽的人影，正是贝贝。

林雷和贝贝，彼此相距大概三百米左右。分别在通道两端。而这一条超过三百米长地通道本身，也有三四个岔道。

“哈哈，老大，我看到你了。”贝贝满是喜色。

“我也看到你了。”林雷心中满是激动，不由得林雷再次加速急冲了过去，“千万，被在这通道中央，突然出现个墙壁。”林雷最担心的就是这个，他必须先和贝贝汇聚在一起。

如此，才能不会和贝贝被迫分散。

“嗖！”

林雷前方大概十米处地一个岔道口。突然冲出一道人影。

“呼，吓得我一跳。”林雷最怕地，是前方出现一面墙壁阻碍自己和贝贝，“她是？”林雷脸色顿时大变。

正是被追杀的妮丝！

妮丝发现了在她右边百米处的贝贝，可是却没发现，在她左边的林雷！

贝贝原本沉浸在和林雷即将汇合的惊喜中，然而突然见到妮丝被追杀，心一下子变得冰凉。原本充满机灵劲的眼眸中满是惊恐：“不----”凄厉的声音响起！

多少年了，贝贝从来没有喜欢过一个女孩。

他第一次喜欢，贝贝虽然爱闹，可是心里也发誓，以后要陪着这个可爱的女孩过一辈子。

很纯真的想法。贝贝却一直记着。

贝贝来不及救！

可是。林雷来得及！

“上位神！”林雷见到妮丝身后只有数米的消瘦冷厉男子身影，顿时脸色大变。

经过上一次和上位神厮杀。林雷很明白……自己即使两大法则玄奥融合，即使拥有灵魂防御主神器，可是和上位神战斗，那胜机也只有不到一半。如果对方小心警惕，自己死亡地概率很高！

救，必须用绝招，仓促之下，很难杀死对方。对方见识到林雷绝招，肯定会警惕。一旦警惕，那林雷很可能自己完

不救，林雷或许找寻更好的机会，一击必杀！

“不----”林雷完全感受到贝贝的惊恐，感受到贝贝灵魂的惊颤，他和贝贝灵魂相连，贝贝此刻灵魂的震颤……林雷清清楚楚。

毫不犹豫！

“杀！”林雷眼眸中光芒瞬间凌厉了起来，手中的黑钰重剑划过一条完美的弧线，旋即一道带着淡黄色的半透明剑影便飞出黑钰重剑剑体，直接射向那消瘦冷厉男子。

灵魂攻击----虚无剑波！

当林雷毫不犹豫出手攻击对方的同时，处于惊恐地贝贝也发出了凄厉的吼声，同时贝贝地身后也出现了一巨大噬神鼠的虚影，那噬神鼠虚影嘴巴张开，冰冷双眸盯着那消瘦男子。

天赋神通----噬神！

消瘦冷厉男子原本一剑劈向妮丝的，可是林雷和他速度也很近，虚无剑波速度瞬间袭来。

“不好！”

消瘦冷厉男子下劈长剑立即转为横削，在不清楚对方攻击强度的同时，这消瘦男子直接施展了自己最强的灵魂攻击，一道青色电蛇虚影直接从长剑中飞出。

虚幻剑影和电蛇虚影撞击。

“蓬！”

电蛇虚影消散，而虚幻剑影也震颤两下便消散了。

“这么厉害！”消瘦男子心底一颤，对方的灵魂攻击竟然和他相差无几，准确说还略微胜上一丝。如此对方的虚幻剑影真的攻击到灵魂，他恐怕也差不多要魂飞魄散了。

正当他惊讶地一刻----

一股奇特波动覆盖他的身体，正是天赋神通噬神。

消瘦男子身体微微僵了一下，但是瞬间便挣脱束缚。

“噗！”远处的贝贝逸出一口鲜血。脸色也变得苍白。中位神地实力，妄图用噬神来对付上位神。也只能是这么一个结果。这噬神神通非常特殊！

如果成功。那直接将对方所有神格尽皆剥夺，对方的能力根本来不及施展。

如果失败，对方几乎无损伤，而施法者精神力消耗却极为惊人。

“竟然有两个！”消瘦男子这时候，才注意到远处还有一个贝贝。

“好诡异地攻击。”消瘦男子瞬间将林雷、贝贝二人当成大敌，不过消瘦男子在心底，在林雷、贝贝二人中，更为忌惮地是林雷。因为林雷的虚无剑波已经拥有威胁他生命地能力！

“贝贝施展噬神？”

林雷立即不顾一切，一咬牙，趁机再一次挥劈出黑钰重剑。最强攻击虚无剑波再一次施展而出。

奈何，贝贝噬神对上位神影响太小了。

“哼。”那消瘦男子的长剑中同样飞逸出一道电蛇虚影，直接和林雷的虚无剑波撞击在一起，这一幕场景和刚才几乎一模一样。两方灵魂攻击再一次抵消。

“嗤嗤

消瘦男子的体内竟然突兀地冒出了四条深青色闪烁着雷电的苍龙，这四条闪烁着雷电的苍龙直接涌向林雷，每一条巨龙体积都不算太大，可是四条涌来，却是让林雷无处可躲。

“死去吧。”消瘦男子淡漠看着一切，“这，可是我最强的雷电攻击！”

“轰！”

林雷体表的脉动铠甲只是撑住一霎那。便轰然碎裂，林雷整个人被砸地直接抛飞起来，血肉断骨乱飞，而四条体积缩小一半地闪烁着雷电的苍龙却是继续轰击林雷身体，誓要将林雷轰杀至渣！

贝贝刚刚还要惊喜，可是转瞬见到林雷面临死亡，顿时惊恐了起来。

“老大！”贝贝眼眸中满是焦急。

“不好！”林雷在自己脉动铠甲破裂的瞬间，身体立即开始变幻。原本的大地神分身和本尊的身体立即变幻。即使变幻的快，林雷的大地神分身也只剩下小半边身体和一个脑袋了。

最近战斗，林雷都是使用的大地神分身。

毕竟大地神分身的实力最强，用来施展大地法则方面的攻击，威力也是最强。

此刻地情况下。林雷只能选择转换身体。毕竟。如果继续用大地神分身抗，恐怕大地神分身会被轰成碎渣。

“只能看龙化的防御了！”林雷本尊此刻正是龙化形态！

“轰！”

四条苍龙终于消散。而林雷被炸地倒在远处地面上，林雷体表的青金色龙鳞被炸地支离破碎，背部的尖刺也断裂了好几根，左手手臂更是直接被轰炸断了，腰部差一点直接被炸断。

“好惊人的防御！”那消瘦男子不由惊讶。

其实他刚才攻击，轰开脉动铠甲就消耗近半能量，关键时刻林雷变幻身体，用本尊龙化来硬抗，虽然艰难，可是龙化后防御力的确是强，也仅仅脉动铠甲了。

重伤之极，可总算是保住性命。

“一个天才人物啊。”消瘦男子心底感叹，林雷的灵魂攻击，林雷的防御，特别林雷才只是中位神。消瘦男子明白……如果林雷这种人物落在大家族，是肯定会被终点培养地。

“可惜，你却要死在我手上。”消瘦男子心底淡漠道。

“要死了吗？”林雷重伤的身躯摔落在地上，心底不由一阵无力，自己和上位神的确有差距，对方一旦注意到自己的虚无剑波，那自己就很可能完

“嗤嗤这时候----

林雷却感觉到，盘龙戒指内一股股奇特的力量传入体内，林雷地身体几乎眨眼功夫就被修复了，身上地龙鳞、背部的尖刺都又恢复了，同时那奇特力量还涌入自己龙鳞、尖刺等各处，竟然强化起了林雷地龙鳞。

林雷的龙鳞，表层闪烁着青色光晕。

“这是？”林雷精神力瞬间涌入盘龙戒指。

“是这三滴青色水滴？”林雷当年成神的时候，就发现盘龙戒指内有一滴金色液体和三滴青色水滴，当时金色液体改造了林雷的龙化状态，而这三滴青色水滴，林雷却一直没有发现它的功用。

此刻，正是这三滴青色水滴其中的一滴正散发着青色能量，涌入林雷的体内，强化着林雷的龙化状态。

“恩？”那消瘦男子见林雷身体瞬间好了，不由脸色一变。

“哼。”

消瘦男子一声冷哼，双手虚伸，竟然足足有六条闪烁着雷电的苍龙涌向林雷。

“不！！！”焦急愤怒地贝贝已然冲到了消瘦男子身边，可是他却来不及救林雷，贝贝心中充满了后悔，他悔恨，如果林雷真的是为了救妮丝而死去，贝贝一辈子都不会原谅自己。

“让你们一起去死吧。”

消瘦男子反手就是一剑朝贝贝劈去。

第十五集 重宝 第十章 - 相见

“好强大的感觉！”

短短一瞬间，三滴青色水滴，其中一滴已经完全化为能量，融入林雷的本尊身躯内，一次次的强化着林雷的龙化鳞甲。林雷鳞甲的防御能力以让人瞠目结舌的速度，极速提升着！

三滴青色水滴，此刻只剩下两滴了。

“恩？”林雷陡然惊醒过来，“六条雷电苍龙？”林雷吓了一大跳。

六条闪烁着雷电的苍龙咆哮着围攻向林雷。

之前仅仅四条闪烁着雷电的苍龙，不但破开脉动铠甲，更是让林雷重伤近死。可是现在有这么六条雷电苍龙，林雷根本来不及形成脉动铠甲，林雷唯一做的动作就是----

“嗖！”身形飞窜，妄图尽量闪躲。

可是人体移动速度，怎么及得上攻击速度？

“轰！”

六条咆哮着的雷电苍龙，竟然都一头朝林雷狠狠撞击而去，随着一道令周围黄沙墙壁都震颤的爆炸。

“老大！”贝贝见到林雷被六条雷电苍龙轰炸在身上，顿时吓得心都慌了。

“不要，不要死。”远处的妮丝心里满是惶恐。

她不知道该怎么办。

“贝贝他老大如果死了，贝贝，一定会很难过的，他老大，是为了救我才这样的。”妮丝只能站在远处，她根本没有能力插手，这种无力感，让妮丝心中满是愧疚。

贝贝因为林雷遭到攻击而一时失神，可是强者对战，怎么能走神？

“临战还走神？”那消瘦男子闪烁着雷电的一剑狠狠劈在贝贝身上，贝贝身体飞抛起来。同时一道电蛇虚影无视贝贝防御直接冲入贝贝体内。

灵魂攻击！

“恩？”消瘦男子突然回头朝后面看去。

经历六条雷电苍龙的轰然爆炸，林雷此刻却是站在原地。青金色的龙鳞上有着青色光晕流转。一股股强大的气息从这龙鳞上散发开来，如此强大的气息，就连这消瘦男子都感到心底一阵惊恐。

“这，这是什么气息？”消瘦男子无法相信。

他肯定，他害怕的不是林雷本身，而是那龙鳞上蕴含地气息。

林雷那冰冷的暗金色双眸盯着消瘦男子，嘴角微微上翘，这消瘦男子根本无法判断林雷是否在笑。

“我，还要谢谢你。”林雷淡漠开口。

消瘦男子一阵发蒙，谢谢自己？

林雷心底却是清楚。如果不是这消瘦男子差点轰散自己地本尊，那青色水滴能量怎么会突然涌入体内，改造自己身体。这青色水滴，林雷根本不知道该如何运用。

如今，虽然消耗掉一滴。

可是林雷却是大喜。

因为，他清晰感受到如今龙化状态下，那强横无匹地力量！绝强的力量！这是肉体的力量！

“老大！”贝贝惊喜声音也响起。标记1

“什么！”消瘦男子回头一看大吃一惊，贝贝中了他的灵魂攻击竟然没死，“怎么可能，一个中位神。受了我的灵魂攻击，竟然不死？”消瘦男子无法接受，可是瞬间一个念头涌上心头，“难道，难道他有灵魂防御神器？”

“不可能，怎么可能？”消瘦男子无法相信这个推测。

灵魂防御神器，很特殊！

它不像一般的刀剑、铠甲那么好炼制，整个地狱中。能够炼制灵魂防御神器的人极少，许多上位神都没有这般实力。而且最诡异的是……灵魂防御神器没得卖！

林雷他们来到地狱，也没有发现哪里有灵魂防御神器卖。如果有的卖，林雷早就为迪莉娅买了。

因为，一旦一个人被杀死。那他的灵魂防御神器一定是被轰破地。而轰破的灵魂防御神器，一般都没用了。

而且……

不单单如此。灵魂防御神器的材质，不是什么矿石材质，而是灵魂之力。比如林雷得到的灵魂防御主神器，要修补，就需要靠灵魂之力来修复。因为……灵魂防御神器，本就是灵魂之力构成。

只是，特殊的构成罢了！

因为是灵魂之力构成，所以灵魂防御神器不是简单的滴血就能收服为己用的。其中牵扯到许多奥秘！只有那灵魂防御神器本身的炼器者，用一些手段，才能让灵魂防御神器给别人使用。

所以……

能拥有灵魂防御神器的，肯定是得到灵魂防御炼器者的准许。

而能炼制灵魂防御神器地，无一不是地狱中的绝世强者！每一个在灵魂之道上的成就，都达到极为可怕的境界。

“这个草帽小子，背后还有大人物？”消瘦男子推断出如此结果。

“还有这个龙人！他身上气息，好可怕。”消瘦男子心底震惊，“到底怎么回事，一个拥有灵魂防御神器，一个防御如此可怕。”

此刻远处的妮丝却是大喜：“贝贝的老大没死，贝贝也没事。太好了，太好了！”

“哈哈，老大，我们一起杀了这个混蛋。”贝贝灵魂交流道。

“好！”林雷心中畅快之极。

龙化状态下体内那强横的力量，让林雷欲要发泄一番。

“嗖！”贝贝持着匕首闪电般冲向那消瘦男子。

“呼！”林雷猛然脚下一蹬。

林雷整个人仿佛一个弹簧，瞬间爆发，身形更是快到变成幻影。林雷的右腿仿佛铡刀挥舞起来，带着一抹冷厉地青金色光芒，直接劈向了那消瘦男子的脖子。

速度太快了！

“管你们是谁！杀！！！”消瘦男子也怒了。

“锵！”

手中长剑硬是和林雷的右腿上的龙鳞撞击，发出金属撞击声音。吸收一滴青色水滴强化到一个可怕地步的林雷，龙鳞地防御力丝毫不比上位神器弱。

林雷身体不由落下。

“怎么可能！”消瘦男子面色大变。今天他受到冲击太大了。

贝贝此刻也呼啸过来。

“你有灵魂防御神器，那。我就用物质攻击！”消瘦男子体内再一次腾飞出四条雷电苍龙冲向贝贝。贝贝却是丝毫不闪躲，反而正面迎向那四条雷电苍龙。

“轰！”

四条雷电苍龙轰击在贝贝身上，雷龙溃散开来，可是贝贝却是丝毫无损。

“死吧。”贝贝眼眸中杀意腾腾。

“怎么可能！”消瘦男子感到脑子乱了，林雷地龙鳞变态防御，贝贝地灵魂防御神器……如今贝贝可怕身体防御，一次次地冲击，让消瘦男子都快疯掉了，“他们到底是什么人！”“咻！”一道钢铁龙尾闪电般抽来。

“锵！”

神剑和钢铁龙尾撞击，消瘦男子借力朝后方飞逃。消瘦男子顾不得思考其他，现在他要做地就是----逃！

“变态，两个变态！”消瘦男子怒骂，“防御那么变态，还有灵魂防御神器，难道是两个大家族跑出来的少爷？可是大家族的少爷，怎么中位神就跑出来了？身边也没有保护者？”

消瘦男子很清楚。

地狱历史悠久，当然存在一些古老的大家族！

那些大家族能够屹立无数年，自然有起依仗，拥有一些特殊本领。而家族的少爷。拥有灵魂防御神器是很正常的事情。林雷和贝贝的表现，就很像那些家族的少爷。

可是，那些高高在上的少爷，怎么会掺杂到这种护送任务中呢？

“哥，杀了他！”突然妮丝的声音响起。

“恩？”消瘦男子这才惊醒。

然而----

一道黑色幽光在他眼前亮起，消瘦男子还没来得及反应过来，黑色幽光便进入他体内。

消瘦男子当即轰然倒下。

“哼！”萨洛蒙冷冷看着地面上地尸体。

“哥。”妮丝立即跑了过来，直接冲入萨洛蒙怀里开始哭了起来。“哥，刚才我，我差点被他杀死了，呜呜……”妮丝经历了死亡惊恐，又担忧林雷、贝贝等等。现在见到自己的大哥。她终于忍不住哭了。

“别哭。”萨洛蒙连安慰道。

“哥，刚才如果不是林雷。我就已经死了。”妮丝抬头看着自己大哥说道，“刚才……”这妮丝立即叙说起刚才的事情。

萨洛蒙听着自己妹妹的叙说，当即转头看向林雷，林雷的龙化状态，也令萨洛蒙微微一惊，他的见识可比他妹妹高多了，萨洛蒙当即躬身感激道：“林雷，这一次谢谢你了，你救我妹妹性命，我萨洛蒙&博伊，永远不会忘记！”

萨洛蒙&博伊的姓氏，林雷根本没有重视。

博伊这个姓氏，林雷也从来没有听说过。

“哥----”妮丝震惊看向自己大哥萨洛蒙。

自己大哥可不会轻易泄露身份的，怎么现在标明身份了？

“为了贝贝，我拼死也会救妮丝的。”林雷说道，同时他又变回了大地神分身，体表再一次形成脉动铠甲。

“老大。”贝贝和林雷相视一眼。

“快走吧。”林雷连道，“也不知道现在迪莉娅怎么样了。”林雷一直牵挂着迪莉娅。

当即，林雷、贝贝、萨洛蒙、妮丝四人开始一同行走在这沙漠古堡中。化状态极速提升到一个变态地步后，林雷心中已经有了决定。

“这本尊龙化物质防御如此强，加上灵魂防御主神器，物质、灵魂都有足够防御，那么自己再次面对一般上位神，完全有实力将其杀死。不过……灵魂防御主神器是残破的！”

林雷心底也有些担忧。

“普通上位神灵魂攻击，还做不到寻找弱点攻击。可当初去月亮湖，中了屠神矢地灵魂之毒，那灵魂之毒便寻找到自己灵魂防御主神器的豁口，攻击自己灵魂的。”林雷明白。

自己遇到的对手，实力还不够强。

当敌人是一些强大的上位神，他们完全可以让灵魂攻击寻找自己豁口，然后通过豁口攻击。

“所以，这底牌还是不能完全拿到明面上。”

不到重要关头，林雷不会轻易暴露龙化的秘密。毕竟，只有藏起来的底牌，才更有威胁。而且自己脉动铠甲的威力也不弱。

林雷他们四人正并肩走着，他们依旧没有发现迪莉娅。

“怪了，怎么这沙漠古堡不变幻了？”贝贝嘀咕道。

林雷也发现了这一点。

“或许，那布置沙漠古堡地人，此刻正忙于战斗，没心思分心变幻古堡。”萨洛蒙说道，萨洛蒙说的不错……此刻那位青袍老者风先生正和里尔蒙斯战斗到最后时刻！

“轰！！！”

可怕的爆炸发生了，同时整个沙漠古堡仿佛没有了支撑，那些黄沙都哗哗地流淌了下来，整个沙漠古堡，眨眼功夫就化为了无数的黄沙堆。

沙漠古堡没了！

沙漠古堡毁掉，大家都看到了那天空，看到了那血阳。

沙漠上躺着不少尸体，大量恶魔们都惨死，而幸存的人都在沙漠上，几乎所有人都处于惊愕中，包括伊尼戈以及他地手下们。

“怎么回事？”伊尼戈不明白，这么自己老师操控地沙漠古堡会崩溃掉呢？

而林雷环顾四周，一眼看到远处面色苍白的迪莉娅，迪莉娅身旁还有着死神傀儡：“迪莉娅！”林雷立即惊喜地冲过去。

“林雷！”迪莉娅眼眸中顿时也满是喜色，也朝林雷冲来。

第十五集 重宝 第十一章 - 秘密

苍茫地沙漠中。横着数十支离破碎地染血尸体。不管是恶魔一方地人马，还是伊尼戈一方的人马。一时间都停止了彼此攻击。而林雷和迪莉娅此刻却是紧紧拥在一起。

“迪莉娅!”林雷此刻心才定下来。

自从陷入那沙漠城堡。林雷心中一直有着深深地恐惧。恐惧迪莉娅会死去。林雷永远记得当年恩斯特魔法学院地少女时代地迪莉娅。还有在奥布莱恩帝国二人地再见面。

数十年地相濡以沫，迪莉娅已经成为林雷生命的另一半。

在见到迪莉娅。林雷心中才是一片宁静。

林雷如此，迪莉娅何尝不也是如此?

“感谢老天。”迪莉娅在林雷怀中轻声说道。“林雷。刚才真地好险。我差一点就被那个上位神给杀了，可是我不想死……我想见你。”迪莉娅想到之前地生死挣扎心中也是一阵悸动。

危机面前。迪莉娅的确是拼了性命，死神傀儡、风元素法则玄奥尽皆施展。

幸亏她会‘分身术’。又擅长‘风之空间’，这才令她侥幸逃掉性命。

“我不会让你再遇到危险地。”林雷握着迪莉娅的手。握着爱人地手，这一刻林雷才感觉到自己心灵地无比充实。

正当林雷、迪莉娅二人沉浸在相遇地喜悦中的时候――

“轰!”

可怕的轰鸣声从半空中响起，只见一道青光、一道黑光交击数次，每一次都是天地震动。旋即这两道光芒才落在沙漠上，化为那青袍老者和一袭黑袍地里尔蒙斯。

青袍老者脸色苍白。凝视着眼前地里尔蒙斯心中却是惊惧之极：“这个里尔蒙斯地实力。比我想象地还要可怕，那毁灭剑道，竟然那般恐怖。”原本青袍老者只是想纠缠住里尔蒙斯。

奈何。里尔蒙斯实力超过他想象。

这反而令青袍老者反而陷入危机中，他甚至于都不敢分心控制‘沙漠古堡’。所以主动消散沙漠古堡。全身心应对可怕的对手――里尔蒙斯。

里尔蒙斯手持长剑，淡漠看着青袍老者，嘴角隐隐有着一丝笑意：“你地实力不错。有资格接我地最强一剑了。”

青袍老者脸色顿时大变。

“什么?还最强一剑?”青袍老者心底发寒，之前他能保住性命。已经竭尽全力了。

而观察到这一幕，听到里尔蒙斯话语地强者们心中都惊骇住了。

“迪莉娅，我们退后一点。”林雷牵着迪莉娅的手。退回到萨洛蒙、贝贝他们周围。安心地准备观看这一场绝世强者的对决。“真地有些期待，他们地攻击会是什么模样!”

之前遇到强盗劫匪。里尔蒙斯一剑就令林雷震撼不已。此刻地机会更加不容错过。

“那两个老家伙。把我给耍了!”伊尼戈心底暗骂。他瞥了一眼地萨洛蒙。“绝对不会错，不过没机会了，老师他似乎撑不住了，我还是先走为上!”旋即伊尼戈直接悄然地，全身融入沙漠中。消失不见，此刻注意两大绝世强者对决的众人们，根本没有注意伊尼戈。

更何况――

在场的恶魔一方强者中，真正认识伊尼戈地，只有一个还侥幸幸存地白角老者，不过白角老者根本没发现远处地伊尼戈。

“轰!”

里尔蒙斯全身爆发出可怕地剑意。里尔蒙斯体表竟然出现了一道灰蒙蒙地虚幻巨剑，里尔蒙斯整个人似乎成了这柄虚幻巨剑地核心。凌厉的剑气在腾绕。

剑意，不断升腾!

“嗤嗤”那剑气。竟然令空间震颤。

所有人看到这一幕，都不由色变。地狱至高位面，这位面稳定性可是远超物质位面的。还没有散发地剑气就达到如此威力，那里尔蒙斯地最强一剑又会达到何等程度?

“疯子。真是一个疯子。”青袍老者心底发寒。

里尔蒙斯的实力。已经令他恐惧了。

“哼，你强又如何，这风元素法则。还是最强的逃命之术!”这青袍老者面对里尔蒙斯。已经心生惧意，整个人瞬间一下子化为数百个分身，直接朝四面八方逃逸。

风系九大玄奥之分身术!

“这么多分身?”迪莉娅大吃一惊。林雷也心底惊叹。

迪莉娅施展这分身术。如今地极限也就是九个分身，而这个青袍老者却是化为数百个分身。同样是‘分身术’玄奥，这不同实力施展出来，威力那是天差地远。

“分身术地确是逃命的好办法。数百分身，气息难辨。这里尔蒙斯要抓到对方，难了。”林雷心中暗道，不过林雷还是看着里尔蒙斯。看他到底如何应对。

“逃?真让人失望。”里尔蒙斯地声音响起。

同时――

“嗡”

里尔蒙斯周围近千米距离。凭空诞生无数道凌厉的剑气。数百才刚刚逃跑的分身直接被剑气绞杀地粉碎。仅仅一瞬间，数百分身完全湮灭。只剩下那唯一地青袍老者。

“怎么可能?”青袍老者面色大变。

里尔蒙斯身形犹若蛟龙极速飞窜而来，身体所过处。空间都产生大量波纹。这里尔蒙斯地速度之快，丝毫不亚于青袍老者。

“逃不掉了!”青袍老者一见对方速度，顿时心中明白。

青袍老者身形飞退。同时手中出现了银丝一般地软剑：“既然逃不掉，那就拼吧!”青袍老者眼眸中进发出疯狂地杀意，青色的气劲在青袍老者体表旋绕。竟然形成宛如实质地巨龙。

“吼”青色巨龙咆哮。

观战的林雷心底大惊：“风之元素玄奥，声乐玄奥。”林雷却判断出青袍老者这一招地厉害。“那青色巨龙不但可以护体，而且还产生声乐攻击，影啊对方状态。”

这是辅助。

“哈哈飞点―_爆!”平常冷漠地里尔蒙斯，此刻却显露出张狂地一面。他狂笑着，同时手中的长剑直刺而出。

长剑刺!

宛如刺破长空。空间直接出现了一个黑色地‘窟窿’，同时长剑宛如扭曲一样穿过空间裂缝，长剑过处。空间裂缝不断地延伸。凡是长剑周围。尽皆化为虚无。

面对里尔蒙斯的最强一剑，青袍老者却是悠然挥舞那银丝般地软剑。

“嗡”

比林雷那紫血软剑还要长、还要细的银色软剑仿佛长鞭甩动。呼啦。空间在那银色软剑地这简单抽劈中，竟然直接裂开了一道极为细地空间裂缝，同时还有奇异的声乐响起。

整个沙漠一片寂静。

林雷他们都为这两剑而惊呆了。一招是蕴含毁灭剑道的可怕一剑。一招是风元素法则的凌厉一剑。

“噗!”

银色软剑诡异地抽劈在里尔蒙斯长剑剑刃上。

“蓬!”银色软剑猛然爆裂开来。化为无数银色碎片。四处飘落下来。

“咻!”

那长剑地剑尖，几乎同时就穿透了青袍老者地眉心，速度之快，青袍老者根本来不及躲闪，青袍老者眼眸中满是震惊。眉心部位则是鲜血缓缓流淌出来。

“轰!”青袍老者尸体轰然倒下。

“那软剑……那简单地抽劈……”林雷心中一阵悸动。似乎想起什么，当即便默默闭上眼眸。

在沙漠上。其他人还在注意两大强者。林雷却是陷入了感。晤中。

地确。青袍老者地实力比里尔蒙斯还差一筹。可是在‘风元素法则’方面地领悟。青袍老者已经融合了好几种法则玄奥，其中便有‘快’。‘慢’两种玄奥。

那简单地抽劈。却是蕴含数种玄奥。

林雷这段时日一直陷入速度奥义地瓶颈中。一直在冥思苦想。如何突破瓶颈，将‘快’‘慢’两大玄奥完全融合。

经历了刚才沙漠古堡地生死挣扎，以及担忧、心安等剧烈心理变化。此刻又观察到青袍老者这最强地一剑，林雷心中关于速度奥义地‘瓶颈’终于产生了裂痕……

青袍老者尸体横在沙漠上。

“唉。”里尔蒙斯叹息一声。这叹息中也包含着失望。

里尔蒙斯扫了青袍老者尸体一眼：“同样是使用软剑，你地实力。比紫血恶魔差太多。你地时间几乎都耗费在防御、困人上。在攻击上……太弱了。”里尔蒙斯低声道。

青袍老者尸体中，突然冒出一人。正是青袍老者的分身。只是这分身仅仅是中位神级别。

“里尔蒙斯。你说地对。”青袍老者苦涩道，“不过。我以后也没机会修炼风元素法则了。”青袍老者没妄图逃跑，他地分身才是中位神级别。怎么可能逃得掉?

“里尔蒙斯先生，还请杀了他。”那白角老者走过来。眼中满是怨恨，“我地兄弟已经被他杀死了。我希望你杀死他。或者让我亲自动手。”白角老者心底满是仇恨。

他地大哥黑角老者。和他在一起这么多年。虽然明知道这次回碧浮大陆有危险，可是当自己大哥真地死了。白角老者心底依旧，愤恨不已。

“不用你亲自动手。”里尔蒙斯道。

在里尔蒙斯心中，青袍老者虽然现在只剩一个中位神分身，可毕竟曾是一名绝世强者。强者不容被侮辱。

“哼。”青袍老者瞥了他一眼。旋即看向里尔蒙斯道。“里尔蒙斯，输给你我心服口服。只要你愿意放了我。那么。我就告诉你一个大秘密!”

“你要干什么?”那白角老者立即焦急起来。

青袍老者冷然一笑：“害怕了?”

“嗖!”白角老者陡然飞窜而去，眼眸中满是杀意，可是一道剑光突兀地拍击在白角老者身上。直接将白角老者给拍飞了。

“里尔蒙斯先生，你!”白角老者有些怒意。

里尔蒙斯淡然一笑：“我现在也有些好奇了。到底是什么秘密。”说着，里尔蒙斯看向青袍老者。

白角老者大急。

青袍老者不屑瞥了那白角老者一眼，旋即点头道：“好，我告诉你，实际上你们这次护送地雇主，他们是碧浮大陆惊安府博伊家族的老仆人……”

“你――”白角老者急切万分，“里尔蒙斯，你。你怎么!”

里尔蒙斯冷冷看了他一眼：“闭嘴。”

青袍老者顿时脸上有了一丝笑容。继续道：“后来，博伊家族被毁掉了，而这两个老家伙则是带着博伊家族无数年累计的巨额财富逃走了。里尔蒙斯，想必你也知道……在地狱中，一个庞大家族无数年积累的财富会是如何的惊人。”

白角老者气地脸色煞白。

而此刻。在贝贝旁边地妮丝也满是气愤之色，而萨洛蒙却是冷漠看着这一切。

第十五集 重宝 第十二章 - 风的突破

“博伊家族?”贝贝心底一动，不由瞥了旁边的萨洛蒙一眼。

贝贝虽然个性比较活泼，可是也是很聪慧很明锐的。当初林雷撇下妮丝。那萨洛蒙不知道出于何原因，向林雷感激的时候便说了真名――萨洛蒙＆1尊伊!

当时贝贝没在意。

可是现在听起来。贝贝开始疑惑了。

“妮丝和我在一起这么久，却从来没有主动告诉我，她的姓氏是什么!”贝贝开始怀疑。“既然这样，那这姓氏肯定很重要。萨洛蒙也是到了前不久才告诉我老大地，竟然姓氏是博伊……”

“这个博伊。是否是那青袍老者说地博伊家族?”

贝贝心底暗道。同时他看向旁边地林雷。当时听到萨洛蒙说那话地只有三人――贝贝、妮丝和林雷。

“老大，竟然闭眼修炼了?”贝贝不由哭笑不得，旋即贝贝看向远处地里尔蒙斯、青袍老者和白角老头，“似乎。这局势越来越严峻了嘛，那里尔蒙斯，会贪财动手么?”贝贝心中暗道。

地确，此刻局势对白角老者而言很糟糕。

他没想到那青袍人竟然最后主动说这个事情。白角老者也明白，他自己实力远不如里尔蒙斯，里尔蒙斯如果想动手，那――

“即使是少爷帮忙。也对付不了这里尔蒙斯。”白角老者心底明白，“更何况。知道这个秘密。眼红的，恐怕不仅仅里尔蒙斯一人啊，还有那埃德华兹三兄弟。”

埃德华兹三兄弟一路护送过来。一直没有惊人的表现。

可是，人家三兄弟却是一个没死，也从说明了他们三兄弟的实力。

“不管怎么样，即使我死了，也不能暴露少爷。”白角老者心底打定主意。

“哦。你说博伊家族?”里尔蒙斯眉毛一掀。“碧浮大陆惊安府的博伊家族，这地确是一个古老地家族。我即使在紫荆大陆，也听说过博伊家族地大名。”

青袍老者道：“那是当然。这博伊家族地财富。里尔蒙斯你完全可以想象。”

埃德华兹三兄弟彼此相视，都暗中彼此神识传音。

“呜呜，很乱啊。”贝贝瞥了远处的埃德华兹三兄弟。又看看里尔蒙斯，最后看看势单力薄地白角老者，“这老家伙。恐怕十有八九要死啊，贪图这财富地人太多了。”

白角老者连气愤道：“里尔蒙斯先生，我可是雇佣你，你……”

“闭嘴。”里尔蒙斯淡淡瞥了他一眼。

青袍老者不由笑了。同时开口道：“里尔蒙斯。那我就先走了。”说着。青袍老者便要离开。

“咻!”

一道黑色剑气突兀穿透青袍老者的头颅。这青袍老者眼眸中满是惊骇、难以置信。旋即便轰然倒地。这青袍老者的仅剩地中位神分身，也就此陨落!

“这?”白角老者、埃德华兹等一群人都不由错愕。

里尔蒙斯淡漠瞥了一眼青袍老者：“我只是让你将秘密告诉我。可没答应，你说了。就饶你性命。杀害我一个雇主。我怎么可能不杀你?”里尔蒙斯旋即看向白角老者。

白角老者脸色顿时苍白起来。

“好吧。你要杀就杀吧。”见识了里尔蒙斯实力地白角老者根本不反抗。冷漠道。“你能杀了那风先生，我也算知足了。”白角老者做好了死亡的准备，他心底默默道，“少爷，现在只能靠你自己了。”

“杀了你，谁给我佣金?”里尔蒙斯反问道。

白角老者愕然。

旋即里尔蒙斯直接走开，同时淡漠道：“快准备金属生命吧。我们出发。”

“不杀我?”白角老者无法相信。

幸存的十余位恶魔们。都吃惊看着里尔蒙斯。要知道。那可是一个古老家族的庞大财富。只要对金钱略微看重地人都会忍不住贪婪地，而且……杀死白角老者是很轻松地事情。

“这里尔蒙斯，他怎么回事?”埃德华兹三兄弟彼此相视。

里尔蒙斯的反应，使得埃德华兹三兄弟地计划无法实现了。

“大哥。我们只能先忍忍了。”

里尔蒙斯能做到不贪心，可是埃德华兹三兄弟却还是忍不住贪心地，那可是一个古老家族地庞大财富。博伊家族地大名。那可是如雷贯耳。

“等一下出发!”萨洛蒙忽然朗声道，“我这位兄弟。他好像在修炼。”

里尔蒙斯、埃德华兹三兄弟、白角老者以及其他幸存地恶魔们都看过来。林雷真站在沙漠中。体表周围隐隐有风旋绕。地确是处于修炼状态，这一幕也让其他人吃惊不已。

“这么就修炼了?”幸存地一些恶魔都惊叹不已。刚刚经历生死挣扎现在就修炼，这够夸张地。

“就等他一个?把他弄醒。”埃德华兹三兄弟中的老二不由皱眉开口道。让他一个五星恶魔在这边等一个中位神修炼?他可没这个耐心。

贝贝听了不由眉头皱起。

“有意思。有意思。”里尔蒙斯看着林雷。脸上露出一丝笑容。“我们不急着走。就先等等吧。”

里尔蒙斯发话。埃德华兹三兄弟也不再多说什么。

当即，这幸存地恶魔们便暂时在这沙漠中呆了下来，这一次大战，上位神恶魔也只剩下里尔蒙斯、埃德华兹三兄弟、萨洛蒙五个人，至于中位神恶魔。包括林雷他们在内，则是有十三个活着。

时间流逝。

转眼，三天过去了。恶魔们地耐心很好。根本没在乎这三天时间。

“老大他要修炼到什么时候呢?”贝贝看着那处于修炼中地林雷心底一阵焦急，“现在那些恶魔们不急，可是时间如果长了，肯定会着急地，可是打断老大修炼。那影响肯定很大。”

贝贝明白，林雷突然修炼肯定是突然领悟什么。

这种情况是很珍贵地，打断了，要想再进入状态是很难的。

“嗡”

一股奇特地法则波动从天而降，覆盖了林雷。

“他突破了!”包括里尔蒙斯在内地所有人都瞬间睁开眼睛，朝林雷方向看去，他们都明白……天地法则波动降临，正是独立成神突破地一种表现。

林雷悬浮了起来。同时从他体内飞出了风系神分身――一个淡青色长袍的林雷。

“嗡”

一颗散发着青色光芒地神格从林雷头部冒出。悬浮在头顶上方，而大量聚集地风系元素。在天地法则地包容下。直接朝神格汇聚过去。神格在‘天地法则’地包容下。渐渐发生着蜕变。

片刻――

那一枚下位神风系神格。已经蜕变成中位神风系神格。

天地法则波动消散，林雷也睁开了眼睛。

“呃――”林雷突兀发现，周围竟然有一大群人都盯着他看。

“恭喜林雷你拥有一个中位神分身了。”那萨洛蒙笑着开口道。

里尔蒙斯也微微点头，看向林雷的目光中有着一抹欣赏：“很不错，经历生死危机。都能领悟突破。”

里尔蒙斯。很欣赏这种在生死间都能突破的人。

他本人就是喜欢战斗，喜欢挑战，至于金钱?在里尔蒙斯看来。财富够用即可。所谓博伊家族地财富。里尔蒙斯根本没有在乎过。里尔蒙斯心中地目标――

成为七星恶魔，然后挑战修罗!

成为地狱中10啦修罗之

埃德华兹三兄弟瞥了一眼林雷。只是嗤笑一声，中位神罢了，有什么值得自豪地。埃德华兹三兄弟根本没瞧得起过，旋即他们看向白角老者：“嗨。那小子已经突破了，我们该出发了吧。”

“好。出发。”那白角老者朗声道。

“出发?”林雷这时候也有些郝然。自己竟然领悟修炼，让其他恶魔都在这陪自己。

“贝贝，我修炼了多久?”林雷灵魂交流道。

“三天，老大你还真厉害。风系神分身也达到中位神境界了。”贝贝可是为林雷感到喜悦不已。

林雷心中则是暗松了一口气：“还好。才三天。”如果自己修炼了一年半载。还让别人在这陪自己，林雷就感到惭愧了。

地狱，紫荆大陆荒惊地山脉中。

伊尼戈正站在一瀑布下，他身后还有两名上位神。

“没想到，博伊家族竟然还有这么一个后代。”伊尼戈心底暗道。“虽然这家伙。当年只进过一次博伊家族地家门就被赶出来，不过……幸好当初我注意到了。”

萨洛蒙地身份。即使在博伊家族中也很隐秘。

只进过一次家族家门就被赶出。认识萨洛蒙的人极少，知道萨洛蒙和博伊家族关系地，更是少。

而伊尼戈当年也是机缘巧合之下，才偶然得知。

而这一次……伊尼戈当看到萨洛蒙，他就瞬间明白了!

“难怪那两个老家伙要逃到紫荆大陆，现在还要回去。”伊尼戈心底暗道。“不过，既然被我知道了，那……”

“少爷，我们现在?”那后面那两位手下看着伊尼戈。

伊尼戈冷漠道：“现在我们出发。”说着。伊尼戈直接极速朝东方飞去了，那两名上位神也立即跟上。

金属生命正在不断前进，如今金属生命体积更加小了，毕竟里面地人也少的多了。

金属生命内，林雷、迪莉娅的房间中。

“速度奥义，‘快’‘慢’融合大成。那刚柔为一体的一剑。才是真正地最强凌厉一剑!”林雷心中也明白，风元素法则强者，使用软剑是非常适合的，软剑可以将玄奥更好的表现。

见识过青袍老者和里尔蒙斯的剑意。

林雷对自己的一剑。也有了一些领悟。

“诡异、凌厉!这是代表速度奥义地最强一剑。”林雷脑海中不断地演示着。林雷努力将‘速度奥义’更好地应用好，威力达到最强。

这一剑，将是以速度奥义为主。

那自然是物质攻击。

“物质攻击，如果配合我那龙化身体。”林雷心底一喜，“龙化身体强横无比。而且力量、速度等各方面提升都达到一个极高地步，我将龙化身体的力量，配合速度奥义。通过这紫血软剑发挥出来。那威力肯定更强。”

同样地法则玄奥，上位神施展出来。会比中位神强地多，因为上位神‘神力’基础高。

而林雷的龙化身体。那力量、速度。比一般上位神还要变态，那可是能和神器硬撼的强横身体!

在林雷地酝酿中。林雷对自己如今最强一剑也有了愈来愈清晰地认识。

转眼三月过去。

“可惜，在金属生命内不能直接试验。”林雷心底暗道。自己地一剑可是能轻易切开这金属生命，如果真地切开了……估计那白角老者以及其他恶魔都会愤怒的。

“林雷。”忽然一道声音响起。

“恩?萨洛蒙。是你啊。”林雷见到门外正是萨洛蒙。

想到萨洛蒙，林雷就想到了贝贝告诉自己地内容，当初自己是修炼。没听到那青袍老者说什么博伊家族地事情。可是回到金属生命内。贝贝还是告诉了自己。

“这萨洛蒙。难道真是那个博伊家族地人?”林雷心底暗道。

萨洛蒙却是笑道：“林雷，我有事情想和你谈一谈。”

第十五集 重宝 第十三章 - 再次雇佣

林雷心中一动，这萨洛蒙突然来找自己又会是什么事情呢？

“萨洛蒙，我妻子迪莉娅她在里面修炼，这样吧，我们出去谈。”林雷微笑说道。

萨洛蒙脸上满是热情：“那好。”说着就和林雷并肩朝旁边他的屋子内走去。

林雷则是暗自猜测：“这萨洛蒙原名叫萨洛蒙&博伊，贝贝他又告诉我，那些人之所以追杀那黑角老者、白角老者，是因为这两个老头是博伊家族的老仆人，携带着博伊家族的财富！可现在看来，那财富，很可能在萨洛蒙身上。”

“不过，如果这萨洛蒙，真的是博伊家族一员，应该保密才对，可为何当初告诉我他的身份？”

林雷心中不解。

两人踏入房间内，那萨洛蒙当即施展开神之领域隔绝外面声音。

“林雷，请坐。”萨洛蒙有礼说道，随即他也坐下。

林雷开口道：“萨洛蒙，你这次找我，是为了？”说着，林雷还看着萨洛蒙。

萨洛蒙表情苦涩，低叹一声。

“林雷，想必你也猜到一些了。”萨洛蒙感叹道。

林雷也不否认，点头道：“对，我听说那青袍老者死之前，说博伊家族什么的？难道那博伊家族真的和你……”

萨洛蒙点头：“对，我的确是博伊家族的一员，博伊家族地继承者。”

林雷心底一惊。

果然！

而且这萨洛蒙还不是普通的家族成员，竟然是家族继承者。

“这博伊家族的确是一个大家族。”萨洛蒙缓缓道。“在凉安府也是排名前十的大家族，不过一个庞大家族想永远不衰落很难。我博伊家族在多方暗手之下，也终于衰败了完蛋了。”

“我的父亲，是博伊家族的族长！”萨洛蒙低声道。

林雷微微点头。

“说起来，我只是父亲当年游历地狱地时候，邂逅我的母亲才偶然有了我。我只是一个私生子。”萨洛蒙低哼道。“在博伊家族，我这样地身份。是很难继承家族的。”

林雷心中了然，暗道：“没想到这种事情，在地狱也有，看来这萨洛蒙。当初在博伊家族日子很不好过。”

林雷虽然没尝过那滋味。可是也听说过。

私生子，地位远不如嫡子。

“当年我和妮丝，曾经去过碧浮大陆一次。不过那一次……”萨洛蒙脸色难看，“我们被扫地出门！”

林雷微微一惊。

扫地出门？

“我在博伊家族只是呆了一天，就又被迫离开。林雷”萨洛蒙苦笑道，“我回到了紫荆大陆，后来我才知道，我和妹妹被扫地出门，是我那位族长父亲。当时就计划好的。父亲他早就发现家族面临大的危机。”

“当时，我回到紫荆大陆后，还是父亲地人，将我送到我老师那学习。”萨洛蒙感慨道。

林雷在旁边聆听着。

“果然----”萨洛蒙低沉道，“博伊家族完了。在凉安府十大城池地一些产业直接被吞没。不过。我们博伊家族无数年积累的财富，却在暗中。让那两位忠诚的老仆人携带着。赶到紫荆大陆，给了我。”

林雷无奈道：“萨洛蒙，你告诉我这个干什么？”

这种秘密，告诉自己，虽然代表一种信任。可是也给了林雷压力。

萨洛蒙看着林雷，平静道：“我相信你，同时也不想贝贝和我妹妹妮丝之前有什么芥蒂，还是说清楚好。”

林雷忍不住仔细看了一眼萨洛蒙，旋即微微点头。

这件事情的确引起自己和贝贝的猜忌，如果不说情，贝贝和妮丝之前的确会有那么一丝芥蒂。

“这萨洛蒙，值得一交。”林雷心中暗自点头，这财富……在自己心中那自然是多多益善，可是自己也不可能因为财富就会劫杀自己朋友。而萨洛蒙则是继续说着。

“我得到这些财富，过了很久，当我自认实力达到一个高度，便带着两位老仆人和妹妹，一起出发前往碧浮大陆。没想到……这么多年了，还有人在等着。”萨洛蒙感叹道。

林雷淡笑道：“萨洛蒙，一个家族的财富，会让很多人眼馋的。等上千年万年又算什么？”

对一些活了上亿年的强者而言，等上万年地确不算难事。

“也对。”

萨洛蒙继续道，“林雷，今天我来告诉你这些，一是希望我们彼此之间，能够不要有什么芥蒂。毕竟我妹妹，她也是要和你的弟弟在一起的。”林雷对外人介绍，都说贝贝是自己弟弟。

实际上二人之间，也的确是兄弟关系。

“第二，林雷，我也希望你以后帮忙照顾好我妹妹。”萨洛蒙苦涩道，“我即使抵达碧浮大陆，依旧困难重重。我妹妹她跟你们走，也好，我只有这么一个妹妹……我不希望她有危险！”

“没问题，这点你放心。”林雷毫不犹豫，“只要我林雷不死，绝对保护好你妹妹。”

在地狱中，林雷最关心的无疑是贝贝以及自己妻子迪莉娅，就是为了贝贝，林雷都会保护好妮丝地。

“那我就放心了。”萨洛蒙点头笑道，“林雷，既然如此，我也不打扰你了。你去忙吧。”

林雷便离开了萨洛蒙地住处。

待得林雷离开，萨洛蒙脸上原本满是笑容，可一瞬间却是阴沉下来。目光冷厉：“我都告诉他这么多，可这林雷对我，竟然还是隐藏他的秘密。哼，他以为我不知道？四大神兽家族地核心子弟……”

萨洛蒙很清楚四大神兽家族的历史。

“四大神兽家族，当年名震四大至高位面，虽然现在颓败。可在地狱中也是首屈一指的。”萨洛蒙喃喃道，“他变身后。龙鳞是青金色的，气息那般惊人，绝对是最核心的子弟。”

在沙漠古堡的时候，林雷龙化吸收那一滴青色水滴后。追杀那上位神。萨洛蒙当时出现。也是瞧见了林雷变身模样。

萨洛蒙作为博伊家族继承人，更是被其父亲交托给一位隐世强者教导。自然对地狱中许多秘密都是清楚地。萨洛蒙之前就告诉林雷他的名字，未尝不是有意结交。

博伊家族？别说现在颓败了，就是当初兴盛地时候，也就在凉安府算是大家族，和四神兽家族相比，却差的远了。

四神兽家族的威名，地狱中绝世强者谁不知晓？这还是四神兽家族颓败的情况。

当年四神兽家族最鼎盛地时候，影响力可是遍布四大至高位面地。

在萨洛蒙心中。林雷绝对是隐藏了秘密。他有怎知，林雷对四神兽家族也只是有着模糊的认识罢了。

金属生命继续前进着，转眼便又飞行了近三月时间。

“真是够无奈的。”

林雷心中暗叹，“对施展速度奥义的一剑，心中已经有谱了。可是不经过实际检验。终不能肯定。可是这金属生命内，又不能随意试验。”林雷现在最想要做的。就是找一个空旷的地方，自己来好好试验一番。

确定出速度奥义这一招。

“各位，请到大厅。”忽然一道声音响起。

“到大厅？”林雷不由疑惑，“听这声音，似乎是那白角老者的。”

而处于炼化神格的迪莉娅也醒了过来：“林雷，那白角老者让我们去大厅干什么？”林雷牵着迪莉娅的手，笑道：“我怎么知道，走，我们出去看看。”说罢，二人便出了屋子。

金属生命大厅内，一群恶魔们齐聚，大家都看向那白角老者。

白角老者朗声道：“各位，过会儿就抵达宜兰城了。我们会在宜兰城城外停下，大家就暂且在金属生命内休息。经过两次危机，许多恶魔都死了，那两位厨师也死了，这次，我会去城内请些厨师过来，以及再去恶魔城堡雇佣一些恶魔来。”

“雇佣恶魔？”大厅中地恶魔们也没反对。

这次旅程比较危险，可是护送任务怎么会没危险？如果没危险，又何必让恶魔保护呢？

恶魔们，还乐于见到让更多的恶魔加入进来。

“这些日子都无聊死了，进城也好，放松放松。”顿时有恶魔开口笑道。

“老大，进入宜兰城，我们也到城内餐厅吃些东西吧。”贝贝咂嘴道，“自从那两厨师在遇到强盗劫匪那一次就死掉后，已经好久吃不到美食了。”

大家顿时议论纷纷。

白角老者却是朗声道：“同时我也希望各位就呆在金属生命中，不要进入宜兰城。”此言一出，顿时有人不满了。

“为什么不？”一位恶魔开口道。

白角老者淡然道：“我也希望各位谅解，经过沙漠古堡一战，想必各位也知道了博伊家族的事情。我不希望这事情传出去。所以……各位即使不呆在金属生命内，最起码也要呆在城外吧。”

在场的恶魔中，的确有人是想要这消息泄露出去。

博伊家族地秘密？

林雷心中暗自点头，地确，如果有人将这消息泄露出去，恐怕众人途中会更危险。

“这个道理我们明白。”埃德华兹三兄弟中的老大淡笑道，“你请放心，我们既然接了这任务，自然不会泄露这消息，就是为我们自身考虑，也不会泄露。我们所有人，也会呆在城外，不入城内。里尔蒙斯先生，你说呢？”

里尔蒙斯淡漠点头：“任何人，都不能进城，也不能随意和外人交谈，直至此次任务结束。”

白角老者大喜：“谢谢四位了。”

有埃德华兹三兄弟、里尔蒙斯四人开口，其他恶魔们便不再多说了。

片刻，大家就透过窗户看到外面地城池轮廓，而金属生命则是停在距离城门足有十余里的一处空旷的野草地上。而白角老者独自一人直接飞往城门。其他人则是出了金属生命。

就在金属生命周围休息。

“希望大家自觉一点。”埃德华兹三兄弟中的老大，那俊秀男子冷漠道，“如果有人和外人接触，那就休怪我们三兄弟无情了。”

“哼，真无聊。”贝贝低哼道，“到城外，都不能进去。”

林雷脸上却是笑容：“刚好，我可以趁机检验一下我想的剑法。”林雷走到旁边空地，便取出紫血软剑开始试验剑法，担心有人认识出紫血软剑，林雷还特意将紫血软剑模样略微变幻一下。

其实紫色长剑很多，而且见过紫血恶魔人屈指可数，加上林雷自己炼化，紫血软剑气息都变化了，谁能认识出紫血软剑？

第十五集 重宝 第十四章 - 炽热火山

林雷他们等一群人正在宜兰城城外，而在宜兰城东方近亿里处，有着一庞大的火山群。

茫茫火山群占地足有千里，这千里火山区域，尽皆呈现暗红色。

“嗤嗤白色雾气在山脉中零星地升起，浓郁的硫磺味老远就能闻到，还有许多或是人或是野兽的尸体、白骨在山脉处处，这里寸草不生，是地狱中出名的险地----

俾斯火山群！

数十人影正飞行在俾斯火山群的上空，看其模样，显得有些狼狈。

“这地狱还真是混乱，想过点安稳日子都不行。”为首的一人愤恨咒骂着。

“大哥，我们还是赶快找一地方先立足吧。”在他身后的一名壮汉低声道，“尽量找个不起眼的地方，最起码把实力提上去。再想别的，这地狱中，危险太多了。”

“恩。”那为首一人点头。

可就在这时候----

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

俾斯火山群表层突兀地有数千块岩石带着燃烧的火焰，以可怕的速度冲天而起，顿时那数十人都惊恐地欲要闪躲，可是这数千块岩石竟然还能自动转弯。

“噗哧！”“噗哧！”……

眨眼功夫，数十位神级强者脑袋被砸地粉碎，神格飘飞，魂魄散。一个个都从半空中坠落下来。

尸体落到了火山群表层。

“嗤嗤火山群仿佛有生命一般，直接将这些尸体的空间戒指、神格、神器都吞没了。

俾斯火山群依旧一片宁静，除了火山群表层多了一些尸体外。根本没什么变化。

俾斯火山群是险地，可是许多没有阅读过书籍的，或者没有经验地人，怎么会知道这里是险地呢？如林雷他们，也是购买了地理书籍后，才知道一些险地了。

而且……

地狱中还有许多险地。都是刚刚诞生，连书籍都没得记载。

危机遍地。这便是地狱！

一金属生命极速飞向俾斯火山群，在距离俾斯火山群足有数十里的时候便落到地面上了，从那金属生命中走出三人，正是伊尼戈和他的两名手下。

“少爷。我们现在就停下了？怎么不飞到火山群旁呢？”其中一名上位神疑惑询问道。

伊尼戈冷瞥了他一眼：“哼。到火山群旁？你那是找死！俾斯火山群身为地狱中一大险地，是你想象的那么简单的？跟我走。”说着伊尼戈便大步地朝火山群飞向走去。

“这俾斯火山群到底有多危险？”后面的两位上位神都嘀咕着。他们是上位神，能让他们有危险地地方可是很少的。

“不想死，就别乱来。”伊尼戈低哼道，“在这里，我可保不了你们。林雷”

伊尼戈虽然只是在地面上行走，可是数十里路只是片刻便走完，伊尼戈带着两名手下便来到了俾斯火山群地外围。看着那白烟腾绕、寸草不生，满是硫磺味的火山群。伊尼戈不由咽了咽喉咙。

“阿斯奎恩大人，我是凉安府贝菲尔德家族的二少爷伊尼戈，还请阿斯奎恩大人赐见！”伊尼戈恭敬地躬身说道。

说完，伊尼戈也依旧躬身静静等待对方回音。

“这火山群里面有人？”伊尼戈身后的两名上位神都感到惊讶。

他们也听说过俾斯火山群危险，可是却从来没听说。俾斯火山群里面还有人。

“贝菲尔德家族？”一道浑厚地声音从火山群内传来。连整个火山都微微震颤，“进来吧。”

说着。那火山泉表面突兀地裂开了一条通道。

伊尼戈深吸一口气，便朝那通道走去。他身后地两名上位神则是感到吃惊。

“快点跟上。”伊尼戈低喝道。

“是，少爷。”这二人立即跟随着伊尼戈，踏入了这一条通道。按照地狱的规矩，成为七星恶魔，便有资格挑战修罗。只要击败一位修罗，便能继承修罗之位。而原先的修罗或是战死，或是活着退位……一次次地挑战、争斗，地狱中自然有许多隐世强者。

这些隐世强者，或者曾经是修罗，或者是七星恶魔，或是实力强横却无心争夺那修罗之位的强者。

但是毫无疑问，他们的实力，都可怕之极。

地狱中一般人根本不知晓他们的存在，可是一些古老家族，却是知道一些隐世的可怕强者不能惹。

这两个手下也明白：“估计，这俾斯火山群中就隐藏着一位绝世强者吧。”

昏暗的通道，三人不断朝里面深入。

忽然----

“嗤嗤通道旁边的石壁化为无数碎石，忽然迸发！

“啊！”“啊！”

那两名上位神直接被无数碎石射成了筛子，连神格都被射中数次，当场魂飞魄散！

伊尼戈却是脸色不变，心中暗道：“没想到这么多年过去，这阿斯奎恩大人地那头宠物，还是如父亲说的那样，哼，这两个家伙，也刚好当阿斯奎恩大人宠物的食物！”

片刻----

伊尼戈便走到通道尽头，沿着地底岩浆河流，伊尼戈便来到了火山群地底核心，这地底核心是非常空旷的洞穴，而在洞穴中央，却是一炽热地金色岩浆湖泊。

“没想到，地底还有这么诡秘的玩意。”伊尼戈面色一变。

“汩汩那金色岩浆不断地翻滚。

伊尼戈脸上肌肉抽搐两下，便立即沿着道路离开了这里。来到了一个豪华地空旷地底大殿内，在地底大殿最深处，正有一笼罩在黑袍中地人影坐在事宜上，他怀中还抱着一只金色毛发的猫。

伊尼戈当即躬身道：“伊尼戈&贝菲尔德，拜见阿斯奎恩大人，也代我父亲。向阿斯奎恩大人问好。”

“恩。”笼罩在黑袍人中地人影淡然应了声，“伊尼戈。我听你父亲说过你。这次你来找我，又有什么事？”

伊尼戈脸上露出一丝笑容道：“阿斯奎恩大人，其实我最近花费了很长时间，带领过百位上位神准备做一场大事。不过最后耗费大量钱财。死了大量手下，却依旧失败了。”

“有什么，直接说！”笼罩在黑袍中的人影不满地冷哼道。

伊尼戈连道：“是，我直接说，许久前博伊家族崩溃完蛋了，不过他们家族的两个老仆人，却将博伊家族无数年的巨额财富携带着逃走了。我一直在监察他们，甚至于从碧浮大陆追到这里。终于，我发现了他们！”

“博伊家族？”

黑袍人终于惊动了。“你说地，是和你们贝菲尔德家族齐名的博伊家族？”

“是地。”伊尼戈点头。

黑袍人阴冷地笑了几声：“哈哈，伊尼戈，博伊家族的财富，那可是一笔惊人的数字。如此好事。你竟然来找我。为什么没有回去找你贝菲尔德家族的人呢？我不得不怀疑你地用心啊。”

伊尼戈连道：“阿斯奎恩大人，不找我家族中人。有两大原因。”

“一，我现在要找家族中地高手，最起码要赶回碧浮大陆凉安府，这距离实在太过遥远，难免出现什么事情，让我丢失了对方踪迹。”伊尼戈连道，“至于第二个原因，说出来，也不怕阿斯奎恩大人你笑话。”

伊尼戈自嘲一笑道：“阿斯奎恩大人，你也知道，我哥他是家族长子，未来，是他继承家族家主的位置。至于我，将来恐怕被安排到什么偏远地方，权力估计还远不如现在。”

黑袍人阴笑两声：“你小子，倒也聪明。恩，将关于博伊家族的事情说说，如果我能得到这笔财富，自然不会亏待你。”

虽然实力强横，可是一个庞大家族的财富，还是足以让他眼馋的。

“呃，这……”伊尼戈却是沉吟。

黑袍人嗤笑一声：“你小子想什么，你以为我不清楚？也好，你我就定下一个至高神契约，这博伊家族财富，如果我得到，我便分你一成。怎么样？”

契约的力量很可怕。

如人和魔兽之间的主仆契约、平等契约等等。如金属生命之所以被人控制，也是契约原因。

而至高神契约，则是极为严重的一种契约。

“是。”伊尼戈顿时大喜，一成财富啊！

如果他将这个消息告诉自己家族，虽然说，家族会重赏他，可是能赏多少？这可是博伊家族的整个财富，自己家族能赏自己万分之一就很不错了。怎么可能有一成！

伊尼戈和这黑袍人便当即立下至高神契约。

“嗤嗤

两道黑色光芒分别飞入伊尼戈、黑袍人眉心部位，涌入神格灵魂中。

如此，伊尼戈才完全放心，当即笑道：“阿斯奎恩大人，这一次对方明面上是安排两个老仆人雇佣一群恶魔出发，而现在其中一个老仆人已经死了。只剩下一个老仆人了。”

“财富，在那老仆人身上？”黑袍人道。

伊尼戈却道：“不一定，阿斯奎恩大人，我在那些被雇佣地恶魔中见到一人，那人很可能就是博伊家族的人。我怀疑……那财富，很可能在他身上。”

“混在恶魔中？”黑袍人微微点头。

“阿斯奎恩大人请放心，到时候我跟着大人，自会将那人指出来的。”伊尼戈连道。

黑袍人淡然道：“这样，伊尼戈一切你来安排，自需要通知我即可。”那伊尼戈便恭敬地退去了。

待得伊尼戈离开，黑袍人才站了起来，那苍白的面孔才显露出来。阿斯奎恩嘴角有着一丝笑意：“既然立下至高神契约，这小子也不敢骗我了。也值得出去一趟。”

阿斯奎恩，也担心伊尼戈在其中耍手段，而现在，却是无需答应了。

“普斯罗，我们准备出去吧。”阿斯奎恩摸了摸怀中小金猫的毛发。

“喵这小金猫也喊了一声。魔们在城外静静等待着。

“那小子还真是够刻苦地，总是在修炼。”

“估计是连番遇到危险，怕死吧。”

埃德华兹三兄弟彼此低声笑谈着，同时瞥向远处正在一次次试验剑法地林雷，林雷已经试验剑法整整十八天了，这十八天林雷一次次地试验，同时不断地修脑中所想，和实际试验是不一样的，总是有那么些误差。

林雷再一次挥出手中地紫血软剑，紫血软剑劈出，顿时剑影模糊，仿佛快到极限又仿佛慢到极致，这种时间错觉诡异之极，一剑划过，空间都产生凌厉波动。

“嗤嗤大地裂开。

这仅仅是空间波动导致的。

“对了。”林雷眼睛一亮，这试验，林雷也仅仅使用一成实力罢了，可是这威力已经极为惊人了。

林雷脸上露出一丝笑容：“差不多了，这一招迷影总算是完善大成了！如果十成实力施展，特别再配合我那龙化状态强横的力量，速度，这威力……要比现在强数十倍！”

第十五集 重宝 第十五章 - 奥利维亚的消息

花费十八天时间，林雷终于将自己推衍思考很久的剑招完全确定。这一招迷影已然是现在林雷最强的物质攻击。创出迷影这一招后，林雷便安心陪着迪莉娅、贝贝他们。

当金属生命在宜兰城外等了一个月后，那白角老者终于去迎接雇佣的恶魔们了，很快，便有过百名恶魔随着这白角老者走了过来。

“这里果真也有恶魔啊。”新被雇佣的一些恶魔，当看到林雷等一群人不由笑着开口道。

“不过人好少，加起来也不足二十个。”

“估计这任务，果真如说的那样，很危险吧。”

“很危险？任务中死了，只能算他们没用！”

听着那些议论声，埃德华兹三兄弟、里尔蒙斯等等原本就在这等的恶魔们心中却是冷笑---

“人少？你们又怎么知道，我们出发的时候，也有一百余名恶魔的！”

“没用？看你们这些人能活下几个。”

林雷等一些人，似乎看到这些恶魔们也遭难死去的场景。

那白角老者笑着道：“各位久等了，现在都进去吧，我们准备出发。”

顿时熙熙攘攘的一群人都涌入了金属生命内，林雷、迪莉娅、贝贝、妮丝、萨洛蒙几人并行着。雇佣了这么多？”贝贝嘀咕道，“一百一十名恶魔，有一百名都是中位神恶魔，其他的十名才是上位神恶魔，请这么多中位神恶魔干什么，当炮灰么？”

林雷听贝贝这么说。心底暗道：“炮灰？恐怕是恶魔多点，好隐藏那萨洛蒙的身份吧。”

林雷突然回忆起当初萨洛蒙早先和自己谈的话。

那一次。萨洛蒙故作神秘，说这个护送任务很危险，这护送任务起始的地方也不是帝翼城。说这任务如何危险。让林雷遇到危险就先保命。当初林雷还有些感激萨洛蒙。

后来，林雷才知道……

这个护送任务，实际上的主角是这萨洛蒙！

“恐怕，那个传言是他故意传出来地。”林雷心中暗道。“当危险来临。让恶魔们四散逃窜，他恐怕也会趁机逃窜。到时候逃窜的人多，他又混在其中，别人只顾着对付那白角老头，谁想到会对付他。”

林雷不得不承认，这萨洛蒙想地地确是周到。

恶魔请多一点，只是混淆视听罢了。

“对这种人，还是小心一点。否则被他利用了，恐怕自己都不知道。”林雷不由地对这萨洛蒙起了警惕之心。留了一个月左右。又再一次起程。如今这金属生命体积又变得如同当初离开帝翼城一般大小了。整个金属生命内也显得很是热闹。

金属生命，林雷、迪莉娅二人屋内。

迪莉娅在蹙眉思考着什么，随后抬头看向林雷，开口道：“林雷，我有事情想和你说说。林雷”

“恩。什么事？”林雷转头看向迪莉娅。看迪莉娅表情，似乎有什么很重要事情。

迪莉娅蹙眉道：“林雷。我们当初本想接一个任务，顺便能赶路。不过这一个任务我总是感觉太危险了。你不知道我们护送的是什么吗？那可是地狱中一个古老家族，积累无数年的巨额财富！我们已经连续两次遭到袭击了。我担心还有第三次，恐怕，这第三次会比前两次要更加危险，我们在地狱虽然是需要一些挑战，可是，也不需要如此危险，随时都可能丧命。”

林雷点头。

这一次行程中，第一次只是强盗劫匪，那只能算是试探。而第二次沙漠古堡地确危机重重，假设有第三次，那第三次又会如何危险？

林雷伸手将迪莉娅拥在怀里，轻声道：“迪莉娅，我知道。不过，我们已经接了这一个任务，难道我们现在主动退缩？你看其他幸存的恶魔，他们有人退缩吗？”

如果是战乱的时候，趁机离开，到时候还有借口，说自己是慌不择路跑散了。

可是，主动退缩。

这一旦被记载在恶魔城堡的任务记录中，被传出去，那丢地可是脸面！在地狱中，以勇敢为荣，怯弱为耻！更何况地狱本来就很危险，大家对危险已经有心理承受力了。

“我不是这个意思。”迪莉娅连道，“我清楚，现在不能退缩，否则传到幽蓝府，被你地先辈们知道。我们的确是丢不起那个脸。我只是说，等我们到了虹阳府蓝枫城，再接任务的时候，可要选好了。选个简单点的。”

“我知道。”

林雷点头道，劝慰道，“放心，我们这行程也过去一半了，再忍忍吧。”

“迪莉娅，她不喜欢太危险啊。”林雷心中默默道，实际上，在生死边缘徘徊，在刀剑上拼命，这种危险的事情林雷却感到热血沸腾。对此，他一点都不怕。

反而让林雷感觉到，如少年时代在魔兽山脉中的危机感。

那是一种让人兴奋地感觉。

“吱呀！”关上房门，林雷便朝大厅走去。

因为恶魔多，所以金属生命的大厅中也显得热闹点，此刻有七八人在那喝酒谈笑着，其中也有两个，林雷是认识的。从宜兰城出发也有数月时间了，林雷自然认识了部分恶魔。

“哎，林雷！”顿时有恶魔远远向林雷打招呼。

林雷也笑着打招呼，随即便单独坐在一圆桌旁，随意点了两样菜一瓶酒，旋即独自一人喝着酒。

这时候，一位身高足有两米。壮硕的金色短发男子有些惊讶地走过来，好奇地看着林雷。低声说道：“你，就是林雷？”

林雷疑惑抬头看他一眼：“对，我是林雷。”

“你是林雷&巴鲁克吗？”那金色短发男子突兀询问道。

林雷大吃一惊。竟然有人说出他地全名：“你是？”那金色短发壮汉见到林雷表情便笑着坐在林雷旁边：“林雷，你别紧张，我只是过去听说你的一些事情。”

“听说我的事情？”林雷不解。

自己在地狱可没什么声明，怎么会有陌生人认识自己。

“我先自我介绍一下。我叫巴彻勒。至于我为什么知道你的名字……奥利维亚。你认识吧。”那壮汉笑道。

林雷惊讶道：“巴彻勒，你认识奥利维亚？”

在地狱中这么久了，突然听到奥利维亚这个名字，林雷心中涌出一股特殊地感觉。毕竟，那是同出自玉兰大陆位面地家乡人。

“我当然认识他。”巴彻勒端着酒杯，笑道，“我和奥利维亚也算有点缘分，我们是同一批来到地狱地，而后被紫荆军随意抛下。我们便暂时居住在一个部落中。”

林雷暗自点头，这和自己差不多。

“当时我已经是中位神，这奥利维亚只是下位神，不过他修炼很快，大概五十年时间。他光明法则就达到中位神境界了。”巴彻勒感慨道。“而后我们一起来到宜兰城，一起参加了恶魔考核。一起都成功成为了一星恶魔！”

林雷脸上也露出一丝笑容。

看来，这巴彻勒和奥利维亚关系的确不一般。

“那奥利维亚人呢？”林雷问道。

巴彻勒无奈摇头道：“我们成为一星恶魔后，便去接了一个二星任务。不过那任务中途遇到危险，措手不及下，我们便四散逃了，我随一些朋友一起逃回宜兰城。至于奥利维亚，我却再也没看到他。”

林雷眉头一皱。

“或许奥利维亚，他还活着吧，谁知道呢？”巴彻勒仰头就杯中酒喝尽，放下酒杯感叹一声，“这恶魔接任务，本来就是充满危机。死了也没办法。”

林雷微微点头。

在地狱中，死亡看多了，心里也是有准备了。

“我和奥利维亚在部落地时候，他可是和我谈过你，你给他地印象很深啊。”巴彻勒感叹道，“当初我称赞他达到中位神速度快，他却说，估计你也达到了，现在看来，果然！”

林雷唏嘘不已。

在玉兰大陆的时候，自己和奥利维亚曾经被人放在一起议论评价，称为玉兰大陆万年来的绝世天才。可是，自己和奥利维亚，放在无边的地狱中，却那般不起眼。

“希望，奥利维亚他还活着。”林雷为这位同乡朋友默默祝福。

“我能连续碰到两个来自同一个物质位面地天才，也是缘分，来，干杯。”那巴彻勒笑道。

林雷对这巴彻勒印象也不错，也笑着举杯。

林雷便和这巴彻勒一边喝酒一边随意谈论了起来，林雷谈起月亮湖城堡一战，巴彻勒也谈论起自己那次考核任务。然而林雷和巴彻勒都没注意，此刻这金属生命已经飞临一块火山群区域。

“按照地图，这下面应该是很普通地山脉，这么变成火山群了？”

在窗户旁的两个恶魔彼此议论着。

的确，这火山群正是前不久刚刚移动过来的！

而林雷、巴彻勒二人还在兴奋地谈论着哧一声，奥利维亚突兀出现在敌人身后，从后脑勺直接一剑刺穿，一剑将其杀死，我才保住这条小命啊。”巴彻勒兴奋地说道。

可就在此刻----

“呼！”“呼！”“呼！”

密集地无数道声音划破长空，同时整个金属生命也蓬的一声爆炸了开来，只见无数的火红色巨石轰击向金属生命内所有的恶魔，一时间混乱不堪之极。

“蓬！”同在大厅喝酒的不远处一位恶魔，直接被一块火红色巨石砸在身体上，身体被砸成烂泥，骨头碎裂四溅，神格也从半空坠落。

一块火红色巨石对着林雷砸过来，林雷立即闪避，可是这火红色巨石突兀地转弯。

“蓬！”狠狠砸在林雷身上。

林雷身体巨震，体表的脉动铠甲都微微震颤。“幸亏这脉动铠甲防御够厉害！”林雷心中暗自庆幸，“不好，迪莉娅。”林雷妄图朝迪莉娅所在方向飞去。

可是周围尽皆是大量火红色巨石。

林雷发现那巴彻勒也面临一块火红色巨石袭来，那巴彻勒也是怒吼着劈出了手中地巨剑，一股狂暴凌厉能量狠狠和这火红色巨石撞击，火红色巨石被劈成两半。可是，裂开的两半竟然依旧袭向巴彻勒。

巴彻勒顿时脸色大变。

“呼迷幻地模糊紫色剑影陡然出现，快地如同闪电，可是却有给人一种慢吞吞的紫色剑影掠来，剑影过处，空间尽皆震颤。这紫色剑影掠过那两块巨石，顿时两块巨石硬是被震颤地裂开，化为大量碎石。

那巴彻勒顿时暗松一口气，瞥向林雷目光中也蕴含一丝感激。

“小心！”林雷脸色大变。

“轰！”

旁边一块原本袭击向别人的火红色石头突兀转弯，直接砸在巴彻勒地脑袋上。“蓬！”巴彻勒的脑袋直接爆裂开来，一颗神格从半空坠落。

第十五集 重宝 第十六章 - 金色岩浆

“轰隆隆”林雷来不及想其他。便见无数地巨石在四周、上方汇聚。遮挡了所有阳光，所有的火红色巨石，尽皆朝恶魔们压迫、围靠过来，林雷本人也是一瞬间，被数块巨石压迫着动弹不得。

“嗤嗤”

所有火红色巨石诡异移动起来。如果从外面观看，就会发现――：k山群中。突兀多了一道火红色山峰。

这一道山峰，正是无数火红色巨石聚集而成。

林雷等所有幸存的恶魔。以及死去恶魔地尸体。尽皆在这山峰内部。

“这是怎么回事?”林雷吃惊看着眼前这一切。

原本压迫他地巨石都移开了，眼前竟然有着一条狭窄小道，林雷沿着这条狭窄小道前进了大概十米左右，就发现了骇人一幕――前方。竟然是直上直下地通道!

此刻，正有一名名幸存地恶魔从一些狭窄小道汇聚到这一条直上直下的宽阔通道中，林雷他们一群人都悬浮在这条通道内。

“迪莉娅呢?”林雷焦急寻找。朝一条条小道看去。

活着聚集在通道中地恶魔。绝大多数都是上位神恶魔。也有少部分中位神恶魔。刚才那种突然袭击。许多中位神恶魔都丢掉了性命。

“老大!”一道声音忽然响起。

林雷猛然转身!

只见。迪莉娅和贝贝正从远处一个小径一同出来了。

“迪莉娅，贝贝。”林雷顿时大喜迎了过去。贝贝和迪莉娅眼中也满是喜色，林雷仔细看着迪莉娅心中一阵喜悦。

“刚才多亏了贝贝。”迪莉娅感陈道。“那袭击实在太突然了，而且那种巨石很多，幸亏我用死神傀儡先抗住一击。后来。又有贝贝帮忙。我才安然度过那次可怕的袭击。”

贝贝咧嘴道：“我就住在旁边。那金属生命破碎。我离迪莉娅也就数米距离。很容易就能帮忙了。”虽然看似不在意。可是贝贝眼眸中还是隐着一丝焦Z工冠-、0

林雷明白。贝贝在担忧妮丝。

“妮丝呢，当时她没和你在一起?”林雷突然问道。

贝贝挤出一丝笑容：“当时。妮妮去了她哥那，那萨洛蒙是上位神。应该能够保护妮妮吧。”

“贝贝。”远处传来一道声音。

贝贝立即转头看去。脸上惊喜之色顿时绽放：“妮妮。”妮丝和萨洛蒙也立即飞了过来，遭此一难不死。大家脸上也难得有了笑容。

忽然――

“劈开这山壁，大家出去。”忽然有人高声道。

“蓬!”

随着一道爆炸声。待得林雷他们转头看过来。只是看到一破碎地尸体朝下方坠落。

“怎么回事?”林雷他们还有些茫然。

“各位，我们现在该怎么办?”忽然一道声音响起。

包括林雷在内所有人都看去，发话地是一名上位神恶魔。林雷也听说过他的名字，他叫‘斯伯里’，在宜兰城雇佣地一群恶魔中有比较高的威信，实力估计是四星恶魔或者五星恶魔。

这斯伯里有着微微弯曲地棕色长发。

他一反手，一道黑色刀影突兀出现，空间震荡。那刀影掠过那山壁，闪避震荡出现了足有半米深地小坑，而产生这小坑的大量碎石，竟然极速地激射向斯伯里。

无数刀影亮过，那些碎石都化为碎末。

诡异地是。这些碎末竟然再次汇聚起来。又飞回原先的半米深地石坑，将石坑完全填满。随着石粉地蠕动，石壁表面竟然变得很光滑。无一丝刀痕。

“大家也看到了。”斯伯里扫过众人。

这些恶魔中许多都是见多识广，见到这一幕大多都推测出来了。

“这应该是火山巨人!”顿时有人开口道，“火山巨人，最重要地是生命地元核。只要元核不碎。他就能操控无数的巨石再次形成巨人身体，整个火山群，估计都是火山巨人身体一部分。”

“火山巨人?”林雷大吃一，惊，不由和贝贝相视一眼。

林雷想到了一种生物。那是当年去众神墓地第六层遇到的怪物――：k焰君王!

当初那怪物也是由一座小山巨人。第一次被劈裂开。可是以一块透明石头为中心竟然再次凝聚成身体。最后还是林雷靠大地脉动，震碎对方元核，将对方杀死。

“难道。这也是火焰君王?或者说。是火焰君王地上位神状态?”林雷心中暗道，这‘火山巨人’肯定是上位神，如果是中位神，怎么能那么轻易杀死那么多中位神。

“没想到。我们竟然在一个怪物体内!这火山群，竟然是一个怪物。”贝贝嘀咕着。

“大家也清楚情况了，现在该怎么办?”斯伯里开口道，旋即他看向旁边地白角老者。“你有什么想法?这次可是你雇佣我们来地。”

白角老者诚恳道：“我哪有什么想法，各位决定吧。”

“我们这。上位神恶魔才七个。”又有人朗声道，“刚才那种袭击。对中位神有威胁，对一般上位神没太大威胁。而且……那埃德华兹三兄弟、里尔蒙斯，都不在这，我可不相信，他们也会死!所以，我想幸存地恶魔应该被分成了两部分或者三部分了。”

众人微微点头。

埃德华兹三兄弟、里尔蒙斯。都是此行中的绝对强者。没人会相信刚才那种袭击，他们会死。

可是，里尔蒙斯他们并不在这。

“或许。他们在这‘火焰巨人’身体地其他位置。”那斯伯里淡然道。“不过这火焰巨人也胆大。竟然敢让我们进入他体内，只要我们找到元核，将那元核破碎，他就死定了，走。我们现在别无选择，先下去吧。”

斯伯里带头朝下方飞去。顿时其他恶魔也一个个立即跟上。

林雷几人也一同朝下方飞去。

片刻。便落至底部，这底部中有着沸腾地岩浆河流，岩浆河旁边也有着通道可以行走。

火山群地底秘密地一个大殿内，阿斯奎恩一袭黑袍坐在椅子上。怀中抱着小金猫。伊尼戈略显恭敬地站在一旁。

“普斯罗。怎么样了?”阿斯奎恩轻轻抚摸着怀中的小金猫，微笑着说道。

“喵弋人，我已经将那些恶魔们分开了，那些厉害的恶魔分在其他地方!伊尼戈描述地那个叫‘里尔蒙斯’最厉害地恶魔，我单独将他隔离在其他地方，暂时，他不会破坏我们计划地喵”那小金猫口吐人言。

阿斯奎恩微微点头。

“喵―主人。那白角老者。还有伊尼戈所说地可能是博伊家族地男子。他们都被我特意聚集在一起。现在，他们要抵达金炎水潭了喵“■”那小金猫声音柔柔的。

阿斯奎恩满意一笑：“差不多。该动手了!”

“汩汩”

这洞穴中央位置是一金色岩浆湖泊，不断地翻滚着，岩浆湖表面地空间都因为高温而扭曲。

当林雷他们一群恶魔走到这，其中部分恶魔见到这金色岩浆湖都是脸色一变，不由地离这金色岩浆湖远一点。而见识比较少地林雷、贝贝他们，却根本不知道这金色岩浆的可怕。

“液态地金炎?”萨洛蒙低声道。

“金炎是什么?”林雷、贝贝、迪莉娅他们都是不解。

萨洛蒙却是低声道：“这是很变态地玩意。腐蚀性、温度都极高。别说是你们。就是上位神掉进去都很麻烦，最好别靠近。”

“液态金炎?”林雷虽然和那金色岩浆湖距离足有十余米，可是依旧感到热浪侵袭身体，如果让物质位面地圣域过来。恐怕在这金色岩浆湖旁数米处。就可能整个人因为高温焚烧至虚无。

一群恶魔们有意地和岩浆湖隔一段距离不断地前进。

“嗡”诡异地，岩浆湖周围的岩石地面，仿佛海浪一样翻滚了起来。所有地恶魔措手不及，都连飞起来。

“咻!”“咻!”“咻!”

洞穴地墙壁突然有大量的巨石脱落，同时以惊人地速度激射向林雷他们这一群恶魔。密集地巨石射来，林雷他们只能拼命努力抵挡。林雷、迪莉娅、贝贝、妮丝、萨洛蒙他们五人在一起。

“蓬!”巨石激射轰击在身上，即使防御强。林雷也被那股冲击力轰击地忍不住后退十数米。竟然退到了金色岩浆湖上空。

“汩汩”

金色岩浆湖地那些‘岩浆’竟然化为金色地液体巨手，突兀地来抓林雷。

“咻!”林雷将‘速度奥义’发挥到极限。整个人如同一缕青烟诡异地一扭。便躲过这一抓。林雷立即又飞回迪莉娅、贝贝身旁。

“啊”

林雷逃过一劫。可却有人被轰击到岩浆湖上空。被那金色液体巨手一把抓住。而后直接拖入了那金色岩浆湖中，一旦被拖入……就再也出不来了。只是泛起一些气泡。

“大家小心，可别被轰到那金色岩浆湖中。”林雷一阵后怕。

“林雷。你也小心点。”萨洛蒙是几人中最轻松地一个，凡是有那巨石靠近。只是他手心中黑色幽光亮起，那巨石便化为碎粉了。

迪莉娅此刻也算有准备。那死神傀儡在她前面不断地主动将一块块巨石给撞击轰开。死神傀儡身体坚硬无比。可远超这巨石，丝毫不畏惧。

“啊”

又是一人情不自禁被轰到金色岩浆湖上方。两只金色液体巨手冒出来。直接将他一把拖下去，也同样再也出不来了，这一幕。让遭到大量巨石轰击地众人一个个心惊胆战。

“这液态金炎湖内。不单单液态金炎本身可怕。主要。还有那火焰巨人在暗中施展攻击。一旦陷入那里面，就是上位神恐怕都难以幸存。”萨洛蒙传音给林雷几人。“大家小心。千万别掉进去。”

林雷、迪莉娅、贝贝三人都警惕到极致，将一块块轰来地巨石给卸开、砸开。

掉入金色岩浆湖死去地。大多是中位神恶魔。

而这次的雇佣者。那位白角老者此刻却比较轻松。他手持着一柄长棍。长棍犹如蛟龙一般幻动，将一块块轰击过来地巨石朝里两旁不断地挑开，那些巨石丝毫威胁不到他。

而这时――

通往这洞穴地另外一条密道内。有三个人影出来了，正是埃德华兹三兄弟，在金属生命中地时候。他们当初是住在同一个房间的，金属生命爆裂后。即使那些巨石妄图阻碍他们三个，他们三兄弟却依旧在一起。

“竟然是液态金炎!”埃德华兹三兄弟仔细观察了一番。

“啊。那里尔蒙斯竟然不在!”埃德华兹三兄弟中地老三眼睛一亮，“大哥。二哥，这可是好机会啊。那个白角老头就在那。”

埃德华兹三兄弟都有些兴奋起来。

他们没想到。这机会就这么到来了。里尔蒙斯不在。他们三兄弟怕谁?

一旦杀死了白角老者。得到地可是博伊家族无数年积累的惊人财富!

第十五集 重宝 第十七章 - 重宝之争

“汩汩金色岩浆湖中岩浆不断翻滚着，大量激射的火红色巨石终于消停了。

林雷他们这才松了一口气。

突然，断裂的或者碎成数十块的地面上的碎石，尽皆悬浮起来。所有人立即警惕起来，时刻准备抵挡。而这些悬浮起来的碎石则是朝四面八方有一个个深坑的墙壁飞去，融入深坑中，一阵蠕动，整个洞穴所有石壁都恢复平整。

似乎，刚才巨石激射是在做梦。

“呼。”林雷他们松了一口气。

“活着的人更少了。”迪莉娅低声说道，在洞穴内的所有人都感到一阵压抑，刚才那一波巨石激射只是小菜而已，真正的大菜还没上来。然而中位神却死了只剩下不足十个了。

那上位神恶魔斯伯里朗声道：“各位，我们----”

“轰！”

很突兀的，三道粗长的电蛇猛然从远处通道口冲出来，迅速地窜向那白角老者。最诡异地是，这三条粗长的电蛇蛇首都有着一道刀光。

“恩！”萨洛蒙眉头微微一皱。

白角老者顿时郑重起来，整个人一晃，只见整个洞穴中都悬浮着一个个分身，赫然足有三百多分身，每一个分身都散发着其灵魂气息。让人一时间无法辨别哪一个是真身“哈哈只听得张狂地大笑声，那三条电蛇一阵扭曲，化为三人，正是埃德华兹三兄弟。

“埃德华兹三兄弟。你们要干什么！”白角老者那充斥整个洞穴的三百多分身同时怒喝道，“干什么！”“干什么！”……那怒声不断在洞穴内回荡着，这怒喝声竟然蕴含一股奇异地波动。

林雷等一些中位神情不自禁感到脑袋一阵眩晕。

“声乐玄奥？”林雷不由一惊。

埃德华兹三兄弟此刻早就分开，站在洞穴的三个洞口前，阻止这白角老者逃窜。

“干什么？”埃德华兹三兄弟中的老大冷笑一声。旋即张开嘴巴，“吼随着这一声惊天怒吼，无数地电光便弥漫了开来，覆盖了整个洞穴。随即这些电光竟然分开，分别聚集在两端。

一端电光凝聚，一段电光四射。

“嗤嗤

两端雷电竟然形成奇特地辐射区域，那三百多分身在这雷电辐射区域范围内。可是不单单这三百多分身在这辐射区域，林雷他们等一群恶魔也在这辐射区域中。这一下林雷他们遭难了。

“林雷，贝贝，这是雷电法则中的一种物质攻击，不过是比较奇特的一种物质攻击，你们保护好你们自己。”萨洛蒙神识传音喝道。

同时萨洛蒙双手虚张，只见两道黑光弥漫开来，分别将迪莉娅和妮丝给笼罩住。

物质攻击！

贝贝的身体强悍之极。自己不惧。

“谢了。”林雷神识传音向萨洛蒙说道，对方能帮忙保护住迪莉娅就很不错了。

“啊！”只是一瞬间，林雷就感觉到惊人的奇异电力妄图穿透自己地脉动铠甲，不但是从前面刺穿，同时也妄图从后面刺穿，不过脉动铠甲的防御的确惊人。林雷

林雷硬是抗住了。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”“蓬！”……

三百多分身一个个尽皆爆裂开来，同时那些被殃及的中位神恶魔们，除了林雷他们外，也只有两名中位神恶魔侥幸扛下来，其他一些中位神恶魔尽皆殒命。

“二弟。三弟，你们也帮帮忙。”那埃德华兹三兄弟地另外二人顿时也张开嘴巴。

随着两道怒喝声，顿时更加多的电光弥漫开来，无数的电光分别聚集到两端，顿时那种穿透力再次增加。原本还幸存的两位中位神恶魔顿时也惨叫一声。整个人被电成齑粉，只剩下神格飘下。

“喝！”萨洛蒙低哼一声。笼罩妮丝和迪莉娅地黑光也浓郁起来，萨洛蒙表情也显得有些狰狞。“妈的，这三个混蛋，发疯了。”萨洛蒙低喝道。

贝贝身体强悍之极，即使此刻这种电穿透能力加剧，他依旧能抗下。可是林雷体表的脉动铠甲震颤了开来。

“不好。”林雷清晰看到，无数细小地宛如针尖的电火花一次次地穿透着自己的脉动铠甲，脉动铠甲在剧烈震颤着，到了这一刻，林雷不再隐瞒，立即变幻为本尊。

“恩？”

埃德华兹三兄弟大吃一惊，不由看向林雷。

那青金色龙鳞覆盖全身，隐隐青色光晕流转，一股古老地强大气息从林雷龙化身体上散发开来，就连上位神也不得不为之侧目。那强横的龙化身体，丝毫不惧这电光穿透。

“他是？”埃德华兹三兄弟彼此相视，心中都有了一些推测。

身体能强悍到如此地步，绝对不是那些大众化的龙人，而且这股气息也是那般骇人。

“不管他是谁，我们目标只是那个白角老头而已，兄弟们，动手。”埃德华兹三兄弟几乎同时跃起，各自手持着一柄很薄的短刀，隐隐地电光在这短刀上流转。

白角老者怒喝一声，手持长棍攸然劈下！

“嗤嗤空间中隐现裂痕。

“老家伙一路上在藏拙！”埃德华兹三兄弟面色阴狠，其中那老大手中的短刀直接和长棍硬撼。

“轰！”

仿佛雷电轰鸣，白角老者手中长棍也是电光流转，他整个人忍不住微微一颤。而埃德华兹三兄弟中的另外二人几乎同时如同利箭一般飙射过来，速度之快。连林雷他们都感到心惊。

“完全是蹂躏！”林雷眉头一皱，不由瞥向旁边的萨洛蒙。

这可是他萨洛蒙的老仆人！

可是这萨洛蒙却一点动静没有，只是沉默看着，很显然萨洛蒙根本不想插手，或者说……没有足够地能力插手。

“唉。这老家伙要死了。”林雷心底暗叹一声。

“吼只听到一道震天龙吼，一道雷电巨龙咆哮着张口将那白角老头一口吞下，白角老头在死亡来临一刻，疯狂地嘶喊一声。只听得一道低沉地爆炸声。

随即雷电巨龙消散，白角老头尸体也躺在地面上。

埃德华兹三兄弟中的老大立即捡起那空间戒指，他们三人脸上都露出了笑容。

“终于得到了！”埃德华兹三兄弟心中激动不已。

那沸腾的岩浆映射的金光照耀在空间戒指中，显得那般夺目！

林雷此刻却是注意了一下旁边的萨洛蒙和妮丝。萨洛蒙依旧很冷静，可妮丝眼角中却是隐现泪花。

“这萨洛蒙绝对不愿意暴露身份啊。现在两个老头都死了，我们这护送任务准确说，已经没有了雇佣者。”林雷心底暗道，随即林雷瞥了远处那惊喜若狂地埃德华兹三人。

林雷自己很清楚，真正地重宝，估计是在萨洛蒙身上！

“哈哈陡然阴冷地笑声在洞穴中回荡起来，所有人包括埃德华兹三兄弟立即转头看去。只见洞穴其中一个通道口中走出来一人，他全身笼罩在黑袍中！

黑袍人面容苍白，手中抱着一金色毛发的猫咪，淡然道：“你们三兄弟，也妄图得到博伊家族重宝？”

此言一出，埃德华兹三兄弟脸色不由大变。

“乖乖将那空间戒指放下，我可能还饶你们一命，放你们离开。”黑袍人阿斯奎恩冷漠道。

林雷等人都很自觉地立即退到洞穴的角落。

“看来，越来越精彩了。”贝贝双眼放光。

林雷则是注意旁边萨洛蒙，萨洛蒙此刻面容上也有着一丝冷笑。显然，埃德华兹三兄弟的遭遇，让他很是解气。不过林雷也疑惑了起来：“这萨洛蒙，难道不担心，那个黑袍人最后也对他动手吗？”

“博伊家族重宝。你做梦！”埃德华兹三兄弟中地老大怒喝道。

“轰！”

三人几乎同时化为三条巨型电蛇。轰然冲向那阿斯奎恩。

阿斯奎恩左手抱着怀中地猫咪，虚伸出右手。他地右手中带着一透明手套，透过手套也能清晰看到那只右手----那是一只泛着黑色，还有一种焦黄感觉的右手。

死气沉沉！

右手虚伸，对着攻击过来地三人只是一掌拍击过去，只见那三条电蛇竟然诡异地寸寸碎裂开来，这三条巨型电蛇立即猛地又幻化为埃德华兹三人，埃德华兹三人惊恐之极，毫不犹豫选择-

三人分别朝三条通道冲去，经过交手，埃德华兹三兄弟很清楚发现，他们三兄弟完全不是这个黑袍人的对手，实力差距太大了。“他最低也是七星恶魔，甚至于有可能是退隐的修罗！”三兄弟惊恐之极。

“逃？”阿斯奎恩淡然一笑，“普斯罗！”

“喵那怀中猫咪叫了一声。

陡然----

原本还存在的三条通道突兀地完全闭合了，整个洞穴处于完全密封状态。

埃德华兹三兄弟见到这一幕顿时愣住了，三兄弟立即转身彼此相视，旋即那为首的老大连恭敬道：“这位大人，我们三兄弟不要这重宝了，献给大人你，希望大人能如同刚才说的，饶我们一命。”

“哦，又不要了。”阿里奎恩笑了。

这埃德华兹三兄弟连点头。

“可惜，我给人机会只给一次！你们刚才没抓住那个机会---”嘴里还说着，阿里奎恩整个人攸然化为数百幻影围向埃德华兹三兄弟。

“潜行化影术。”贝贝吃惊瞪大眼睛。

阿里奎恩使用起来，明显远超贝贝。无论速度还是化影数目。

埃德华兹三兄弟一时间根本无法判断哪一个是真身，只听得蓬！的一声，阿里奎恩的那只手掌拍击在埃德华兹三兄弟地老三头上，那老三脑袋直接爆裂开来。

“三弟！”

埃德华兹三兄弟中的老大和老二顿时眼红了，同时他们也忙碌闪躲着。

化影术很可怕，因为本尊可以不断地变幻在每一个影子中。他们能避开一个影子，能避开所有影子吗？

“很快，就到你们了。”阿里奎恩声音还在响着。

“蓬！”又是一巴掌突兀拍碎了一人脑袋。

“二弟。”仅剩一人了。

“蓬！”又是那泛着枯黑色，带着透明手套的右手，拍碎了埃德华兹三兄弟老大的脑袋。

随即，所有幻影凝聚成一体，黑袍人依旧抱着金猫。

洞穴中，林雷他们大气都不敢喘。

太可怕了！

“难道，他是七星恶魔？亦或是曾经当过修罗？”林雷忍不住有了如此推断，林雷看得出来，这个阿里奎恩速度很可怕，一掌出去埃德华兹三兄弟根本无法反应。

而且威力也很强，埃德华兹三兄弟联手一击，简简单单一掌拍散！

“这三个笨蛋还想得到博伊家族的重宝，连正主都没弄清。”阿里奎恩嗤笑一声，此话一出，那萨洛蒙脸上肌肉不由一跳。

阿里奎恩转头看向萨洛蒙，淡笑道：“博伊家族的小子，你以为你躲在恶魔群中，我就找不出你，将你们家族的财富交给我吧。我同样给你一个机会，宝贝给我，我放你走！”

萨洛蒙脸色瞬间煞白，无一丝血色。

萨洛蒙转头，怨恨地看向林雷，他的眼中满是怨毒！

他的身份，只是告诉过林雷一人罢了！

第十五集 重宝 第十八章 - 萨洛蒙的怒火

萨洛蒙面色狰狞，心中怒火熊熊。

他萨洛蒙，只是博伊家族的一个私生子，进入家门仅仅一天就被扫地出门！孤独无依，后被遣送到他的老师那，他的老师也是一位隐世强者，也是看在他父亲的面子上才教导他。

可是，他的老师却是一个性格非常变态的人。

“当年扫地出门的耻辱我忍了，在老师那折磨生活我也忍了，我梦想着有一日能站在地狱的巅峰，将那些瞧不起的我的混蛋全部踩在脚下，只是为了这个目标！”萨洛蒙回忆起这么多年的生活。

他一直在隐忍。

当得到两个老仆人带来的消息，博伊家族完蛋了，家主直系血脉只剩下他一个，他一点都不难受，反而欣喜若狂！

死的好！那些混蛋就该死！

他萨洛蒙的机会来了！

因为两个老仆人是带着巨额财富来的，按照他父亲临死前安排的计划，他潜伏在他老师身旁许久，待得功成，才带着两个老仆人和懵懂的妹妹出发前往碧浮大陆！

此次回去，萨洛蒙是要展翅高飞，成为人上人的！

一切计划都很完美。

两个老仆人本来就是准备好舍弃的棋子，当初第一次见到林雷变身，萨洛蒙就猜测到林雷身份，为了和林雷拉拢关系他便报出了他地名字。当时他认为林雷不会立即知道他的真正身份。

毕竟仅仅一个名字而已。

萨洛蒙认为。待到日后，林雷知道博伊家族地事情。一定会认为他很真诚。那么危险的情况下还告诉他名字。略微冒点风险，就换取林雷的足够信任。很值得。

最重要的是……

一，他认为林雷暂时不会知道博伊家族的事情。

二，他也看透林雷的为人，特别那一次林雷舍命救他妹妹，便让他明白，林雷应该不是那种贪图朋友钱财的人。毕竟林雷能为他妹妹拼命，还会贪婪那一点钱？

萨洛蒙算计的很清楚。

可是，谁想沙漠古堡一役。博伊家族事情泄露。林雷和贝贝忍不住猜疑这萨洛蒙，为了消除猜疑，他告诉了林雷他的真正身份。而且在萨洛蒙看来……林雷应该无法泄密。

一是林雷为人，应该不会泄密。

二是，林雷一直在金属生命内，应该没机会泄密。

可是此刻----

这个黑袍人却一眼认出了自己。

“博伊家族地人完蛋了，两个老仆人也死了。这地狱谁知道我的身份？一定是林雷，对，是林雷，是林雷他在那宜兰城外故意和别人神识传音泄露秘密的，一定是这样！萨洛蒙心底怨恨之极。

“这个混蛋林雷，伪装的真好，连我都骗过了，我看错他了！”萨洛蒙心头恨极，看着林雷的目光都仿佛要将林雷生吞活剥。

他的梦想！

他无数年的努力目标！

很可能，就因为林雷一朝成空！

他如何不怨恨林雷？

林雷此刻瞠目结舌。林雷萨洛蒙怨毒地盯着自己，可是自己没有泄露他地身份啊！

“林雷，你，你好啊！”萨洛蒙咬牙切齿，眼睛泛红。

“我----”林雷感到冤枉之极。

他猜得到，这萨洛蒙肯定是认为自己泄密了，可是自己从来没说过啊。

“萨洛蒙。”林雷欲要开

“你不用说了！”萨洛蒙目光之怨毒，连旁边熟悉他的妮丝也感到心颤，这还是那个亲切温和的哥哥吗？

“萨洛蒙，你盯着我老大看什么看。你那什么眼神，你什么态度？”贝贝怒喝道，在贝贝心中，林雷如父母如长兄，他容不得别人这般对林雷。即使对方是他喜欢女人的哥哥。

整个洞穴中。那金色岩浆依旧翻滚沸腾着。

不过气氛却显得很诡异。

“博伊家族的小子。别浪费时间，我的耐心是有限的。”黑袍人阿里奎恩抱着金猫。淡笑着说道。

萨洛蒙蓦然转头看向他。

“想要得到我博伊家族的财富，我告诉你----”萨洛蒙表情狰狞，“没有！”

阿里奎恩那苍白脸上原本的笑容瞬间收敛了，只剩下冷漠，他冷漠看着这萨洛蒙：“看来你是寻死了。”

“你杀了我，也没有。”萨洛蒙昂首道。

“哼。”

阿里奎恩冷笑一声，整个人陡然仿佛瞬移一样，一道黑色残影清晰出现在众人面前，而阿里奎恩本人则是突兀出现在萨洛蒙面前，直接很随意的一掌朝萨洛蒙拍去。

依旧是那一只枯黄地带着透明手套的右手。

萨洛蒙眼眸暴睁，身形急退，同时手中很诡异地爆射出一缕黑色幽芒，“嗡的一声空间震荡，这黑色幽芒直接射向那看似缓慢实则迅猛之极的那只右手。

“噗！”

很轻微的声音，阿里奎恩右手一颤连收回右手，他的右手还是如刚才般枯黄，没有一丝损伤。

“你这是？告诉我，你的老师是谁？”阿里奎恩惊讶地看了萨洛蒙一眼。

退至洞穴远端的萨洛蒙嗤笑道：“问我老师干什么，难道，我这一点小小手段，你就怕了？”

阿里奎恩苍白面孔中浮现一丝恼怒之色，冷哼一声：“给你机会。你不要！”阿里奎恩地右手缓缓伸出，渐渐地右手开始变得赤红如血。体积也陡然大了一号。

整个右手，比平常人头颅还要大，赤红如滴血。

阿里奎恩将怀中的金猫放在脚下，旋即抬头看向萨洛蒙：“你以为你那点手段，你能威胁到我？”话刚说完，阿里奎恩整个人攸然便化为数百幻影，几乎将整个洞穴都充斥了。

黑暗法则之潜行化影术！

“难道真地要用那一招？”萨洛蒙心底踟蹰。

突兀地，一蒲扇般大小的血红色大手朝他的脑袋印过来，血红色大手周围的空间尽皆扭曲如同漩涡一般。同时这扭曲地变成漩涡的空间还有隐隐地黑色烟雾萦绕。

萨洛蒙面色大变，旋即面容狰狞，竟然也是双手一翻，黑色幽光覆盖他地右手，直接朝这血红色打手拍了过去。

“蓬！”洞穴都震动。

萨洛蒙仿佛破沙袋一样，狠狠被震得飞了，“咔嚓！”双臂骨头当即断裂。猩红血肉、白森森骨头碎渣乱飞，萨洛蒙整个人震飞狠狠砸在墙壁上，口中鲜血狂喷，而后就直接委顿地倒在地上。

“哥！”妮丝惊呼道。

林雷、迪莉娅、贝贝都是眉头一皱。

“林雷，那萨洛蒙怎么那么对你？难道是因为他身份的问题，他怀疑你泄露了？”迪莉娅神识传音道。

林雷心底发苦，传音道：“应该是这样吧，可是我----”

“我知道。”迪莉娅当然知道林雷并没泄露，毕竟在地狱中，林雷才认识多少人？他即使想要传给外人也没那个途径。

林雷看着那重伤地萨洛蒙。心中只能暗自摇头，估计自己说什么，这萨洛蒙都不会相信。

“别杀我。”萨洛蒙在站起地同时连喝道。

“又不想死了？”黑袍人阿里奎恩嗤笑一声，同时他一挥手，那金色小猫也飞回他的怀中，他的右手也从赤红如血恢复到枯黑的模样，“怎么，准备将博伊家族财富交给我了？”

阿里奎恩也担心，担心萨洛蒙将财富放在其他地方并没带在身上，因此。阿里奎恩也不想直接将萨洛蒙杀死。

“我的老师，叫伊莱克特拉！”萨洛蒙连道。

阿里奎恩眉头一皱，表情很厌恶：“果然是伊莱这个变态，看到你那毁灭之光我就知道了，博伊家族的小子。你能当他的弟子。还真是有承受力啊。”阿里奎恩嗤笑两声。

萨洛蒙面色阴沉，想到在老师身边地日子。的确是非常痛苦。

“博伊家族的财富呢？在哪？”阿里奎恩继续说道。

萨洛蒙面色一僵，他刚才还心存奢望，认为对方听到自己老师名字可能就放弃了。可是……对方似乎并没太在意他老师。

阿里奎恩见萨洛蒙表情就明白了，冷笑一声：“怎么，难道你认为你报出你老师名字，我就怕了？首先以你老师性格，你就是死了，他也不可能为你出头。还有一点，你老师就是过来，我阿里奎恩也不怕他这个人妖！”

萨洛蒙迟疑片刻，见阿里奎恩渐渐变得阴沉的脸色，连道：“阿里奎恩先生，请给我点时间。”

“好。”阿里奎恩微微点头。

他也不想迫萨洛蒙太急，谁知道萨洛蒙将藏宝放在哪里。

此刻洞穴中除了林雷他们几人外，还有其他几位一直保持沉默的上位神恶魔们，这几位上位神恶魔听到萨洛蒙和对方对话，也猜得出此次护送地宝贝是什么呢。

“这家伙，竟然是博伊家族的人。”那几位上位神恶魔都看向萨洛蒙。

而萨洛蒙本人却是盯着林雷，低声道：“林雷，你知道，我为了这一天等了多少年吗？”

“萨洛蒙，我没有----”

“你不用说。”萨洛蒙冷喝道，看着林雷的目光中含着一丝怨毒，“林雷，我为了这一天已经修炼了超过百万年！百万年啊！你知道多么漫长啊，而且我还要忍受伊莱克特拉那个变态的折磨！”

那阿里奎恩眼眸中有着一丝笑意：“百万年？这小子忍受力还真是够强的。”

萨洛蒙眼眸发红：“我一直在隐忍，在等待！如今我们博伊家族最后的希望，我萨洛蒙地唯一希望！我萨洛蒙信任你，告诉你我的身份，可是，我万万没想到，你竟然泄露出去！你林雷，竟然要断绝我萨洛蒙唯一的希望！”

“我看错人了！”

萨洛蒙咬牙切齿，“你这个贪婪的恶狼，我看错了！！！”

萨洛蒙转头看向阿里奎恩，道：“阿里奎恩先生，我真的很惊讶，你竟然在我的恶魔队伍中安插了林雷这么一个暗子，真是佩服，佩服得五体投地！”萨洛蒙每一句话中都蕴含着怨气。

阿里奎恩眉毛一掀，却是笑了，他没有否认！

阿里奎恩的笑容，在萨洛蒙看来，却是一种得意的笑容。他愈加愤怒！

“林雷大哥，真的是你？”妮丝到了此刻才明白怎么回事，她难以置信地看着林雷，“你真的是这个阿里奎恩地人？是你将我哥哥的身份泄露出去的？”妮丝也不明白，对方为什么知道自己哥哥身份。

现在，她明白了。

林雷心底发苦，开口道：“萨洛蒙，妮丝，我说，我没有泄露过，你们相信吗？”

“妮妮！”贝贝清秀的脸上满是怒色，“我老大说了没有泄露就绝对不会泄露，更何况，这个黑袍家伙，我们根本就不认识！我敢用我的命保证，妮妮，难道你连我也不信？”

“可是，我哥他……”妮丝很清楚自己大哥这些年地努力。

这一次一旦成功，她大哥就能一飞冲天。

“狗屎。”萨洛蒙冷瞥了贝贝一眼，“妮妮你难道看不出来，这个贝贝和你亲近，估计也是事先就计划好地。”妮丝听了脸色不由一白，而萨洛蒙说完却是转头看向阿里奎恩：“阿里奎恩先生，我知道这林雷是你的人，但是……我希望你杀死他！否则，你休想得到我家族地财富！”

第十五集 重宝 第十九章 - 吻

此话一出，林雷不由脸色一变。

萨洛蒙如果不是顾及阿里奎恩早就杀林雷了，毕竟在萨洛蒙眼中，林雷应该是阿里奎恩一方的人。他自然不敢轻易就惹恼阿里奎恩。

“萨洛蒙你这个混蛋！”贝贝立即愤怒地咆哮，“我都说过了，我老大绝对没有泄露你的秘密，你怎么认定就是我老大泄露的，还想杀他，你真***混蛋，混蛋！！！”

贝贝此刻都想杀死萨洛蒙了，可是他的实力远不如萨洛蒙！

“萨洛蒙，林雷一路上可都是在金属生命内，怎么可能有机会将你的秘密泄露出去？”迪莉娅也急了，她也担心林雷因为被杀。

林雷却是沉默看着萨洛蒙，到了如今林雷也算认清萨洛蒙这种人了，萨洛蒙这种人就是伪装地非常好的人，能为了目标隐忍装伪善，而且还让人无法察觉。

可是，一旦目标失败，这种人就会露出他狰狞的真面目！比常人还要疯狂可怕！

“死，你要死，不单单你林雷，还有林雷你的妻子，你的兄弟贝贝，都要死！！！”萨洛蒙如同疯子一样，指着林雷、迪莉娅和贝贝吼道。

听到自己哥哥连贝贝也要杀，妮丝顿时急了。

“哥，贝贝他……”妮丝焦急道。

“妮丝！”萨洛蒙喝道，“你到现在还没看清他们三个真面目？那贝贝接近你是不怀好意地。”

妮丝不由转头看向贝贝。

贝贝目光却冷冽的很。盯着萨洛蒙：“萨洛蒙，我最讨厌被人污蔑。你不但污蔑，还想杀我老大他们。那你……”贝贝看向旁边地妮丝一眼，“妮丝，别怪我。”

“贝贝，你要干什么？”林雷感觉到贝贝状态不对。

贝贝冷漠着脸，手中突兀出现了一柄黑色匕首，正是贝鲁特给他的那柄匕首。

“这是----”阿里奎恩眼眸一亮，吃惊地看了贝贝一眼。

贝贝紧接着嘴巴一张，一颗黑漆漆的圆珠从其中漂浮出来。这棵黑漆漆的圆珠竟然飞入那匕首的手柄位置，陷入刀柄的一个凹槽，刚好大小。顿时，这柄匕首表面开始流窜着一股青色的气息。

“嗤嗤空间震颤。

即使匕首还没有挥动，那青色气息就足以令空间震颤了。

“这是什么玩意？”萨洛蒙、妮丝等人，还有幸存的上位神恶魔斯伯里等人都大吃一惊，他们都清晰感觉到这匕首对他们的威胁。他们中没人有把握敢硬抗那一刀。

林雷和迪莉娅也是一阵疑惑。他们也不知道贝贝隐藏着什么底牌，但是这融合了黑色圆珠后匕首地可怕气息，林雷他们都感觉得到：“太可怕了，这气息……恐怕上位神也抗不住吧。”

林雷早就认为，以贝鲁特对贝贝的重视，绝对给贝贝保命的底牌。

现在看来，似乎就是这玩意了。林雷

“贝贝，不要。”妮丝连道。

贝贝却是冷视着萨洛蒙，冷声道：“萨洛蒙，死吧。”手中匕首猛然甩出----

“咻！”

只是一道黑光闪过。空间仿佛纸张一样出现一条豁口，竟然轻松让地狱位面撕裂，这威力简直骇人听闻。那萨洛蒙也是面色一变，可是这黑光速度太快了，他来不及逃！

突兀的一赤红如血的大手掌出现，空间扭曲产生漩涡。

“蓬！”

黑光和赤红大手掌撞击。

黑光立即飞回了贝贝的手中，贝贝脸色不由显得有些苍白，他吃惊看向那阿里奎恩。

阿里奎恩整个人也是连续后退数十米，旋即吃惊地看着林雷手中的匕首，心中暗惊：“果然如此。没想到，贝鲁特竟然将如此重宝都给他了，这小家伙和贝鲁特地关系非同一般。”

阿里奎恩心底暗惊。

贝鲁特的可怕，阿里奎恩也是很清楚的，心中电转。阿里奎恩瞬间打定主意：“此宝在这小家伙手上。至少不能杀这小家伙，否则……贝鲁特肯定知道。被他惦记上，那可麻烦了。”

林雷他们，包括那些上位神恶魔以及萨洛蒙他们都是大吃一惊，这阿里奎恩实力多么可怕他们可是看到的，埃德华兹三兄弟在他面前毫无反抗之力，可是贝贝这诡异地一匕首，竟然将其击退。

他们哪知道……

“贝贝，你那招？”林雷大吃一惊。

贝贝神识传音：“我可没那么厉害，击退这家伙，是贝鲁特爷爷在那灵珠中蕴含的力量，应该算是贝鲁特爷爷击败他的而已。”贝贝实际上只是起了一个引导作用。

阿里奎恩看了贝贝一眼，旋即瞥向萨洛蒙：“萨洛蒙，为了保护你，我可是毁掉了我使用了亿万年的一件上位神器。”

此刻林雷他们才注意到---

阿里奎恩右手上原本的透明手套已经撕裂了！

“这贝鲁特还真是名不虚传。”阿里奎恩心中一颤，他虽然是隐世强者，可是和传说中突然崛起的那位强大的人物贝鲁特相比，还是有很大差距地。

阿里奎恩心底满是怒气，盯着萨洛蒙。

一件孕养亿万年的上位神器，对拥有者而言何等珍贵？毕竟购买的上位神器怎么及得上自己孕养如此久的神器？“我说了，那个迪莉娅，还有这个贝贝都要死！”萨洛蒙低声道。

“那个贝贝不能杀。其他人，都可以死！萨洛蒙。你别挑战我地耐心底线。”阿里奎恩淡漠道。

“好吧。”萨洛蒙点头，“可以饶了那个小鬼。”萨洛蒙心底最恨的依旧是林雷。

“普斯罗，动手吧。”阿里奎恩淡漠道。

“喵那金色小猫轻轻叫了一声。

诡异之极，整个洞穴地石壁猛然朝里面压迫过来，洞穴中的空间顿时急剧减少，林雷他们脸色大变，眼前的石壁不断地挤压过来，只见那几位上位神恶魔立即咆哮着怒劈石壁。

“轰！”“轰！“……

爆炸声不断，可是奋力一劈也就劈出半米小坑。而且瞬间就修复。

仅仅瞬间，洞穴内的空间就缩小了七成。山壁一直挤压到金色岩浆湖边上。也就是说……洞穴内地每一个人根本没有立足之地，他们只能悬浮着，悬浮在金色岩浆湖上方。

连阿里奎恩、萨洛蒙等人也只能悬浮着。

“迪莉娅，快让死神傀儡在下面挡着。”林雷最担心地就是迪莉娅被拖入那金色岩浆湖中。

“恩。”迪莉娅轻轻点头，还和林雷对视了眼。“阿里奎恩大人，萨洛蒙。我们可没插手，放了我们吧。”斯伯里等五位上位神都连道。

此刻心中满是怒火的萨洛蒙冷瞥了他们一眼：“哼，都死去吧。”

“普斯罗。”阿里奎恩淡漠道。

“喵金色小猫轻轻叫了一声，叫声中似乎蕴含着一丝欢快。

顿时----

下方原本只是静静翻滚沸腾的金色岩浆湖，陡然冒出了大量的金色液体巨手，直接朝上方的恶魔们抓去，整个金色岩浆湖可是一口气冒出了数十个巨手。

“嗖

所有地恶魔们都立即凭借速度努力躲闪着，只见金色岩浆湖上空满是无数地人影，大家都在拼命地妄图逃窜闪避。

唯有那阿里奎恩、萨洛蒙、妮丝还有贝贝，没有任何金色液体巨手去抓他们。

“贝贝。你和迪莉娅到一起去。”林雷灵魂传音喝道，“知道，老大。”贝贝立即朝迪莉娅靠在一起，果然，那些金色液体巨手比较顾及贝贝，会尽量避开贝贝。

可是，那些金色液体巨手还可以绕着弯去抓迪莉娅。

迪莉娅有贝贝在旁边，危险程度也降低了些。

“这样持续下去，也没个尽头啊。”林雷心中感到不妙，因为他清楚……这周围没有任何通道。他们躲得了一时，却不可能永远躲开，总有被抓着的时候。

“啊！”突然一名上位神地被一金色液体巨手抓住了。

被一金色液体巨手抓住，顿时冒出大量液体巨手将其包裹，直接拖入金色液体岩浆湖中。这一幕。让林雷他们看到脸色大变。

“老大！”贝贝焦急的声音在林雷脑海中响起。

林雷掉头看过去。正是迪莉娅被金色液体巨手给包裹住，迪莉娅虽然有贝贝帮忙。奈何她实力真的弱了些，终究是被金色液体巨手给抓住了，这一抓住，就无法挣脱了。

“嗤嗤！”迪莉娅的身体被拖入金色岩浆湖中，脚先入岩浆湖，而迪莉娅却依旧双眼盯着林雷看。

林雷仿佛傻了一样。

“林雷，照顾好自己。”迪莉娅地神识传音在林雷脑海中响起，

“迪莉娅！”林雷眼睛瞬间赤红，整个人仿佛一道利箭毫不犹豫地直接冲向迪莉娅，林雷凝视着迪莉娅，迪莉娅也凝视着林雷！此刻，迪莉娅也只有脑袋冒在岩浆湖上。

二人只是相隔十余米，以林雷的速度只是一眨眼功夫。

可这一瞬，林雷脑海中却闪电般浮现出两人在一起的无数场景。

少年时代，一起在学院上课，

相隔十年，才得已再次相见，

混乱之领，终于结婚，生子。义无反顾，在这地狱中闯荡，在无声无息中，迪莉娅已经和自己生命彼此交合，谁也离不开谁。

在被没入岩浆湖的霎那，见到林雷义无反顾冲来，迪莉娅的眼泪流下了。

“蓬！”岩浆四溅！

林雷钻入岩浆湖，一把抱住迪莉娅已经逐渐消融的躯体，林雷体表土黄色气浪涌出，迅速地包裹迪莉娅，在迪莉娅身上也形成一层脉动铠甲，可是那金色岩浆腐蚀力太强了，脉动铠甲不断震颤消融。

林雷拼命借用大地神分身的神力形成脉动铠甲。

岩浆湖内。

土黄色气浪包裹着林雷和迪莉娅，一股股诡异的精神力细丝朝林雷和迪莉娅的灵魂缓缓缠绕而去，那诡异细丝竟然寻找到林雷那灵魂防御主神器的豁口，沿着豁口轻易地刺穿进去。

林雷和迪莉娅都感到昏昏沉沉。

“你好傻。”迪莉娅脸上露出一丝笑容。

“我们一起闯荡地狱，即使死，也一起死。”林雷轻声道。

迪莉娅头脑昏沉，可是依旧露出笑容：“林雷，我这一辈子很满足。”旋即她努力抬头吻在林雷嘴唇上，林雷也吻着迪莉娅，林雷在脑袋不清醒地最后一刻，脑海中闪电般掠过从小到大的一幕幕场景。

和德林爷爷相遇，

杀死芬莱王国国王，

在奥布莱恩帝国名震天下，

建立巴鲁克帝国，

闯荡众神墓地，

灭掉光明教廷，身边还有着至死不渝的妻子。当来到地狱，林雷早有了死亡准备，毕竟在杀戮不断的地狱，谁都会死。即使死……林雷也会坦然死去。

陪着自己爱人，一起！

“我也一样，这一辈子很满足！”

旋即……

没有了意识。

第十五集 重宝 第二十章 - 令牌

“汩汩金色岩浆湖不断翻滚，那金色液体巨手则是朝剩下的三名上位神恶魔抓去。

只剩下他们三个还幸存了！

“萨洛蒙这混蛋，我们死也要让他一起死。”斯伯里神识传音给另外二人，他们已经感到躲避的艰难了。

“好，让他一起死！”

地狱中的恶魔都有死的准备，只是他们也不会愿意死，即使死，也不会让对方好过！

“嗖！”“嗖！”“嗖！”

这三名上位神恶魔几乎同时朝萨洛蒙方向冲去，可是还没当他们靠近萨洛蒙，那枯黄焦黑的一只手就拍击了过来，“蓬！”的一声，其中一个上位神恶魔脑袋就直接爆裂开来。

“阿里奎恩！”另外两名上位神恶魔大惊。

很显然，这阿里奎恩不会让他们杀死萨洛蒙！

“杀他妹妹！”斯伯里和另外一位上位神恶魔自知必死，怒火燃烧的他们到了这个时刻能杀死一个是一个，两大恶魔险险地避过那金色液体巨手，直接朝旁边悬浮着的妮丝冲去。

此刻贝贝正悬浮着一动不动，当见到林雷、迪莉娅陷入金色岩浆水潭他都惊呆了，然而-

“老大，没死。”贝贝眼中有着惊喜，“我感觉到老大的灵魂！”

二人彼此灵魂相连。林雷不死，贝贝自然清楚。

金色岩浆水潭面积也就那么大点。以上位神恶魔地速度，妮丝只来得及略微移动，上位神恶魔就到她身前了，只见模糊扭曲的刀影瞬间劈过来，妮丝脸色刷地白了。

“锵！”金属撞击声音。

妮丝感到自己被人紧紧抱着，她吃惊睁开眼睛一看：“贝贝！”正是贝贝抱着她，为她硬抗一击。

“啊！”那名上位神恶魔因为劈出一刀震得反弹，顿时被下方的金色液体巨手给抓住，虽然努力挣扎。可依旧被金色液体巨手给拖下了金色岩浆水潭内，再也没有一丝生息。

“嗤嗤

大量金色液体巨手，仿佛花朵合拢一样，将最后一位上位神恶魔斯伯里直接吞噬拉入金色岩浆湖内。

“贝贝，你没事吧。”妮丝担忧道，一开口妮丝立即醒悟过来，她才想起林雷他们很可能泄露自己哥哥秘密。这个贝贝估计也是故意接近她的。

“没事，这混蛋竟然还用灵魂攻击。”贝贝有些脸色苍白，旋即他一愣，他注意到了妮丝表情。

贝贝苦涩一笑，还是轻轻放开了妮丝。

妮丝离开那怀抱，不知道为什么，感到心中一疼！

贝贝摸摸自己鼻子：“我自作多情了。”妮丝听了心中很是难受，可是关于泄露秘密的事情宛如一根刺在她心里：“不对，如果贝贝真的骗我，他刚才也不会不顾生命救我了。”

“照顾好自己。林雷妮妮。”一道声音在耳边响起，旋即便是噗通一声！

妮丝这才反应过来，然而此刻贝贝已经进入岩浆湖中了，妮丝顿时懵了！她脑海中还记得清晰，那个喜欢嬉闹的，可是有时候却又真诚关心她的那个戴着草帽的少年！

“贝贝，死了吗？”妮丝感到心仿佛撕裂一般。

“妮丝，你干什么！”萨洛蒙喝道，同时他也飞到妮丝身边。

“哥，贝贝他……”妮丝眼眸中升起一层水雾。

萨洛蒙喝道：“你在想什么呢？那个贝贝根本是故意的。他身体强横知道能硬抗那一下，所以故意这样做，对他根本没危！你要记住，林雷他们是我们地仇人，幸好他们死了。否则……”

萨洛蒙心中还满是怨恨。

“可。可贝贝如果不关心我，他完全可以不救我的啊。”妮丝还在辩解。

“他就是要让你这样想。”萨洛蒙冷哼道。“妮丝，这个贝贝，心思可狡诈着呢。”

只听得“轰隆隆的声音，洞穴的石壁又朝四周扩开了，洞穴的空间也再次变大了。阿里奎恩抱着金色小猫降落到平地上，萨洛蒙也拉着自己妹妹飞了过去。

金色岩浆湖底部，有一处地方，岩浆竟然自动地避开，形成一个真空区域，林雷和迪莉娅二人正相拥在那。

“这，这怎么回事？”林雷和迪莉娅都醒了。

迪莉娅立即用神力修复好身体，同时疑惑看向林雷，林雷也是摇头：“我也不知道。”

旋即，林雷和迪莉娅却都笑了。

“林雷，我以为我都死了。”迪莉娅轻声道。

“我也以为，自己要死了。”林雷心底一阵温暖，人生能有这么一个妻子，又有何求？

死亡线上真正走了一遭，特别是这一次，林雷真的以为自己死了，谁想没死。这种感觉的确震撼心灵。

“林雷。”迪莉娅在林雷怀中，仰头看着林雷，“经过这一次，我心中释然了。林雷，虽然地狱中有许多危险，但是只要有你陪着，到什么地方我都不会害怕了。”

林雷拥着迪莉娅，心中满是浓浓地幸福，他没有出声。

“你们夫妻俩还真是舒服啊。”一道低沉的声音在林雷、迪莉娅二人脑海中响起。

林雷、迪莉娅顿时大吃一惊。“你是？”林雷开口道。

“掉入这液态金炎湖中地。除了你们两人，其他人可都死了。连上位神都死了。”那低沉声音继续说道。

林雷、迪莉娅瞬间明白此人身份。

“你是这火山巨人？”林雷开口道。

“对，你可以称我普斯罗。”那低沉声音说道。

“普斯罗？”林雷忽然回忆起那黑袍人阿里奎恩怀里抱着的那金色小猫，那阿里奎恩似乎正是称它为普斯罗地。

“你是四神兽家族的，最重要的，你和那个贝贝关系不浅，所以，主人让我绕你们一命。让你们二人进入这液态金炎湖中，也只是暂时迷惑那萨洛蒙罢了。”

“你们现在就在这里面呆着，我不会要你们的小命。想必你们也知道。我随时可以杀死你们。别冒出去。”

随即，那声音便消失了。

林雷和迪莉娅二人相视一眼便笑了，迪莉娅道：“林雷，之前我见那阿里奎恩不敢对贝贝动手，要饶贝贝，我就想……怎么没有将饶我们呢？原来，这阿里奎恩是这么打算的啊。”

林雷也笑了。

的确。这金色岩浆湖中其他人进来都死了，这就给萨洛蒙一个错误地引导----凡是进入这金色岩浆湖都会死。

其实，这金色岩浆湖是由那普斯罗控制地，它不想对方死，自然不会死。

“这普斯罗的实力，也很可怕。”林雷心中暗惊，那种灵魂之力细丝可是直接从自己灵魂防御豁口穿过的，林雷早就知道，强大地上位神能做到这一步。

而这一次，果真遇上了。

“噗通！”

陡然一个人影极速朝水底冲来。并且明确地朝自己所在冲来，林雷却是清晰感到对方灵魂波动：“贝贝，你也下来干什么！”贝贝片刻便冲到了这块真空区域。

“老大，你们果然没事。”贝贝见到林雷和迪莉娅，顿时大喜。

“你们还真是麻烦！”普斯罗的声音再一次响起，同时在三人脑海中响起。

“他是谁？”贝贝面色一变。

林雷解释道：“这是火山巨人普斯罗。”

“普斯罗？难道是那只猫？”贝贝眼睛一亮。

“别跟我提猫！！！”普斯罗愤怒声音响起，“好了，你们三个都给我乖乖在里面，别出去。外面的声音可以完全传进来，放心……你们谈话的声音不会传出去的。”

林雷、迪莉娅、贝贝三人在金色岩浆湖湖底。果然听到了上面传来的声音。阿里奎恩抱着金色小猫，淡笑看着眼前的萨斯罗：“萨斯罗，那些人都死了，我这么给你面子，你现在应该将你家族地财富给我了吧。在你身上。还是放在其他地方？”

妮丝此刻显得有些紧张。

萨斯罗却是淡笑道：“对，我承认我是博伊家族的人。可是阿里奎恩先生，我必须告诉你一个消息。”

“说。”阿里奎恩眉头一皱，他似乎感觉到不对。

“我身上的金钱，包括放在外地的金钱加起来，不超过一百亿墨石！”萨洛蒙淡笑道。

一百亿墨石，对于普通上位神是很大的一个数字，可对阿里奎恩却算不得什么，对博伊家族更是九牛一毛。

“你在耍我？”阿里奎恩脸色一变。

萨洛蒙连道：“不，不，我不是耍你，实话告诉你吧，我地那两位老仆人当年地确给我带来一笔巨额的财富，可是……我这笔巨额财富献给了一个人！”

“给谁？”阿里奎恩眉头一皱，“你可别欺骗我。”

“艾肯大人！”萨洛蒙回答道。

阿里奎恩脸色一变：“艾肯？”阿里奎恩不由怒气上涌，怒喝道，“萨洛蒙，艾肯大人是厉害，我阿里奎恩不敢惹他，可是……你以为随便报出个名字就能让我放弃，你为什么不说贝鲁特，为什么不干脆说是伟大地主神紫荆君主呢？报名字，谁都会报！”

阿里奎恩一翻手，手中出现了一块黑色的令牌，上面有着复杂地纹痕。

“你应该认识这块令牌吧。”萨洛蒙道。

“恩？”

阿里奎恩脸色一变，顿时沉默了。他认出来了，这的确是艾肯大人的令牌，这萨洛蒙既然持有这块令牌肯定和艾肯关系不一般，或者说……奉艾肯命令在做某件事情。

艾肯，在紫荆大陆绝对是数一数二的，有人怀疑他已经达到大圆满的地步。

他曾经当过修罗，后来主动退位，让另外一位七星恶魔继任。没人认为艾肯实力不够。大家都清楚艾肯的可怕！虽然不是修罗，可是他的实力，绝对超过绝大多数修罗。

紫荆大陆的艾肯，血峰大陆的贝鲁特，都是最耀眼的人物。

“汩汩整个洞穴中只有金色岩浆翻滚地声音，一片寂静。

“伊尼戈，你说怎么办？”阿里奎恩转头看向后方，陡然石壁裂开一条通道，从中出现一人，正是伊尼戈。

伊尼戈走了出来，他一直在听。

“这萨洛蒙他虽然拥有艾肯大人的令牌，可是，不代表他没有家族财富。”伊尼戈开口道。“你是----”萨洛蒙、妮丝都盯着他。

“我在沙漠古堡见过你。”妮丝惊呼道。

伊尼戈微微一怔，对，当时沙漠古堡崩溃，伊尼戈等几人自然被看到了。

伊尼戈微微一笑：“对，萨洛蒙，我就是追杀你的人，怎么了？”

“那这一次？”萨洛蒙也有些反应过来了。

“对，你的身份，是我告诉阿里奎恩大人的。”伊尼戈嗤笑一声，“哼，你当年在凉安府，被你们博伊家族赶出门。虽然这是小事，可是我当初刚好注意到。”

萨洛蒙怔了怔。

“可怜地那个叫林雷地小子，被你冤枉的不清啊。”伊尼戈笑了起来。

第十五集 重宝 第二十一章 - 主神之力

金色岩浆湖湖底，林雷他们清晰听到上方传来地声音。

“林雷，他们总算知道你是被冤枉地了。”迪莉娅此刻也很是开心，贝贝愤愤不平道：“萨洛蒙那个混蛋，发现他身份泄露就不管一切。认定是老大你泄露秘密地，这种人。根本不值得当朋友!”

自从那萨洛蒙。要求阿里奎恩杀死林雷、迪莉娅。贝贝心中就极度厌恶这萨洛蒙了。

“萨洛蒙。不值得为他生气。”林雷摇头道。“只可惜。贝贝，妮丝她还是不错地。”

“妮妮?”

贝贝一怔，他回忆起之前他保护妮丝，可是妮丝反而有点不信任他。

忽然。哭泣声从上方传来。

“是妮妮。”贝贝仰头，然而他只能看到上方金色岩浆翻滚。

液态金炎导致整个洞穴温度都极高。连洞穴空气都仿佛开始扭曲了。

“林雷。是冤枉地?”萨洛蒙站在原地。一时间沉默了。

可是妮丝压抑了许久的悲痛完全爆发了。她竟然猛然直接朝金色岩浆湖中窜去。萨洛蒙大惊。猛然赶上一把抓住妮丝地手：“妮丝。你要干什么?寻死吗?”

那可是液态金炎。

或许强大地上位神在其中能撑着，可是中位神进入一般是必死地。

“是我的错。是我地错，我该相信贝贝地，我该相信他地!”妮丝哭泣着，此刻妮丝心中充满了无尽的悔恨，之前贝贝冲进金色岩浆湖中，妮丝心中也感到悲痛。

可是她心中还有一个声音一一贝贝是故意接近她的。是骗她地!

这才令妮丝一直能坚持站在那，可是当妮丝知道。林雷是被冤枉的时候，妮丝脑中仿佛无数道惊雷轰鸣一般――

她错了!!!

林雷是冤枉地。那贝贝对她自然也是真心的!

“他没有骗我，他从来没有骗我，贝贝他为救我不要性命，可是我竟然怀疑他。不相信他。”妮丝脸上满是泪痕。她妄图朝金色岩浆湖中靠近过去。可是萨洛蒙怎么能看着自己妹妹送死。硬是抓着自己妹妹的手。焦急道：“妮丝，贝贝他们已经死了，他死了!!!后悔也没用了。”

“死了?”妮丝一怔。随即无力瘫在岩浆湖湖边。

“妮妮。为什么你这么漂亮呢?”

“漂亮是让你爱上我啊!”

当年两人嬉闹地话语仿佛在耳边响起，妮丝一翻手，手中出现了那一顶草帽。那是贝贝送给她地。

“妮妮。这一顶草帽可是我在我家乡玉兰大陆带来地呢，在地狱中可没得买哦。你可要好好保存。我想啊。以后我们俩有一个孩子，我给孩子也戴上草帽。我们一家三口都戴草帽。哈哈……”

当初贝贝地话语还在耳边，妮丝看着手中地草帽却感到心在颤抖!

一瞬间，无尽的悔恨仿佛虫子一样噬咬着她的心灵!

忽然。妮丝哭了。无声地哭了。

萨洛蒙见到这一幕。一股特殊情绪涌上心头――后悔!见到妹妹这样。萨洛蒙也感到了一丝后悔，毕竟妹妹是他唯一的亲人了，他对别人可以心狠可以算计，可是对妹妹却依旧关心地。

“妮丝……”萨洛蒙跪坐下来。伸手抉住妮丝肩膀欲要安慰自己妹妹。“别伤心了，贝贝他已经死了，一切都晚了，是哥的错，对不起。”

“死?”妮丝看着眼前沸腾的金色岩浆。她忽然回忆起贝贝被那上位神硬砍一刀都没事地场景，妮丝似乎想到什么。立即转头朝阿里奎恩看去：“阿里奎恩先生，贝贝他身体防御那么厉害，一定能抗得住这液态金炎的!他在这湖底，没死，对吧?你告诉我，贝贝他没死，阿里奎恩先生!”妮丝那满是泪水的双眸盯着阿里奎恩。

妮丝心中满是悔恨。

她现在就想贝贝活着出现在她面前。

阿里奎恩却是摇头。淡漠道：“妮丝小姐，我告诉你。那个叫贝贝的，他死了!那些上位神，还有那个叫林雷地夫妻二人，凡是掉进其中的人全部死了!”

“妮丝。如果贝贝活着。他会不出来吗?”萨洛蒙连劝说道。

妮丝低头看着手中的草帽心中忍不住绞痛。

金色岩浆湖湖底。

“妮妮!”贝贝也哭了。听到妮丝的哭声、话语，他哭了。

贝贝猛然不顾一切就朝外冲去。

“蓬!”一股强横力量出现在贝贝头顶。贝贝一头撞上去，却反弹落了回来。

“你找死啊!”那低沉的声音在林雷三人脑海中响起。“我警告过你们。暂时别从这液态金炎湖中出去。这一次是警告，如果再有下一次。你们三个。都要死!”

贝贝完全怔住了，回头看了看林雷、迪莉娅。

“老大。对不起。”贝贝低声道。贝贝也明白。他们的生死是操纵在那普斯罗身上。他这么做是完全将林雷、迪莉娅陷入危险境地。

林雷拍了拍贝贝肩膀。却不知道该说什么。

“贝贝。”迪莉娅安慰道。“别太担心，等出去你还是能和妮丝见面地，忍一忍。”

“恩。”贝贝微微点头。

林雷见贝贝这样心中也暗叹：“妮丝她很不错。可她地哥哥萨洛蒙却……即使出去再见面，彼此隔阂已经产生了。”毕竟那萨洛蒙，甚至于叫嚣着要杀死林雷他们。

“恩。又开始提博伊家族财富地事情了。”林雷仰头，声音正从上方传未。

洞穴内极为地炽热，可是在洞穴中地几人正激烈谈论着。

伊尼戈看着萨洛蒙。冷声道：“阿里奎恩大人。这萨洛蒙是有艾肯大人地令牌，这只能说明……这萨洛蒙和艾肯大人有些关系罢了，可不一定。他将家族财富献给了艾肯大人!”

萨洛蒙面色阴沉，伊尼戈嗤笑道：“更何况。阿里奎恩大人你相信，这萨洛蒙舍得将那么一大笔财富献给对方?”

“我不会相信!”阿里奎恩淡漠笑着看向萨洛蒙。

萨洛蒙心中一紧：难道真地要迫我使用最后一招?

萨洛蒙坚定朗声道：“我已经说的很清楚了。我将家族财富献给艾肯大人了，正是用财富才换取艾肯大人地信任，艾肯大人此次让我前往虹阳府办大事。如果你们真地杀我。一旦被艾肯大人知道……那。哼!”

阿里奎恩不屑冷笑一声。

伊尼戈也是嗤笑道：“萨洛蒙，艾肯大人他是厉害，可是他还没有厉害到能知晓未来，我们就是杀死你。毁尸灭迹。艾肯大人怎么会知道是我们杀你地?”

萨洛蒙淡然笑着：“对。对，我明白，艾肯大人发现地概率不大。可是如果真地发现了，那你们可就惨了，我可明确告诉你们。我身上金钱加起来不足一百亿墨石，难道你们就为了一百亿，欲要得罪艾肯大人?”

“一百亿?”伊尼戈不屑笑道，“谁会相信?”

阿里奎恩盯着萨洛蒙，忽然开口道：“萨洛蒙。你将你地空间戒指给我。给我检查一遍。如果真地如你所说。我放你走。如何?”

“好。那就如你所说!”萨洛蒙朗声道，可是谁想他刚答应，可是阿里奎恩又接着道：“哦。还有你那根空间腰带。也一并给我看看，我差点走眼，没想到你这腰带也是储存物品!”

空间储存。可以制造成戒指模样。自然也可以制造成其他模样。

不过因为戒指方便。所以空间戒指极多。

“腰带?”萨洛蒙面色一变。

阿里奎恩和伊尼戈见到萨洛蒙表情。都笑了，很显然……这萨洛蒙地空间腰带中，很可能就藏有博伊家族地财富。

“我看在艾肯大人的面上，只要检查你的空间戒指和空间腰带，如果真的如你所说……直接送你离开。”阿里奎恩微笑看着萨洛蒙，“我想。我的态度已经很好了。”

阿里奎恩何等实力，自然注意到萨洛蒙地腰带地特殊。

“怎么，不敢取出来给我们看?”伊尼戈嗤笑道。

萨洛蒙身旁地妮丝也开始为自己哥哥担忧了，虽然心底她有些愤恨她哥哥。可是不管如何。萨洛蒙终究是她哥哥。

“哥……”妮丝低声道。

萨洛蒙目光却是冷冽起来。看着抱着金猫的阿里奎恩和伊尼戈：“阿里奎恩先生。我是真的不想和你为敌，可是是你一再逼迫我的。好吧。我就给你看看，我博伊家族地财富!”

阿里奎恩和伊尼戈眼睛都亮了。

“果然，在他身上。”阿里奎恩心底暗道。那伊尼戈低笑道：“阿里奎恩大人，我早说了。这萨洛蒙舍不得将家族财富献给艾肯大人。”阿里奎恩赞同地微笑点头。

同时，他们二人都盯着阿里奎恩。看他要取出什么。

可是，他们二人表情瞬间凝滞了，惊愕地看着阿里奎恩手中地物品。

“看到了吧。这就是我们博伊家族的所有财富!”萨洛蒙手心中正有着一滴黑色水滴。他冷笑看着阿里奎恩、伊尼戈二人，“想必两位也应该知道这是什么!”

“主、主神之力?”伊尼戈结结巴巴道。

阿里奎恩脸色也变得极为难看。

萨洛蒙看着手中地黑色水滴，目光迷离，轻声道：“对，这就是主神之力!液态的一滴主神之力，相信。凭借这一滴主神神力加上我地法则玄奥。足以杀死你们两个吧。”

阿里奎恩、伊尼戈脸色难看。

“你怎么有主神之力。难道是艾肯?”阿里奎恩瞬间明白。

萨洛蒙轻声道：“我根本没撒谎。我家族地所有财富。我地确献给了艾肯大人，艾肯大人欠我博伊家族一个人情，我用那惊人财富给艾肯大人，让艾肯大人帮忙炼化出一滴主神之力!所以，这是我家族的财富。”

主神之力，也分属性。

地火水风、黑暗、光明、雷电、生命、毁灭、死亡、命运。

“虽然每一块墨石、湛石中都蕴涵着稀少到极致，几乎可以忽略的主神力。可是无数的墨石、湛石汇聚起来，再炼化成功，最终还是能够炼制出一滴主神神力的!”萨洛蒙轻声说道，

主神力，如果是气态会自然散发，所以必须要炼制出液态才能存在。

一滴。是最小额度了。

然而。一滴主神之力，所消耗的墨石、湛石，根本是就是一个天文数字，更重要的是……要炼化出主神之力，非常艰难!

“整个地狱。能够炼化主神之力地强者太少了。幸好艾肯大人他有这个实力。”萨洛蒙说着。看向阿里奎恩、伊尼戈二人，他本不想拿出这主神神力的。这是他唯一的依仗。

一旦他用了。计划无法施行，他孤独一个上位神怎么能再建博伊家族?

即使他不用，对方放他走，可这主神之力地消息也肯定传出去。

任何一个结果，对他萨洛蒙都不利!

第十五集 重宝 第二十二章 - 水滴，主神力？

拿出这一滴主神之力，不论是使用主神之力杀死对方。还是令对方恐惧放他和妮丝走，他都可以安然离开!可是，一拿出来就暴露了。暴露出来地底牌。就不再是底牌。

萨洛蒙想到这，就一阵愤恨!

瞥了眼前阿里奎恩、伊尼戈表情。这阿里奎恩二人很显然对这主神之力很眼馋。可是他们也没把握来夺取。

萨洛蒙轻声道：“地狱中的湛石、墨石。都是毁灭主神们制造。这一滴黑色水滴。正是毁灭主神之力。我修炼地刚好是毁灭之道。毁灭主神之力配合毁灭之道。这威力还要大一些。”

阿里奎恩脸色很难看。

在地狱中。七星恶魔已经算是超级强者了，修罗那都是纵横地狱地超绝人物。然而修罗有10啦，七星恶魔更多。而且历史上还有许多退位地修罗。无数年累计下来，整个地狱中强者地确不少。

能在这些超绝强者中站在巅峰。一般是那几种情况。

1。如艾肯。他能炼化主神之力!使用一滴主神之力，谁敢和他斗?

2，还有的超绝强者。拥有主神器!主神器在手，那自然也能高高在上。

3，还有的上位神。达到大圆满境界。一种元素法则所有玄奥尽皆融合。自然是站在最巅峰地上位神，4，当然还有一些特殊情况。

特殊情况，如这七星恶魔本身是神兽。而且这神兽天赋极为变态。如‘噬神’等，有这么变态的天赋，那自然也极为强横，还有是灵魂变异地。或者其他一些特殊情况。

总之，无论声名显著的紫荆大陆‘艾肯’，还是血峰大陆‘贝鲁特’。都有着各自依仗。

而阿里奎恩也只能算是比较不错的七星恶魔。他没有主神之力。没有主神器，没达到大圆满境界……自然，现在面对萨洛蒙自然感到为难。

使用‘主神之力’来攻击，和使用‘上位神之力’攻击。相差可是一个天一个地，即使法则玄奥相差很大。可是毕竟基础差太多了。

就好像。一个懂得剑法地婴儿。能和一个力大无穷地巨汉比么?即使这巨汉不懂剑法。

一个道理。

萨洛蒙法则玄奥方面。只有对方十分之一，可是主神之力却超过上位神之力太多了。

“怎么。你们还想得到这一滴主神之力?”萨洛蒙嗤笑道。

“阿里奎恩先生?”伊尼戈转头看向阿里奎恩。伊尼戈本身论实力就比萨洛蒙差。萨洛蒙一旦使用主神之力。杀他只是瞬间地事情。

阿里奎恩略微迟疑，旋即低叹一声：“主神之力……就这么一滴水滴，却蕴含着可怕到极点的力量。”阿里奎恩话语中蕴含着一丝羡慕。他多么梦想自己能有一滴主神之力。

虽然是一次性地。可即使不用。用来威慑别人也是好地。关键时刻。也能救命。

金色岩浆湖湖底的林雷则是站在那，似乎在想什么。

“老大他在想什么呢?”贝贝和迪莉娅都发现林雷不对劲了。“不就是听到上面说什么‘主神之力’么。老大也不必这样吧?虽然说，这主神之力。真地很让人眼馋。”

迪莉娅低声道：“眼馋。没听那萨洛蒙说吗?那主神之力炼制起来极为艰难，整个地狱中能炼制主神之力地都极少。而且所消耗地墨石、湛石都是极为惊人地。一个博伊家族的财富啊，才炼制那么一滴。”

林雷此刻精神力完全进入盘龙戒指了。

盘龙戒指中，还有那么两滴青色水滴!

“水滴，水滴?主神之力?”林雷感到有些发懵。即使他再迟钝，也能联想到了，“我太笨了，一滴青色水滴。能够让我的身体蜕变到敢硬抗上位神器攻击，如此变态地水滴。除了主神力还会是什么?”

身体提高这么多。消耗能量肯定惊人。

一滴水滴能提供这么多能量，也就只有传说中的‘主神之力’了。

“啊，我太愚笨了，当初得到盘龙戒指，就得到那残破地灵魂防御主神器，那都是主神器了，很显然……过去盘龙戒指的主人可能是主神!既然是主神。这水滴，自然会是主神之力。”

一切都理所应当。

除了主神。谁会在死去地时候。在盘龙戒指内留下三滴主神之力?

毕竟如果是上位神，估计厮杀的时候就会用掉主神之力了。也就对伟大地主神而言，主神之力不算什么。毕竟主神拥有着无尽地主神之力。死前随意留下三滴也正常。

“我用掉一滴了，还有这两滴，如果卖掉，那会是什么价格啊。”林雷心中随意地想到，当然林雷不会愚蠢到去卖。

一滴主神之力，那是无价之宝!

博伊家族无数年累计地财富。加上当初艾肯欠博伊家族地一个人情，这才让艾肯帮忙炼制出一滴主神之力。实际上对艾肯这种强者而言。人情反而比那财富要贵重地多。

若非如此。即使别人献上再多财富。艾肯估计都不会炼制。

毕竟。主神之力炼制出来给别人。很可能。将来某一天，这一滴主神之力落到自己敌人手上。

“黑色水滴是毁灭主神力，我这青色水滴应该是水系主神力。”林雷其实感应得到青色水滴中蕴含的水属性气息，过去林雷一直好奇……这到底是什么变态玩意，能让自己身体强悍到这个地步。

林雷一直没敢想是主神之力。

今天。林雷才明白。

“我如果用这主神之力。使用‘迷影’这一招。威力会多大?”林雷心中暗想。

一招攻击力，一般就是神器、能量、法则玄奥应用三部分相叠加组成，其实这三部分任何一部分变态，都会很强。

如法则玄奥，如果大圆满境界，那近乎无敌。

而能量方面。如果是主神之力。自然也可怕。

而神器方面，如果是主神器。那也能纵横地狱了。

当然一方面强，其他两方面不要太弱就成。

林雷地神器是上位神器‘紫血软剑’，能量是‘主神之力’。法则玄奥。也是融合了两种法则玄奥。三者配合起来。或许对上大圆满的上位神还很危险。可是对付‘阿里奎恩’应该还是有把握的。

不过……

那是消耗一滴主神之力地代价。

“不到必要时候。绝对不能用，在最关键时刻。这可是保命，改变命运的宝贝。”经历过之前生死间徘徊一次，林雷自然意识到这主神之力地重要性。这主神之力。不是显摆用地。而是关键时刻保命地。

林雷恢复清醒，才注意贝贝、迪莉娅都看着自己。

“看什么?”林雷笑着道，此刻林雷心情很不错。

不管谁，在地狱这种危机遍地地地方，突然拥有‘主神之力’这种变态玩意。谁都会心情好地。这可是真正的王牌啊!

“老大，你刚才站在那一动不动。而且还笑着，难道有什么大喜事?”贝贝反问道。

“我笑了?”林雷不由笑地更加灿烂了，人逢喜事那自然高兴非常。

“恩?那阿里奎恩放弃了?”林雷忽然仰头。贝贝和迪莉娅也聆听上面谈话。

洞穴内，虽然阿里奎恩不甘心。可是最终他还是点头：“萨洛蒙。放心。我阿里奎恩还没有贪婪到现在还要夺你地主神之力。相信，你也舍不得使用吧。”

当然舍不得!用了可就没了，这可是整个家族所有财富加一个人情换来地。

“如果你逼迫我，就没法子了。”萨洛蒙道。

“普斯罗，打开火山群通道。放他们离开。”阿里奎恩直接下令道。

他怀中地金色小猫轻轻叫了一声：“喵”顿时整个火山群都裂开了一道巨大地峡谷直接通往这地底洞穴，萨洛蒙抬头就看到了外面已经昏暗地天空，显然已经是傍晚时分。

萨洛蒙心中暗松一口气：“这阿里奎恩还好，没逼迫我用这一滴主神之力。”

“妮丝，我们走吧。”萨洛蒙转头看向妮丝。

妮丝回头看了一眼那金色岩浆水潭，那金色岩浆还在不断翻滚散发着惊人地热气。忍不住，妮丝又掉下了眼泪。

“别看了。”萨洛蒙轻声道。

“贝贝……”妮丝低头看了看手中地草帽。旋即点头道，“走吧。哥!”

旋即，妮丝和萨洛蒙直接沿着那裂开地大峡谷朝上方飞去，瞬间便消失了视野范围内。

“空忙活一场!”阿里奎恩低哼一声，他憋得一肚子火，原本都认为那博伊家族财富到手了，没想到所谓的财富，竟然是一滴主神之力!这的确是宝贝，可是却不容易拿。

只能眼睁睁看着那萨洛蒙离开。

伊尼戈突然展开神之领域。隔绝周围声音，阿里奎恩不由疑惑看向他，伊尼戈低声道：“阿里奎恩大人。我知道，那个叫贝贝地他现在就在那液态金炎湖底。那贝贝手中地武器。可是宝贝啊，夺过来，这一次也不算吃亏。”

伊尼戈虽然当时不在场，可是发生的一切，普斯罗都通过影射之术。让伊尼戈知晓地。

阿里奎恩恍然。怪不得要隔绝声音，是担心在湖底地林雷三人听到。

“贝贝地武器?那地确是重宝。”阿里奎恩感叹道，“那可是贝鲁特才能炼制的武器……完全由神格炼化而成的兵器。最是坚硬、锋利!威力远超一般上位神器，只是比主神器差一些罢了。”

神格武器!

贝鲁特的招牌，也只有贝鲁特才能炼制，神格坚不可摧。也只有噬神鼠才能消化。如今贝贝只能做到消化还无法提炼出来，可是贝鲁特能做到，一柄神格武器。在地狱中也是天价!

“可是这贝贝。能得到贝鲁特大人地神格武器，关系肯定不一般，如果杀了他。那可是惹恼了贝鲁特。你应该知道贝鲁特的可怕。”阿里奎恩有些迟疑。

伊尼戈心底暗骂。

他怎么不知道贝鲁特的可怕?这突然崛起的贝鲁特，或许一些普通神级强者还不清楚。可是一些大家族，一些隐世强者都是知道地，如果用一个词来形容贝鲁特，只有一个词――强横!

许多人认为，血峰大陆君主之下。第一强者便是贝鲁特。

“大人。我知道贝鲁特大人可怕，可是就算厉害如主神。也不可能知晓过去、未来吧。只要我们杀死这贝贝。同时毁尸灭迹，这贝鲁特怎么知道是我们动的手?”伊尼戈连道，“如果你担心那神格武器太扎手，被贝鲁特发现，大不了。到黑沙城堡立即卖掉，到时候谁也不知道凶手是谁。这神格武器那也是天价啊!”

第十五集 重宝 第二十三章 - 斩杀

面对伊尼戈的诱导，阿里奎恩眉头皱起沉思起来。

“阿里奎恩大人。你还担心什么呢?那贝鲁特绝对不会发现的。”伊尼戈连说道。

阿里奎恩怀中的那金色小猫软绵绵道：“喵―主人。这伊尼戈说地也有些道理耶。就是强大如主神，也不可能知道过去未来，杀死那贝贝。那贝鲁特几乎不可能发现地。”

阿里奎恩低哼一声：“杀贝贝?你们说地的确有道理!”

“普斯罗。让林雷他们三个先出来。”阿里奎恩吩咐道。

金色小猫猫眼一亮。立即甜甜地叫了声：“喵”顿时一直处于沸腾翻滚的金色岩浆湖湖面直接分开，露出了湖底中地林雷、迪莉娅、贝贝三人。他们眼中满是惊讶。

“老大，也不知道刚才

他们在悄悄议论什么。”

~子~贝贝传音道。

~网~林雷也感到担忧。

自己三人在这湖底是听到上面谈话地，之前听到阿里奎恩将萨洛蒙、妮丝放走，当时贝贝有些焦急，可是贝贝他又不能也无法出去。只能无奈地呆在湖底。

可是后来上面便没有一丝说话声音了。

林雷当时就肯定：“那伊尼戈、阿里奎恩都在上面，绝对不会一言不发傻傻站在那，我估计。他们将他们的声音隔绝了防我们偷听，或许，他们讨论的就和我们有关。”

“讨论和我们有关。难道是讨论是否杀我们?”迪莉娅道，除了这个，迪莉娅想不到其他。

迪莉娅、贝贝都有些担忧。

毕竟。他们三人如今命是在别人手上的，虽然对方暂时没杀他们。可不代表就真地放走他们。相比较于迪莉娅、贝贝。林雷心中还是有一丝底气地。底气就来自于两滴主神之力!

“如果威胁到生命。就算舍不得，也要使用一滴主神之力了。”林雷心底默默道。

他已经做好准备。

看着分开地金色岩浆，林雷开口道：“我们出去吧。”当即，林雷他们三人直接飞出了这金色岩浆湖。落在了洞穴地平地上。这时候林雷他们才发现一一洞穴上方竟然裂开了一巨大峡谷。直通外界。

这道峡谷，正是放萨洛蒙、妮丝离开地通道。

林雷他们也不逃窜。如果对方想杀他们。林雷三人速度根本就远远不够。

“阿里奎恩先生，感谢你能对我们三人手下留情。”林雷微微躬身。有礼道。

阿里奎恩一怔心底暗笑：“这个叫林雷的小子也是人精。先来奉承我。如果是看重面子的人，就不好开口再杀他了。不对……我本来也没想杀他。”阿里奎恩回头瞥了伊尼戈一眼。

杀贝贝。夺神格兵器?

“我脑子发热，才那么做!”阿里奎恩心中嗤笑。

的确。杀死贝贝。贝鲁特或许不知道凶手是谁。

可是。贝鲁特如果真的暴怒查探下来，发动他地影响力。到时候查到凶手是谁还是有可能地，那样。他阿里奎恩就必然殒命!

“一件神格兵器，如果真的夺来。我也不敢自己使用。一使用不就代表凶手是我?即使卖掉，也就赚一些财富。神格兵器可没‘主神之力’贵重。为了这财富，丢掉小命可不值得。”

阿里奎恩算得很清楚。

当初要杀萨洛蒙，他倒是不怕。毕竟萨洛蒙也是花费博伊家族财富和一个人情才让艾肯帮忙。说明，艾肯对萨洛蒙不算看重。如果艾肯无偿赐给萨洛蒙一滴主神之力。那才叫看重。

“杀萨洛蒙没事，杀贝贝……虽然发现概率不高，可一旦发现。我必死无疑。”阿里奎恩可不想惹贝鲁特。

“阿里奎恩大人。”那伊尼戈开口提醒道，阿里奎恩怀中地小金猫也轻轻甩着猫尾巴。

林雷则是心底警惕。时刻准备将那一滴主神之力直接引入体内。希望你，别让我浪费这一滴主神之力。”林雷心底默默道。

阿里奎恩或许有一些财富，可是那财富价值岂能和主神之力相比?博伊家族的财富加起来，估计都不及一滴主神之力。

阿里奎恩冷瞥了伊尼戈一眼。旋即看向林雷三人笑道：“林雷、贝贝。对吧?”阿里奎恩苍白的脸上难得有了一丝笑容。“不好意思。这一次让你们牵扯到其中。你们三位现在可以走了。”

伊尼戈愕然了。

阿里奎恩怀中地金色小猫也仰头看着它地主人。

“阿里奎恩大人?”伊尼戈连道。

“恩?你有意见?”阿里奎恩看向他。伊尼戈只能挤出一丝笑容：“没意见。”心底却是怒骂，“我这一次损失了过百亿财富，那么多手下，却什么都没得到。这些混蛋。都该死。都该死!!!”

伊尼戈迁怒到林雷他们身上，奈何。阿里奎恩面前。他不敢出手。

林雷、迪莉娅、贝贝三人大喜。

“那实在太谢谢阿里奎恩先生了。”林雷连道。

“不用谢。路途上你们小心。”阿里奎恩笑容可掬，努力表现地非常友好，有一些人就这样，如果不想得罪对方就会非常友好。可一旦想杀人夺宝。便会毫不留情。

林雷、迪莉娅、贝贝三人相视一眼。

“我们走吧。”林雷笑道。

主神之力没浪费一滴。林雷自然高兴。

正当林雷、迪莉娅、贝贝三人刚刚要飞起。突兀地――“咻!”一道黑色地剑影从林雷身前掠过。单单剑影产生地空气波动。就让林雷体表龙鳞发出清脆地响声。

“什么玩意?”林雷吓了一大跳。

林雷三人顿时停下。朝旁边看去。只见那前方出现了一条剑影劈开的通道。一位穿着长袍猎猎，手持长剑的冷酷男子从其中飞了出来。正是许久不见地六星恶魔――里尔蒙斯!

里尔蒙斯瞬间就发现林雷三人。同时也低头发现了下方洞穴中地阿里奎恩、伊尼戈。

“其他人呢?”里尔蒙斯对林雷询问道。

“都死了。”林雷连回答。

里尔蒙斯微微摇头。不过见到林雷三人存活。里尔蒙斯心中还是有着一丝欣慰地。毕竟在这路途中。林雷努力修炼地表现也让里尔蒙斯很是欣赏他。

“嗖!”里尔蒙斯直接朝下方飞去。

林雷他们只是刚刚朝上飞。距离下方洞穴也只有不足十米距离。洞穴中情景看得一清二楚。

“老大。我们先看看。”贝贝说道，林雷和迪莉娅也不急着离开。反正现在两方人都不会杀自己。何不先观看一番?

“是你?”里尔蒙斯见到伊尼戈，眉头一皱。

显然里尔蒙斯回忆起，之前沙漠古堡中场景，那时候他也发现过伊尼戈。

伊尼戈见到里尔蒙斯不由面色一变。不过想到旁边地阿里奎恩，还是挤出一丝笑容：“伊尼戈，见过里尔蒙斯先生。”

“普斯罗!”阿里奎恩却不满的低喝一声。

“喵弋人。他好厉害地，可以轻易劈开石壁。我已经努力引导他走其他路了，可是他还是赶到这了。”金色小猫很委屈地低声说道。

里尔蒙斯转头看向阿里奎恩：“我叫里尔蒙斯，请问。你是?”

“阿里奎恩。”阿里奎恩淡然道，他并没将里尔蒙斯放在眼里，虽然他从伊尼戈听说了这里尔蒙斯实力。

“阿里奎恩?”里尔蒙斯忽然眼睛一亮。“你就是当年那七星恶魔‘阿里奎恩’?”里尔蒙斯对地狱中一些绝世强者还是知晓地。毕竟他自己本身。也快跨入那了。

“哦。你认识我?”阿里奎恩眉毛一掀。

里尔蒙斯眼睛发亮，全身战意升腾。朗声道：“我里尔蒙斯，六星恶魔。如今最想地就是挑战七星恶魔!”

阿里奎恩不由眉头皱起。地狱中有一群人。非常好战!就喜欢挑战强者。阿里奎恩很讨厌这些人，因为这些人很难缠，而眼前地里尔蒙斯，显然就是那种人。

“今天我心情不好。不想再出手，你滚吧。”阿里奎恩淡漠道。

“难得遇到一位七星恶魔。我怎么会放弃?”里尔蒙斯却笑了。“你旁边地这个伊尼戈，应该就是袭击我们地主谋之一吧。自从我达到六星恶魔。我还从来没有任务失败过。”

话刚说完――

“咻!”

一道灰蒙蒙的剑气突兀惊现。直接掠过阿里奎恩身旁。那伊尼戈震悚地立即飞退，手中也出现了自己的软剑。

“锵!”剑气和软剑相撞。

伊尼戈脸色瞬间煞白，整个人无力落在地上，旋即便黯然倒下。

已然身死!

伊尼戈眼眸中有着惊骇以及一丝不甘。

“还是这一剑!”

在上方偷偷观看这一幕地林雷心中惊颤。“当年里尔蒙斯就是这么轻易杀死十余个上位神的。连这个伊尼戈都无法抵抗起一剑。太可怕了。”林雷虽然不止一次见到这一剑。可依旧感到惊。巨。

而洞穴内。

“一剑灭掉他两个灵魂?”阿里奎恩微微有些吃惊。

里尔蒙斯微笑着手持长剑。道：“阿里奎恩，我里尔蒙斯。六星恶魔，今日正式向你挑战。生死勿论!”里尔蒙斯梦想着能挑战修罗，可他清楚。他如今实力还不到那个地步。

阿里奎恩冷哼一声：“你毁灭规则。修炼地不错。可是。你以为凭借这个就能赢我?”

阿里奎恩很憋屈!

付出这么多却眼睁睁看萨洛蒙离开。这一点且不说。最要命地是……他阿里奎恩在挡贝贝那绝招地时候，那件上位神器已经毁坏了!一件最适合自己地上位神器是需要孕养极久的。

这件神器毁坏了，可是这时候却有人来挑战自己阿里奎恩如何不愤怒?

“莫非，阿里奎恩你胆怯了?”里尔蒙斯微微仰头。

“哼。”已经憋得一肚子火地阿里奎恩终于怒了。他一翻手。手中出现了一柄黑色地长鞭。一名强者一般不止一件攻击神器。如林雷就有紫血软剑、黑钰重剑。这阿里奎恩自然还有经常使用的上位神器。

“你既然找死，那我就送你去死吧!”阿里奎恩胸膛中燃烧的怒火终于要爆发了。

“哈哈……”

里尔蒙斯见到这一幕，却是兴奋地大笑起来，“阿里奎恩，这里地方太小，我们何不出去大战一场?”“好。”阿里奎恩冷笑着应道。

顿时――

里尔蒙斯、阿里奎恩二人直接沿着那裂开地峡谷一飞冲天。直接从林雷他们三人身边掠过，瞬间就到了天际，一位六星恶魔。一位七星恶魔。今日却是欲要真正一战了。

下方地林雷三人正认真看着。特别林雷。双眸都发亮了。

强者之战。岂能错过?

第十五集 重宝 第二十四章 - 领悟

昏暗的夜空，紫月迷蒙的光芒如同轻纱覆盖大地，在火山群上空，阿里奎恩、里尔蒙斯二人各自手持着武器凌空对峙，而下方林雷三人和那只金色小猫都仰头看着。

“林雷，他们谁会赢？”迪莉娅轻声道。

林雷仰头看着那半空中的二人：“不确定，我总感觉阿里奎恩似乎强一些。不过不管怎么说，那里尔蒙斯的攻击真的很让人惊颤。”林雷眼睛一眨不眨，唯恐错过一点。

金色小猫普斯罗则是悬浮在旁边，轻轻甩着尾巴，仰着小脑袋看着。

“我里尔蒙斯，无数年来，战过十八位六星恶魔，每战必胜！这一次，是我第一次挑战七星恶魔。”里尔蒙斯悬浮半空，朗声说道。平常时候的里尔蒙斯冷漠、不关心其他。

而此刻的里尔蒙斯，双目如电、战意十足。

阿里奎恩的战意也被引了起来。

“哼，你击败的只是六星恶魔罢了，今天……我就让你知道六星恶魔和七星恶魔的差距！”阿里奎恩黑色长袍猎猎作响，手中那黑色长鞭如同灵蛇一般轻轻舞动着。

七星任务，是恶魔城堡中最难的任务！

一星到二星，二星到三星，直至五星到六星，这任务提升都不会夸张。可是那跨入七星的任务却最是艰难，这也令地狱中无数年来，七星恶魔依旧稀少无比。

里尔蒙斯即使战败过十八位六星恶魔，也没把握击败阿里奎恩。可正是因为没有把握，才愈加有挑战性！

“哈哈里尔蒙斯朗声大笑起来。

“嗤嗤恐怖的灰蒙蒙剑气从里尔蒙斯体内迸发，旋即，一道足有百米高的虚幻巨剑凭空出现，而里尔蒙斯本人则是在虚幻巨剑内部核心处。那腾绕的剑气已然令空间震荡。

“毁灭规则，果然修炼到极高境界。”

阿里奎恩淡然赞叹声，可是他脸上却没有一丝在意。

“嗡阿里奎恩他身体周围的百米空间瞬间变得漆黑。无一丝光芒，同时整个空间都开始扭曲旋绕起来，连照耀的月光都被完全吞噬，阿里奎恩周围百米尽皆黑暗。

唯有阿里奎恩本人还清晰可见。

“哼，有什么得意招数，尽管施展出来，否则死了可就没机会了。”阿里奎恩淡然道。

里尔蒙斯嗤笑一声：“那你，就先接我十三剑！”

瞬间，拔剑----

剑影幻动。顿时惊现十三道黑色剑影，十三道剑影如同十三条蛟龙划过长空，长空惊现道道裂痕，十三道剑影划过不同的弧度，却是最终同时劈向了阿里奎恩。

十三道剑影凌厉非常，如同噬人巨兽一般，欲要将阿里奎恩绞成碎片。

“哼。s”阿里奎恩面对这十三道凌厉之极的剑影。却只是淡然哼了一声，同时轻轻挥动手中地黑色长鞭，这原本看似很细的黑色长鞭挥动后，却如同变幻为一条黑色大蟒蛇。

而且这条黑色大蟒蛇还携带这许多黑色的丝带模样地雾气。

“嗤嗤

黑色长鞭化为的黑色大蟒蛇旋绕起来，如同一圆形的巨大盾牌，黑色大蟒蛇携带着的黑色丝带雾气却很坚韧地缠绕向袭击来的十三道凌厉刚烈的剑气。

“蓬！”“蓬！”许多缠绕剑气的黑色丝带顿时崩裂，化为黑色雾气却又再次凝聚形成。

黑色丝带太多了，断裂的又再次凝聚。

而且那黑色大蟒蛇却坚韧地抵挡住十三道剑气的侵袭，片刻，十三道剑气溃散。

以柔克刚。十三道剑气即使再凌厉也要被消磨掉。

“就这点本领。”阿里奎恩淡然道。

“好！”那里尔蒙斯却是眼睛一亮，“从这一招，最起码蕴含了黑暗法则中地三种法则玄奥！阿里奎恩，黑暗法则的六种玄奥，你融合了几种？”里尔蒙斯也是高手，一眼就判断对方防御招数蕴含的法则玄奥。

阿里奎恩嗤笑道：“为什么告诉你？刚才只是开始罢了，你的那点攻击，还没资格让我使用绝招！”

默默观战的林雷却分辨出阿里奎恩那一招的法则玄奥：“恩？那里尔蒙斯说那一招有三种法则玄奥，除了黑暗元素邪恶两大玄奥外，还有什么？”林雷从表面只是发现了这两种玄奥。

林雷忽然笑了：“对了。这里尔蒙斯的攻击可是蕴含灵魂攻击地，既然能抵消，肯定也蕴含灵魂玄奥。”

简单一招，就蕴含三种法则玄奥，说明这阿里奎恩至少融合了三种。

“我才融合两种。看来。需要走的路还很遥远啊。”林雷心中暗道。

“恩？”林雷忽然眼睛一亮。

只见半空中，里尔蒙斯竟然激动地咆哮起来：“哈哈在大笑中。里尔蒙斯整个人竟然极速移动起来，化为无数幻影围向阿里奎恩。每一道幻影都携带着剑影。

“比速度？真是可笑。”阿里奎恩怎么可能怕这个。

只见阿里奎恩身形一晃，顿时数百个幻影出现在周围，正是化影分身术，阿里奎恩完全可以随意出现在数百幻影的任何一处，诡异之极。阿里奎恩的大笑声传出来：“哈哈，你根本碰不到我！”

“我可不是和你比速度！”里尔蒙斯的声音响起，同时几乎移动引起的幻影又全部消散了。里尔蒙斯本人飞退了开去，然而----

无数剑影腾空。

“嗤嗤

里尔蒙斯刚才在极速移动的时候，已经连续劈出数百道剑影，每一道剑影都有所区别，不管时间、地点，里尔蒙斯都施展的刚刚好。当他劈出最后一道剑影----

顿时，半空中无数剑影竟然形成一个形状----一朵盛开的莲花。

此刻。无数剑影冲击的同时，也导致这朵盛开地莲花正在合拢，合拢地中央正是阿里奎恩。

“恩？”阿里奎恩顿时脸色一变。

这剑之莲花已经将周围空间完全密封。他无处可逃，只能硬挡。

“这里尔蒙斯，果然够厉害。”阿里奎恩心底暗道，旋即阿里奎恩一翻右掌，枯黄焦黑的右掌顿时变得赤红如血，同时也变得犹如蒲扇般大小，阿里奎恩冷哼一声。

右掌猛然朝上方撑去！

上方大量剑影压来。

“蓬！”

剑影完全溃散了，阿里奎恩的赤红地手掌却有血液流淌，他受伤了！

“我那手套被破掉了。否则，岂会受伤？”阿里奎恩心头一阵怒意。

此次来夺博伊家族财富，阿里奎恩就吃了大亏，现在又被里尔蒙斯挑战，特别现在还受伤。一次次的吃亏，让阿里奎恩真的暴怒了，他也不再见招拆招了。

而是主动攻击！

上方剑影溃散。阿里奎恩整个人冲天而起从这个缺口冲出去，仿佛一巨鹰俯冲过来，直接朝远处的里尔蒙斯杀去，神识传音暴喝道：“里尔蒙斯，你也来接我一招！”

阿里奎恩手中的黑色长鞭猛然甩动，这黑色长鞭瞬间变得赤红，竟然化为一条赤红色的巨蛇缠绕着朝里尔蒙斯袭去，同时那巨蛇还张开蛇口，还有着那黑色獠牙。

赤红巨蛇破空来袭，空间震动。

“嗡

“好！”

里尔蒙斯却是双目如电。手中地长剑陡然直刺而出，这一剑看似普普通通，可是当长剑刺出的霎那，空间竟然被刺出了黑色的窟窿，长剑宛如扭曲般穿过黑色窟窿，长剑过处，空间尽皆裂开。

“星点----爆！”

里尔蒙斯最强一击，沙漠古堡击败那青袍老者地绝招。

阿里奎恩见这一招威势，心中不由一惊，旋即阿里奎恩一咬牙。面色狰狞，同时他手中变得赤红化为巨蛇的长鞭再次一震，赤红色巨蛇竟然一下子变化出九个脑袋，每一个蛇首都张开血盆大口。

里尔蒙斯那势不可挡地一剑直接刺来----

“噗哧！”直接刺穿中央一个蛇首地喉咙。

“锵！”

这一剑刺中了赤红九头蛇内部的那一长鞭，顿时整个赤红色九头蛇都震颤了起来。旋即蓬地声爆裂开来。化为那一根黑色长鞭。同时爆裂开的一个个蛇首却依旧冲向里尔蒙斯。

一个个赤红蛇首极速射来，狰狞地咬向里尔蒙斯。

剑影闪动！

八声爆炸声几乎同时响起。里尔蒙斯整个人竟然被炸地飞抛起来，直接砸落到下方火山群表面，片刻，里尔蒙斯又站了起来，此刻里尔蒙斯脸上苍白，嘴角还有着血丝。

“厉害，厉害，融合四种法则玄奥。”里尔蒙斯身上也有着血迹，里尔蒙斯仔细看了一眼阿里奎恩，“你竟然接住我这一招，我输了。”

阿里奎恩虽然脸色比过去更加苍白，可是依旧没有重伤到里尔蒙斯那个程度。

观战地林雷三人还有那金色小猫都有些惊讶。

“里尔蒙斯输了？”贝贝嘀咕道，“他还没死啊，就认输了？”

林雷则是仔细注意着对战的二人。

阿里奎恩却是吃惊看着里尔蒙斯：“你，你竟然将毁灭神力和火系神力融合在一起？你，你是灵魂变异的？”接了刚才那一招，阿里奎恩才勉强感应到星点----爆这一招真正蕴含的能量。

那不是毁灭神力，而是融合为一体的毁灭神力、火元素神力。

“对，可惜即使如此，我还不是你的对手。”里尔蒙斯摇头道。

“灵魂变异，难得一见。”阿里奎恩惊叹道，“一般只有这样的人，才能将不同的神力融合在一起使用。我只是听说神力融合在一起，威力会激增。今天我看到了，果然是这样。”

阿里奎恩瞥了里尔蒙斯一眼：“说实话，你的实力，应该算是达到七星恶魔的级别了。不过，你比我还差一些，那么，就受死吧！”说着，阿里奎恩陡然身形变幻，化为数百个幻影冲向重伤地里尔蒙斯。

黑暗法则----化影分身术！

林雷此刻却是处于震惊中：“神力融合？果然，对，当初奥利维亚也能同时将黑暗神力和光明神力融合在一起使用，只是，奥利维亚神力融合程度，不及这里尔蒙斯。”

里尔蒙斯的攻击，从表面根本无法判断，即使受到攻击，那阿里奎恩也是勉强才感应到的。

神力融合程度之深，可见一斑。“两种神力融合在一起，威力竟然提升那么多？那神力到底怎么融合的，听那阿里奎恩所说，似乎要神力融合，必须是灵魂变异。否则根本做不到。”林雷思绪陡然停止。

朝半空中看去：“那里尔蒙斯，不会就这么死了吧。”

第十五集 重宝 第二十五章 - 亿万年的压抑！

面对阿里奎恩的杀招，里尔蒙斯自然选择逃命！

“哈哈，你还想逃？”数百幻影幅散各处，阿里奎恩的大笑声似乎从每一个幻影口中响起，突兀一道如巨型蟒蛇的鞭影抽向那里尔蒙斯，里尔蒙斯则是狰狞地猛然刺出一剑----

同样一招，星点----爆！

赤红鞭影和撕裂长空的一剑撞击在一起。

“蓬！”

阿里奎恩右手一震，身体不由后退开来，而里尔蒙斯本人则是飞抛开去，再一次努力停在半空，他脸色煞白，低喝道：“阿里奎恩，你不要太过分了！”里尔蒙斯发现了。

论速度，他不及阿里奎恩，想逃根本逃不掉。

阿里奎恩脸色阴沉，嗤笑道：“没想到，你竟然还有足够的灵魂之力施展这一招，不过，你这一招最多伤我罢了，在法则玄奥方面，你比我差太多了，我倒要看看，你还能施展几招？”

很显然，阿里奎恩不想饶他。

阿里奎恩如今肚子里可满是怒火，正想发泄呢，怎么会放里尔蒙斯走？

特别阿里奎恩也看出来，这里尔蒙斯将来成就不可限量，杀死这种天才人物，阿里奎恩是最乐意的。

“要我死？”

里尔蒙斯深吸一口气，旋即手持长剑凌空而立，冷漠道，“要杀我，我也会让你付出代价“付出代价？”阿里奎恩嗤笑一声，这种话他过去不知道听说过多少次了，许多被他杀死的人临死前都会说让他付出代价，可惜，最后依旧被他杀死的。而他阿里奎恩却活的好好的。

里尔蒙斯看起来平静之极，全身气息完全收敛，冷漠看着里尔蒙斯。

忽然----

里尔蒙斯眼眸亮了起来。旋即，他竟然闭上了眼睛。

“恩？”阿里奎恩不由错愕。

不单单他错愕，连下方观战的林雷他们都感到吃惊。战斗的最关键时刻，这里尔蒙斯竟然闭上了眼睛。

“临死还吓唬人！”阿里奎恩心中冷笑，再一次挥出了手中的黑色长鞭，虽然心底不屑，可是阿里奎恩这一次还是施展出了他地最强攻击，只见那黑色长鞭瞬间变得赤红，同时化为了一条赤红色九头蛇！

每一个蛇首都有着黑色毒牙。

“嗤嗤

赤红色九头蛇划过长空，便朝那闭着眼睛一动不动的里尔蒙斯咬去。

陡然----

“轰！”里尔蒙斯前方的空间竟然碎裂开来，露出了数米大地一个恐怖黑色窟窿。同时一道暗红色的剑光从黑色窟窿中穿出，同时穿透赤红色九头蛇身体，旋即那赤红色九头蛇也是瞬间爆裂开来！瞬间，暗红色剑光就抵达阿里奎恩面前。

面色大变的阿里奎恩根本来不及闪躲，他只来得及用他那赤红的蒲扇大小的右手顺势拍击过去。

“噗哧！”

暗红色剑光瞬间没入他的掌心，融入他的身体。

“呃阿里奎恩全身震颤，全身竟然冒出红光。

“蓬！”整个阿里奎恩身体都爆裂开来。两颗上位神格，一枚空间戒指从半空坠落下去。

观战的林雷三人还有那金色小猫咪都愣住了，刚才很明显，那阿里奎恩还处于上风，里尔蒙斯甚至于要逃跑。可是谁想最后里尔蒙斯竟然突兀地反败为胜。

“怎么，里尔蒙斯赢了？”

林雷心中很是吃惊，“还有刚才那暗红色剑光，不单单散发着毁灭神力气息，还有火系神力气息。很明显啊。”林雷疑惑不解，之前阿里奎恩攻击的剑招。林雷他们只是感应到毁灭气息，并没感应到火系神力气息。

火系神力气息很不明显。

可是，为什么突然又变成这样呢？

“哈哈……”里尔蒙斯在半空却是大笑，“我终于创出这一招了，哈哈，我终于将毁灭之道、火元素法则两种玄奥融合了，果然啊，神力融合，法则玄奥融合威力才最大，我终于创出来了！”里尔蒙斯激动非常。

听到半空中里尔蒙斯激动地声音。s林雷也听明白了。

“他说，他将不同元素法则地两种玄奥融合了？”林雷吓了一大跳。

修炼到如今，林雷只知道，大地法则内的六种玄奥，可以彼此融合。可从来没听过。不同元素法则的玄奥可以彼此融合的。

可是听里尔蒙斯的意思。似乎，不同元素法则。比如大地法则和风元素法则中的两种玄奥，也能彼此融合。

“这，这怎么可能？”林雷不解。

不单单林雷吃惊，听到这话的贝贝、迪莉娅还有那金色小猫都是大吃一惊。

里尔蒙斯低头看了林雷他们一眼，便明白他们在疑惑什么，便笑道：“你们别想了，不同元素法则中地玄奥融合，只适合我们这种灵魂变异的人，你们神力无法融合，根本施展不出这样的攻击。”

林雷有些明白了。

神力和法则玄奥，也是对应的。

如大地法则玄奥，用大地神力来施展，威力是最大的。如果用风系神力来施展，虽然也能施展，可是威力却小很多。

而神力融合，如里尔蒙斯。

毁灭神力、火系神力融合，如果能让毁灭规则中的玄奥和火元素法则中的玄奥融合，如此对应起来，一旦施展，那威力将是极为可怕的。玄奥再融合，如此一对应……怪不得里尔蒙斯竟然杀了阿里奎恩！

“呼。”里尔蒙斯脸色苍白，可是眼眸中却有些喜色。

其实经过刚才连续拼杀，他灵魂之力近乎干涸。不过如今实力大进。完全踏入七星恶魔的地步，也令里尔蒙斯惊喜非常：“这一次回去，马上去接七星任务。到时候。再挑战修罗！”

“这阿里奎恩刚才，还想杀我的。可现在……”

里尔蒙斯摇头一叹，世事难料，其实如果不是刚才阿里奎恩逼迫，那生死霎那，让他将无法明白地一点顿悟，又如何突破？

“这阿里奎恩的空间戒指中，估计有不少钱财。”里尔蒙斯直接朝下方飞去，他虽然不贪财。可是自己杀死的人，这应得地财富，里尔蒙斯也不会拒绝的。

就在这时----

诡异的，整个火山群突然消失，而原本是落在火山群石头上地阿里奎恩的空间戒指也突兀消失。

“阿里奎恩的物品，你也想要？”一道低沉的声音响起。

火山群消失了，可是却多出了一个人！

“你是谁？”里尔蒙斯转头一看来人。不由一惊。来人身高竟然足有三米，身上穿着火红色铠甲，那赤红色长发随意飘洒着，棱角分明，显然是一个壮汉。

这火红长发壮汉盯着里尔蒙斯，朗声道：“说来，我还要感谢你！”

“感谢我？”里尔蒙斯也感觉到眼前人实力很强。

这火红色长发壮汉笑了：“对，感谢你，杀死了我地主人！”

此刻悬浮在半空的林雷三人大吃一惊，“杀死他的主人。难道他是？”林雷转头一看，果然那只金色小猫已经不见了，“他是普斯罗！就是那个金色小猫！”

“他是普斯罗？”贝贝瞪大眼睛。

“他是普斯罗，那只小猫，怎么可能？”迪莉娅也是难以置信，谁会将一个可爱的小猫和一个巨汉联系起来。

林雷心中也感到吃惊，那么可爱的小猫咪，竟然会变成一个如此壮硕地大汉，声音更是如此洪亮。

“为了感谢你杀死我地主人，你也死去吧。”普斯罗大笑着说道。

里尔蒙斯面色一变。只见里尔蒙斯立即一翻手，手中出现了一枚灵魂金珠，旋即一口吞下去。这灵魂金珠会散发出大量灵魂精华，会滋润灵魂强大灵魂，同样也会恢复灵魂之力。

普斯罗也不急着动手。“可以了吗？”普斯罗淡然一笑。

里尔蒙斯感到吃惊非常。这普斯罗竟然任凭自己恢复？他如今的实力。可是绝对及得上七星恶魔。

“可以了。”里尔蒙斯应道。

“那你可以去死了。”普斯罗手中很突然地出现了一柄斧头，斧头上燃烧着火山。只见普斯罗猛然一挥斧头，只听得“轰隆隆连续不断地有层次地爆炸声。

斧头过处，空间一层层爆裂，地狱位面的空间在他面前，宛如纸张。

无可匹敌！

里尔蒙斯吓得脸色一变，立即猛然将自己最强一剑施展出-

暗红色剑光同样让空间爆裂开来，闪电般穿透碎裂的空间，如同一道流星一般冲向那重重袭来的巨斧。

“蓬！”

斧头微微一顿，威力大减，同时大量斧头幻影便飞出，如同冲击波一样辐射向里尔蒙斯。

“嗖！”里尔蒙斯施展出最强一剑后，整个人就如同一道暗红色幻影，迅速地朝远处逃逸，即使被两道斧头幻影波及到，这里尔蒙斯依旧拼命逃窜。眨眼间，里尔蒙斯消失不见了。

普斯罗持着那柄巨斧，无奈撇撇嘴：“跑地真快，这神力融合，连速度都快了好几倍，刚好我速度慢点，不像阿里奎恩那个混蛋擅长速度，否则定要杀死他……”

观战的林雷三人惊呆了。

“迪莉娅，贝贝，这普斯罗有问题，我们快走。”林雷惊醒过来，连带着迪莉娅、贝贝飞逃。

“恩，你们想逃？”

普斯罗猛然朝林雷三人追过去，论速度普斯罗不及里尔蒙斯，可是林雷三人才是中位神。如何逃得了？

“嗖！”普斯罗便出现在林雷三人面前。

林雷三人看着前方的普斯罗，只能停下。

林雷心底忐忑：“这普斯罗太诡异了，实力这么强悍。可是之前一直没出手，也没帮助他主人。他主人能放我们走，也不知道他会不会放。”林雷心底警惕的很。

“你们逃什么？”普斯罗似乎有些愤愤不平。

林雷三人只能站在半空，贝贝嘀咕道：“谁知道你怎么回事，竟然这么强！”

“强？”普斯罗愤怒地咆哮起来，“强有个屁用啊，强得过主仆契约吗？”

林雷三人一怔，主仆契约？

强大和主仆契约有什么关系？

普斯罗咆哮道：“老子我当年还是圣域的时候，就被阿里奎恩强力收服了！也不知道过了多少亿年了。他从一个下位神成长到七星恶魔！”

“可老子我比他厉害，火元素法则六种玄奥，我已经融合五种，我可是火山巨人，火元素方面天赋又高。要杀他，简直轻而易举，当修罗。也不是问题！”

普斯罗气急：“可是又有什么用，他的我主人！我不能反抗，这主仆契约约束力太可怕了！”

“可是……”贝贝又想开

“闭嘴，听我说。”普斯罗愤怒地咆哮。

林雷三人吓得一跳，这个普斯罗可是个疯子，他们只能听着。

普斯罗继续道：“这个阿里奎恩喜欢猫，操他***，老子是火山巨人啊，最勇猛的火山巨人，他竟然让我变成猫？而且还要变成可爱金色小猫。每天还要在他怀里，给他抚摸？”

普斯罗脸上肌肉在抽搐，“啊，度日如年啊，每天他那肮脏地手还抚摸我，温柔的抚摸？啊啊，我快疯掉了！可是他是我主人，我只能忍！妈地，我只能忍啊！”那咆哮声在天地间回荡着。

林雷三人虽然心中惊惧，可是也感觉到这普斯罗很可怜了。

地确可怜。

强壮勇猛的火山巨人变成小猫。给人家抚摸，而且还是亿万年之久。

“你们知道我那时候的感觉吗？”普斯罗瞪大眼睛看着林雷三人。

林雷三人只能保持沉默。

“可是我一直能忍着，我一直在隐藏实力，表现出来的实力只有我真实的十分之一罢了。”普斯罗冷笑道，“我一直想。有人能杀死他！可是他真是胆小。而且又是七星恶魔，能杀他的人太少了。我一直找不到机会，这一次，机会来了！”

“原本，我想让他杀死你贝贝的。”

普斯罗指着贝贝，“到时候，我再传消息出去，让贝鲁特来报复杀他。那样我就解脱了。”

“贝鲁特，你认识我贝鲁特爷爷？”贝贝很吃惊，在贝贝看来，他贝鲁特爷爷只是在玉兰大陆位面罢了。

“我不认识，但是我听说过，妈的，我让你闭嘴的，你开什么口。”普斯罗又咆哮起来。

贝贝立即闭嘴。

“这个疯子。”贝贝心底嘀咕，“我贝贝不跟疯子计较。”

普斯罗继续道：“可是阿里奎恩这个胆小鬼，竟然不敢对你下手。他竟然放走你，我只能故意引导那个里尔蒙斯来对付他。”忽然普斯罗兴奋地笑起来，“哈哈，我本来没有认为里尔蒙斯能杀他地，没想到，他竟然杀了他，哈哈……”

普斯罗一把抓住贝贝：“你知道吗？我真的没想到啊，没想到里尔蒙斯能杀死他。”普斯罗抓的很用力，幸亏是贝贝，如果是迪莉娅恐怕身体都要散架。

“恩，我明白。”贝贝连点头。

他都有点畏惧这个看似疯癫的普斯罗了。

普斯罗忽然仰头：“啊狂声咆哮了起来，没有什么法则玄奥，纯粹的吼声，这吼声仿佛响雷一般在天地间回荡，吼声包含着亿万年地悲愤、压抑、愤怒！

亿万年地压抑！

这种痛苦简直快将他折磨死了，可是他普斯罗还要每天装地那么可爱，还要喵喵地叫！

“我讨厌猫！！！”

普斯罗面色狰狞，对着天地怒吼道，“我再也不当猫了，再也不当了啊！！！”嘶喊声许久才降下。普斯罗表情才慢慢恢复正常，他深吸一口气，长嘘一口气。

回头看向林雷、迪莉娅、贝贝三人。

林雷、迪莉娅、贝贝三人还处于惊悸中，谁也不知道眼前这个疯子会做出什么。

“呼……我好多了。”普斯罗对林雷三人展颜一笑。

林雷他们不由愣住了，不过林雷也能够明白，这种亿万年地压抑是何等可怕。

“这契约的力量，的确是无法反抗的。”林雷心中默默道，“即使强如普斯罗，虽然实力超过阿里奎恩，可是也只能变成小猫。”林雷想象普斯罗的日子，也为普斯罗感到痛苦。想想就感到痛苦，完全可以明白，普斯罗这亿万年的压抑、悲愤已经到了何等程度。

“我心中的压抑、愤怒，却不能说，这种滋味你们能想象吗？”普斯罗此刻已经心平气和了，“现在，我终于解脱了，我也全部说出来了，我现在心里好受多了。”

林雷他们都点头。

“哈哈……”普斯罗笑容灿烂，“我终于自由了，我终于自由了啊！”

普斯罗一转头看向林雷三人：“谢谢你们三个听我说了这么多，其实我话很少的，恩，这次杀了那么多中位神、上位神，我估计那些普通上位神钱都很少，就给你们吧。就当你们听我唠叨的奖励！”

普斯罗一挥手，顿时过百空间戒指飞过来。

林雷、迪莉娅、贝贝不由一愣。

可是林雷还是一翻手，就将这些空间戒指卷住：“普斯罗先生，这……”

“哈哈，你是这亿万年来，第一个叫我普斯罗先生地。”普斯罗畅快之极，“单单因为这个，这些玩意你就受之无愧，你也别想太多，那些空间戒指中没多少空间财富的。最珍贵的两个，分别是阿里奎恩和伊尼戈的，在我自己这呢。”

“好了，你们自己保护自己吧，我普斯罗现在自由了，可不想留在一个地方，我要……闯遍地狱！”声音还在回响着，普斯罗已经消失在远处了。

林雷、迪莉娅、贝贝三人彼此相视。

第十五集 重宝 请假一天~~~

萨洛蒙、阿里奎恩、伊尼戈、普斯罗……这一大段故事终于讲述完，先小小休息一天。

第十五集 重宝 第二十六章 - 出发，留下？

普斯罗的声音还在耳边回荡。人却已经消失。

“这普斯罗，还真是够怪异地。”贝贝眨巴两下眼睛，依旧感到脑袋发蒙。

林雷低头看看悬浮在手掌上方的过百空间戒指，这其中的空间戒指有不少都是中位神地。但是也有很多是上位神地：“如此多空间戒指。其中还有上位神恶魔的空间戒指。这可真是财从天降了。”

林雷心中喜悦。

“那普斯罗竟然给这么多空间戒指给我们。”迪莉娅也惊叹道。

“所以说，这家伙脑子坏掉了。不过，坏的好啊。”贝贝嬉笑说道。

林雷摇头道：“贝贝，也不能这么说，这普斯罗的经历和我们可不同。亿万年的压抑、隐忍，能够承受得了。绝非一般人。一朝得以解脱。也就好好发泄一场罢了。”

迪莉娅也微微点头。

无论对里尔蒙斯动手。还是和林雷他们说上一堆，都是发泄。

“哦。”贝贝恍然点头，眼睛发亮。“发泄完，随意扔些玩意给我们。这普斯罗也小气，怎么不将阿里奎恩的空间戒指给我们呢，那个老家伙财富绝对惊人。”

林雷、迪莉娅不由无语。

“开玩笑啦。”贝贝嬉笑道。随即看向林雷手掌上方悬浮地过百空间戒指，“老大，这么多空间戒指啊，你说，里面有多少宝贝啊。我们先看看啊。”贝贝显得很是期待。“我最喜欢检查空间戒指中的财宝了。”

“着什么急?”林雷一翻手，将这些空间戒指先收了起来。

“我们现在先确定一下下面该干什么吧，这空间戒指等会儿再看不迟。”林雷环顾周围。那火山群突兀消失，也令周围恢复了原先平原地模样。夜空中紫月洒着暗淡迷蒙的月光。

这笼罩着紫月月光的大地，一股古老、苍茫地气息扑面而来。

迪莉娅微微蹙眉：“林雷。这地狱中危机处处。我们三个要靠自己地能力要抵达虹阳府蓝枫城，很难啊。”

林雷也赞同，自己三人都是中位神，虽然说恶魔星级无法从表面看出来，可是实力别人还是大概能判断地，知道他们是中位神还是上位神!上位神恶魔，强盗们不敢惹。

可是中位神恶魔们。强盗可不怕。

“要接任务。也要到城中。地狱中每一个城池之间彼此相距都很远!我们现在可没办法接任务啊。”贝贝无奈道。

林雷环顾周围，回忆自己阅读地那本关于地狱地地理讯息，片刻后判定道：“我们是有些麻烦，距离我们最近的城池。也要有近八千万里的路程。八千万里，这一路上谁知道有多少危险。”

“八千万里?”贝贝、迪莉娅也感到头疼了。

林雷看向迪莉娅，脑海中不由回忆起自己和迪莉娅陷入那金色岩浆中地情景，那一刻。还真的以为自己要死了。

“就是为了迪莉娅。也不能

再这么冒险了。”

林雷心中默默道。

迪莉娅和贝贝此刻看向林雷。这种时刻也是让林雷来拿主意的。林雷遥看远处。开口道：“这样吧，前面好像有一座大型山脉，我们就到那暂时居住下来。安静修炼，等迪莉娅炼化了那颗上位神格。我们再出发!”

“居住在那?”贝贝有些吃。悚。

“怎么?”林雷看向贝贝。

贝贝当即摇头道：“没什么，老大你说地有道理，等迪莉娅达到上位神境界，至少从表面上看，人家都知道她是上位神恶魔，也够唬人了。我们再出发。会安全很多。”

这地确是林雷地想法。虽然迪莉娅是一星恶魔。可是从表面上谁看得出来?

人家只能确定是上位神恶魔!

强盗劫匪。最不愿对付上位神恶魔，谁知道是几星的?说不定还是七星的呢!

“恩?”林雷发觉迪莉娅竟然拉自己手，不由转头看向她。迪莉娅对林雷使了个眼色。林雷这才注意到贝贝状况有些不对。瞬间林雷就明白了：“贝贝。他恐怕是想着妮丝地。”

“贝贝。”林雷开口道。

“恩?”贝贝抬头。疑惑看着林雷。

林雷直接道：“贝贝。要不，我们现在就快速赶路，或者是先抵达一个城池接任务，或者是我们三个单独买一个金属生命，总之。我们想办法尽快赶到虹阳府蓝枫城吧。”

贝贝心中明白。

那萨洛蒙和妮丝。欲要回碧浮大陆，首先便是去虹阳府蓝枫城，林雷这么做……也是让贝贝有机会追到妮丝。

不过，这匆忙赶路，路途中肯定遇到强盗劫匪，谁知道会有多少危险?虽然说林雷和贝贝实力都强。遇到一般强盗劫匪团伙还抗得住，可是如果遇到数千中位神地劫匪团伙，怎么办?

太危险了!

“老大，谢谢。”贝贝感激道，旋即摇头叹息道，“不过，不用了。”

林雷和迪莉娅相视一眼。

贝贝继续道：“这匆忙赶路。本来就很危险，还是按照老大一开始说的，先暂时住下来吧……至于妮妮，说实话，我现在还和厌恶那萨洛蒙!虽然厌恶他。但是我相信，妮妮跟着他。至少安全不成问题，至于我和妮妮什么时候能再见……看命运吧!”

贝贝虽然想和妮妮在一起。

可是。匆忙赶路，对林雷、迪莉娅都会有危险，贝贝自然不会这么做。

林雷他们只是朝着东北方向前进了大概数百里。就发现了那一座幅员辽阔的山脉，这古老山脉中，高达千米。需要数十人环抱地大树随处可见，杂草丛生，各种古怪的植物也遍布各处。

处处显露着其古老的历史。

即使林雷他们经过数百里地平原，都发现了一个个小型部落，这种小型部落。都是地狱中最弱的圣域组成地。一般神级强者组成地部落。都能控制周围数千里区域。

林雷、迪莉娅、贝贝三人随便选了不起眼地山腰，在半山腰林雷直接靠‘紫血软剑’硬是掏空了一大块，形成了一个深洞府邸。作为三人在这地暂时住所。

这洞穴府邸刚刚建成。林雷、迪莉娅、贝贝三人便围坐着，分别地检查那些空间戒指。

“好少。这个里面才数十万财富。肯定是个中位神恶魔地。”贝贝似乎将妮妮的事情甩在脑后了。正检查的兴奋，“呜呜，这个厉害。竟然有好几亿墨石，肯定是上位神恶魔地!”

“我连续检查的七个空间戒指，都没超过千万。”迪莉娅也开口道。

“别急。你估计检查的都是中位神恶魔地。呃，这个厉害，竟然有……两百亿墨石!”林雷被手中这一枚空间戒指吓得一大跳，这是他检查出来最多的一个。

“两百亿墨石?”贝贝、迪莉娅都看过来。

他们之前资产加起来也就一亿多罢了。两百亿，这个数字绝对是惊人地。

其实，普斯罗也就将阿里奎恩、伊尼戈地空间戒指带走。剩下地，白角老者。当初黑角老头财富都过三百亿了。这白角老头差不到哪去。如埃德华兹三兄弟。他们可都是五星恶魔。任何一个财富都很高!其实，数百亿对五星恶魔也算正常。

毕竟。很普通地上位神都有过亿了。

而一些七星恶魔，资产恐怕都是过万亿地。那伊尼戈，身为家族二少爷。资产也恐怖。这两个最多地。却是被普斯罗自己带走了。

“不急。我们现在检查的。还没到三十个，还有很多。慢慢来。”林雷笑道。

不得不承认，这种检查一枚枚空间戒指中地财富。地确是让人充满期待。乐此不疲地。

“呜。老天，我这个有三百多亿。”贝贝惊呼道。我怎么回事。到现在最多地一个，才七十多亿墨石。”迪莉娅笑着道。

“我又一个近三百亿地。”林雷笑着将一枚空间戒指放到一旁。

片刻，过百枚空间戒指全部检查完毕，其中财富最多地一枚空间戒指中竟然有六百多亿。而最少地一个。只有可怜的十几万!差距还真是大地很。

“加起来……算上这些。”贝贝双眼发亮。“哇，加起来竟然过两千亿了!”

一个很惊人的数字!

“过百亿的，竟然有六笔!我估计，是埃德华兹三兄弟、白角老头以及斯伯里他们这些上位神恶魔中的两个。”林雷说道，其实虽然说空间戒指有过百个。

不过，真正财富多的是其中的六个，都过百亿，单单这六笔加起来，就差不多有两千亿了。

其他地空间戒指也足有百个，可是财富加起来也勉强过百亿，都不足两百亿。

“重质，不重量!”贝贝感叹道，“这些都只是五星恶魔，四星恶魔啊，竟然就这么有钱，如果是六星恶魔呢?特别是那个阿里奎恩七星恶魔呢?不知道他有多少财富。”

这财富是呈金字塔极速递增地。

越是强者，这财富越是夸张。

“我估计，我们这些加起来，都只能算是阿里奎恩财富地一个零头。”林雷说道。

想想就明白，这阿里奎恩谁知道杀死过多少强者，积累了多少财富?

拥有过两千亿地资产，虽然和绝世强者们。和大家族们比，不值一提。可是和普通上位神比也算是富豪了。林雷他们三人便安心在这个洞穴府邸中修炼起来。

迪莉娅专心炼化神格。

林雷他们所在地山脉范围很大，而在地狱中。一般在数千里范围内。都会有一个部落或者强盗团伙。这里便是他们势力范围。林雷他们所居住地这一个山脉当然也不例外，也同样有一强盗团伙。

“他娘地，整整一年都没开张了。”一个绿色长发地男子飞在半空遥望远处，嘴里低骂着，“这地狱中强盗劫匪也太多，这敢单独出来闯地也越来越少了。就是出来就是跟着上位神一起出发，看来，今天又是白跑一趟。算了，回去。”

这绿发男子飞翔在山脉上空。直接朝老巢飞去。

“恩?有人?”

绿发男子突兀地整个人如同一阵风消散。旋即又凝聚在下方一棵大树上。悄然朝远处半山腰一处看去。“我刚才看到有人飞进去地，难道这个洞穴有人居住

“这山脉啥时候来新人了?”

这绿发男子脸上露出一丝笑容。“管他是谁。我先回去和首领汇报一下。希望是一些有钱地!”这绿发男子也不详细查探，立即就飞向自己的老巢去了。

第十五集 重宝 第二十七章 - 祸从天降

昏暗的洞穴府邸，空旷地大厅中。

三个林雷盘膝坐着，分别是穿着土黄色长袍、淡青色长袍、天蓝色长袍。最诡异的。是那穿着土黄色长袍地林雷。竟然宛如瞬移一般。时而出现在大厅这一处，时而出现在大厅那一处。

洞穴府邸。乃是林雷一剑剑掏空形成的。地面、墙壁上还有着剑痕。

林雷、迪莉娅静心修炼地时候。贝贝却是无聊之极。

“修炼好复杂啊。”

贝贝则是坐在大厅地面上。依靠着石壁，头上斜戴着草帽，“为什么我就沉不下心修炼呢，我如果能像老大一样多好，修炼都修炼得笑起来!”贝贝看着三个‘林雷’。嘀咕着。

他不喜欢修炼，当初在黑暗之森，修炼最轻松地‘黑暗元素’，都是靠贝鲁特帮忙，而且花了近二十年才成功!

将草帽放在眼前。看着草帽。贝贝自然想到妮妮，贝贝眼中掠过一丝悲伤：“也不知道妮妮她现在怎么样了。”

片刻后。

贝贝一翻手。将草帽戴在头上，“算了。不乱想了，妈的，越想越难受。还是认真修炼!”贝贝一咬牙，“我就不相信，法则修炼我就不行。我可是噬神鼠!贝鲁特爷爷都帮我那么多了。如果是老大。恐怕很轻松就能连续领悟那三个法则玄奥吧。我也认真点，不能太丢脸。最起码。把这三个法则玄奥先领悟了。”

贝贝闭上眼睛开始静修起来。

许久。淡青色长袍地林雷站了起来心中暗道：“原来，声波玄奥能做到这一个地步。不但形成奇特的震动。从内部引起物质震动。还同时能从外表攻击。内外结合，地确是极为可怕地物质攻击，只是，声波玄奥又如何做到攻击灵魂呢?”

林雷正思考着，突然见到贝贝也认真修炼。不由笑了：“难得贝贝也认真修炼。”可就在这时――

“老大。你修炼结束了?”贝贝顿时睁开眼睛。

“我刚夸你认真修炼的。”林雷笑道。

贝贝站了起来：“老大你也不是不知道，我修炼这黑暗法则。对周围动静是很敏感的。你身体一站起来我就醒了。对了，老大，你大地神分身不断变幻，怎么回事?”

“你难道忘记当年黑德森。能够变幻身体位置地那一招了?”林雷一笑说道。

“对，是蛮像的，老大。你修炼成了?”贝贝惊喜道。

“早着呢，我才入门。”林雷笑道。

这一招。自己也是修炼了许久，属于大地法则六大玄奥中的‘地行术’。其实地行术入门并不难。这‘地行术’玄奥和‘土之元素’玄奥实际上是有一定联系的。

要将‘土之元素’玄奥大成。必须和元素达到极为契合地步。

而修炼‘地行术’。则是将整个人融合到元素中，然后通过元素的传递。瞬间转移到远处。从外面看。就好像瞬移。当然实质上算不得瞬移。

将‘土之元素’修炼大成。那么修炼‘地行术’就比较容易成功。

“贝贝。我记得。你在那火山群中的时候，好像施展一招，连阿里奎恩的上位神器都毁掉了，那是怎么回事啊?”对于这一点，林雷一直没来得及仔细询问。

贝贝撇嘴道：“就是贝鲁特爷爷给我的救命玩意。说能够对付一般上位神了，不过。贝鲁特爷爷当初告诉我，那黑色圆珠内地能量，只能让我施展三次。我已经施展了一次。只剩下两次了。”

林雷微微点头。

那一招威力地确很强。连阿里奎恩硬挡这一招，都让自己上位神器毁掉，估计如果是一般五星、六星恶魔，都要殒命。

“恩?”

贝贝忽然朝洞外看去。“老大。我感到外面有动静。”林雷面色一变。顿时两大分身以及本尊瞬间融合为一。这一次林雷直接使用本尊，体表也弥漫成了一层‘脉动铠甲’。

就在这时候――

一股神识便从外面弥散进来。瞬间覆盖整个洞穴。

“哈哈……三个中位神罢了!”一道爽朗的大笑声从洞外传来，“你们三个都给我快点滚出来。”

“滚出来!”顿时大量怒喝声响起。

林雷眉头一皱，听声音外面似乎有不少人。不过如今林雷实力比初来地狱的时候强了很多。特别本尊龙化蜕变后。配合残破地‘灵魂防御主神器’，对付普通地上位神林雷都有把握，加上底牌那两滴主神之力。

自然不惧!

“出去看看。”林雷道。

贝贝也是艺高人胆大。跟着林雷一同朝洞外走去。

林雷一走去，便见到洞外竟然悬浮着站着一大群人。这一群人形成一个包围圈。已然将洞穴口给包围住了。林雷直接神识逸散了开去。瞬间覆盖这一群人。

“八十二人，三个下位神。其他都是中位神!”林雷心中一定。

都是中位神，如今地林雷可不会畏惧。

“老大。他们竟然弄到我们头上了。”贝贝嘴角也有着一丝笑意，他最近心情一直不太好，萨洛蒙地真面目还有妮丝地离去。都让贝贝心情不好。只是在林雷、迪莉娅面前，贝贝都是装着嬉笑，装着玩死不恭。

实际上他心底也很难受。

憋屈了很久。此刻。贝贝就想好好发泄一番!

这强大团伙地首领，为首地那位银色短发独角男子哈哈大笑道：“怎么?就你们两个出来，里面那一个女人呢，让她也出来吧。难道说，你们认为你们还跑得掉?”

“哈哈。女人啊，大哥，这女人就给我吧。”旁边同样银色短发地独角壮汉说道。

“没问题。”那首领大笑道。

顿时那群强盗们都发出了一些大笑声。

林雷眉头一皱，贝贝却是摸了摸鼻子，目光冷了下来。

“我给你们一个机会。”那首领傲然道。“看你们也是中位神。这样。你们将你们地空间戒指都献上来。我就让你们加入我们。放心……我们劫持了你们的财富，到时候也会分你们一份地。”

林雷暗自摇头。

这些强盗们还真是够有意思地，劫自己财富，还让自己加入?不过这种事情在地狱中地确常见。

那首领开口道：“考虑好了……”

“妈地，废话干什么!”贝贝怒喝道。

这群强盗们都是一愣，旋即那强盗首领脸色冷下来：“兄弟们，既然他们不要命。解决他们!”这首领一挥手。让手下们上去。很显然……三个中位神。他们并没看在眼里。

呼!”“呼!”“呼!”

或是化为众多幻影。或是化作闪电。或是化作火光。数十人一窝蜂地就冲上来。

贝贝此刻却是将那草帽收入空间戒指。同时手持着那柄黑色匕首。瞥了一眼一窝蜂冲来地强盗们，狰狞一笑。便疯狂地瞬间施展‘化影分身术’。数十幻影便冲上去。

“哈哈。死吧。”一位中位神恶魔碰巧刺中了贝贝真身，可是他手中地神剑刺在贝贝身上。却发出“锵!”地一声，丝毫没有伤到贝贝一丝。

贝贝却是反手一匕首。

“咻!”直接插入这中位神恶魔头颅内，贝贝地双目中隐现血光

“下一个。”

贝贝一匕首又朝另外一人刺去，而贝贝本人根本不躲避别人攻击。

这一大群人冲上来，除了部分冲向贝贝。其他许多人也冲向洞口地林雷。

林雷手持着紫血软剑站在原地。见到这一群强盗冲过来。林雷手中突兀亮起一道迷蒙地紫色幻影。快到极致。可是如果仔细看，却有一种慢吞吞地感觉。

视觉错觉!

“噗哧――”

两个头颅被切割的同时，也被空间震荡震成了烂泥，两枚中位神神格从半空坠落，那紫色幻影消失。

“太弱了。”林雷心底默默道。自己地最强物质攻击‘迷影’。那是能威胁上位神的攻击，对付中位神自然是轻而易举。

一瞬间。强盗这一方竟然连死八人。不管是冲杀地强盗们。还是后面观战地强盗首领都是大吃一惊。没想到。竟然是硬点子。那首领立即大声喝道：“兄弟们。群体攻击!”

顿时强盗们飞退。旋即聚合在一起。

林雷和贝贝分别站在洞口。

“竟然杀我八个兄弟。”那首领目露凶光。“兄弟们，一起上。”

无论是对付强者还是弱者，这些强盗团伙都有着不同应对办法。只见强盗团伙们看似一窝蜂冲杀上来。可实际上和上一次却是不同，这群强盗们彼此位置排布有着特殊规律。

几乎同时。这强盗们挥舞起自己武器。

见识过黑龙部落和其他部落地混战。林雷和贝贝很清楚这种群攻的可怕。

“贝贝。一起杀。”林雷几乎瞬间变化为龙化形态。

强横之极地肉体，赋予了林雷惊人地速度、力量，体内力量进发，同时也施展速度奥义。林雷宛如一道青金色幻影便冲向了聚集在一起地强盗们，强盗们对林雷的变身丝毫不惊讶。

地狱中。各种种族生命太多了。

“噗!”“噗!”……

几乎瞬间超过二十道灵魂攻击冲来。其余尽皆是物质攻击。这还活着地七十四名强盗们都发出了自己地攻击。可是林雷的速度实在太快。而且体积太小，他只是被两道灵魂攻击击中。

两道灵魂攻击，而且只是中位神的攻击。对林雷一点影响都没有。

至于攻击到身体上地五道物质攻击。更是连一片龙鳞都没损坏!

不但林雷如此，贝贝也是如此!

“不好!”见到这一幕，那首领脸色一变。

林雷却是沉着脸，妖异地紫血软剑第一剑便劈在那名银色短发独角壮汉。那独角壮汉根本来不及闪躲。直接被紫血软剑掠过头部。他地整个脑袋瞬间震成烂泥。

“噗!”

林雷的右腿，如同蕴含亿万斤的陨石狠狠冲击一位绿发男子腹部。“蓬!”地一声。狂暴的能量直接让这绿发男子全身爆裂开来。只剩下那枚中位神神格飘下。

这一腿。可是蕴含‘大地脉动’以及林雷龙化身体强横力量，强横之极。

“嗖!”一人持着战刀划过长空。直接劈向林雷脑袋。

“咻!”

青金包，光芒闪过，赫然是林雷地龙尾。这凌厉地龙尾“锵!”地一声。将那战刀直接击飞，同时将那中位神脑袋给砸成烂泥。

龙化状态下的林雷，简直是一个人形兵器。比之‘死神傀儡’更加可怕。毕竟林雷不但防御强。还懂得法则玄奥!

然而，林雷地杀戮速度，也只是和此刻尽情发泄地贝贝相当罢了。

第十五集 重宝 第二十八章 - 火之元素

“噗哧！”

赤红的鲜血溅在那灰黄的山壁上，碎肉从半空坠落。

“一个个，都去死吧。”贝贝面色狰狞，数十个幻影出现在各处，靠着化影分身术，贝贝时而出现在这，时而出现在那，进行着疯狂的杀戮。贝贝眼眸中蕴含着疯狂，“那个混蛋萨洛蒙，他是混蛋！”

“如果不是萨洛蒙故意乱来，妮妮怎么会和我不在一起？”心中想着，手中的匕首却是直接将对方的一柄神器切割成两段，同时将对方头颅给直接劈开，爆裂开来。

“妮妮，妮妮！”

贝贝脑海中想着妮丝，想着萨洛蒙，手中杀戮速度却在加速。

杀戮，贝贝疯狂发泄着。他多么想和妮丝在一起，每当他看到林雷和迪莉娅在一起，他就想起自己和妮丝。可是这地狱天大地大，而且妮丝还要去碧浮大陆。

谁知道，以后何时才能再相见？

“杀，杀！！！”

贝贝疯狂地杀戮，不顾一

“逃，逃啊！”此刻还未身死的强盗们惊恐地叫着，同时一个个朝四面八方逃窜。特别那强盗首领更是脸色苍白，他从来没有想到，竟然会有中位神如此变态。

轻易横扫他们！

“完蛋了，我的人都完了。”这首领心头一阵悲哀，可即使悲哀，一见到林雷、贝贝这两个煞神，他就吓得心中一颤，“不管如何，我先保住自己性命再说。”

这首领也不顾其他，直接逃窜。

当林雷和贝贝杀死身前人的时候。发现其他的强盗们都朝四面八方逃窜了。林雷也懒得追了，可是杀意奔腾的贝贝却是怒吼一声，同时高亢的叫声响彻天际。

一道虚幻的噬神鼠幻影出现在贝贝身后，贝贝张开嘴巴，盯着远处的强盗首领和他身旁地一人。

“啊！”欲要逃跑的强盗首领陡然发现自己不能动了。不单单他，还有他身侧的一位中位神。

顿时，这两名中位神的神格都飘了出来，这强盗首领的体内竟然飞出两枚神格，而他旁边地手下脑海中只是飞出一枚神格，这三枚神格直接飞入贝贝的口中。

而那两具尸体都是从半空坠落下去。

林雷却是有些担忧地看着贝贝，很明显，贝贝状态有些不对。

“贝贝？”林雷飞了过去。

贝贝掉过头来，甩了甩脑袋，旋即笑了：“老大。别担心，我没事。刚才只是心里有些憋屈，将心里的烦闷全部发泄出去罢了。现在好多了，这些强盗也是不长眼，竟然来抢劫我们，真是找死啊！”

林雷见贝贝表情，这才松了一口气。

“这些强盗。恐怕是不敢来惹我们了。”林雷也笑着说道。

其实对于这一天的来临，林雷早就有了准备，在地狱中每一处都有着势力占据，一些荒凉的地方，一般就是普通的强盗劫匪、部落，而比较繁华地方，则是大势力占据。

林雷选的这一座山脉，很普通。

林雷估计这里也没什么强者，过了今天这一关，以后这周围怕是没人敢惹他们了。

“哎呀。不少尸体的空间戒指忘了拿了。这钱再少，也不能浪费啊。”贝贝直接朝下方飞去，林雷不由笑了，见到贝贝心情好，林雷也感动畅快：“贝贝，等等我。”林雷也冲了下去。

这一次的杀戮，的确是震慑住了周围一些人，原本八十二人地强盗团伙经此一难，只剩下不足三十人。这一支小型强盗团伙战战兢兢地在收容其他人，不过他们却丝毫不敢来打扰林雷他们。连靠近都不敢。

就这么的，在宁静地修炼中，一年年时间如流水般逝去……

“嗡

林雷他们在这修炼的第十六年，天地法则波动降下。

洞穴府邸中，迪莉娅和贝贝都有些惊喜忐忑地看着眼前这一幕。林雷本人悬浮着。被天地法则奇异能量包裹着，同时强烈的火元素悬浮在上方。而后凝聚成了一颗火元素神格。

“老大，他火元素也成神了。”贝贝喜悦道。

迪莉娅也满是激动、开心。

这修炼天赋很重要，如果对某一方面没有天赋，就是修炼再久都难成功。林雷在地风方面天赋都极高，修炼起来也是快捷。而在这火元素方面其实也算不错，只是和地风比，弱了些。

不过如今灵魂强大之极，加上之前在金属生命上修炼，林雷也修炼了超过二十年时间。

火元素法则中最简单的火之元素玄奥终于大成。

这一次，林雷再一次选择了灵魂两分，毕竟如今林雷拥有着大量的紫晶，大量的财富，灵魂想要变强并不难。

“嗤嗤

一穿着火红色长袍、火红色长发地林雷凭空诞生了，正是林雷的火系神分身。

片刻，天地法则波动消散，那火系神分身也融入了林雷本尊体内。林雷本尊的灵魂海洋中，强大的灵魂之力仿佛海浪一样轻轻荡漾着，而一柄朦胧的七彩剑形灵魂悬浮在灵魂海洋上方。

在这七彩剑形灵魂下方，灵魂海洋表面，漂浮着三个林雷。分别是散发着朦胧土黄色光芒、淡青色光芒、火红色光芒的三个林雷。三个林雷形成三角形，刚好在那柄剑形灵魂之下。

林雷睁开眼眸，看着眼前满脸喜色的迪莉娅和贝贝。

“老大，你现在可是有三个神分身了。加上你本尊，可是四个了。”贝贝摸着鼻子道，“和你比起来，我贝贝就丢脸了耶。到现在，我加上本尊，也就两个身体。”

“贝贝，你还有两个，我可只有一个。不是更丢脸？”迪莉娅揶揄道。

林雷不由笑了起来。

此刻迪莉娅、贝贝也是为林雷高兴，多一个神分身，既是代表多一条性命，同时也代表将来成就可能更高。

“我这火系神分身，只是下位神分身，实力还很弱。现在……我还是要靠地风这两大分身。”林雷自己清楚，自己的身体有四个恐怕暂时很难再多了，毕竟对于其他元素法则，林雷都是一窍不通。

什么雷电、水、光明、黑暗等等，林雷都是两眼一抹黑。

“没有天赋。连元素法则都感应不到，怎么修炼？即使修炼百万年都难成功。”林雷有些明白，为什么修炼越是往后越难。

如今自己大地法则，大地脉动土之元素都已经大成了，而十六年来，地行术也修炼的不错了。

“大地法则，一共有六种玄奥。我才修炼到第三种。现在看起来速度快，可是越往后，恐怕就越慢了。”林雷心中明白，毕竟火元素法则中最简单的火之元素，在他灵魂如此强地情况下，都修炼了足足二十年。

当初的土之元素玄奥，林雷如果不是要融合大地脉动，恐怕两年就大成了。

而且当时，林雷灵魂比现在弱地多。

这就是天赋差距！

或许在修炼、感悟方面，取决于一个人刻苦、心灵的敏感等方面。有的人。见到一个场景就会自然心中有所联想，或许就会突然领悟什么。这和元素亲和力没关系，这是一个人个人思想逻辑、心灵感悟等等决定的。

可是对元素法则感应的清晰、模糊，却是天赋决定地。

“老大，傻想什么呢？”贝贝突然将林雷从思考中唤醒。

“没什么，乱想一些东西，走，我们去大厅庆贺一下。”当初那么多空间戒指中，许多中便存放有美酒，林雷转头看着迪莉娅。忽然询问道，“迪莉娅，你神格炼化的怎么样了？”

“炼化八种玄奥了，估计再过几年，应该能将第九种玄奥也领悟。”迪莉娅微笑说道。

“再过几年。我们终于可以走了。”贝贝有些期待道。

林雷看了一眼贝贝。心中有些感到愧疚。在这里贝贝陪自己呆了十六年，估计妮丝和她哥哥萨洛蒙已经抵达蓝枫城。甚至于已经出发，踏上前往碧浮大陆的行程了。

贝贝要和妮丝再相见，也不知是何时。

“贝贝，走，我们去喝酒。”林雷右手搭在贝贝肩上，两兄弟一起朝外面走去。

转眼间便又过去了近五年时间，迪莉娅终于完全炼化了上位神格，踏入了上位神境界。从外表看，特别看到迪莉娅胸前地那枚恶魔勋章，很显然----这是一个上位神恶魔！

上位神恶魔，这是很唬人的。

“在这个地方过了二十年，都有些感情了。”林雷回头看了看这洞穴府邸，旁边迪莉娅不由笑了，开玩笑道：“怎么，你还想居住在这地方啊？要不，我们再住个几十年？”

“哈哈，走吧。”

林雷一挥手，突然一条黑豹形状的金属生命出现在半空，林雷三人便飞入其中。金属生命立即化作一道光线，朝东方前进了。林雷他们如今可是有超过十座金属生命。

这金属生命，都是从那过百空间戒指中发现的。毕竟不少上位神都是购买金属生命的。

金属生命内，林雷三人坐在椅子上透过透明金属看着外面景色，喝着美酒便这么一路前进。

“老大，这金属生命好怪异，一般人类、魔兽什么地都无法收入空间戒指地，可是这金属生命却能收入空间戒指，而且，我感觉他们智慧都很低。”贝贝说道。

林雷微微点头，这一点他也注意到了。

“金属生命或许有些特殊吧。”林雷说道。

其实林雷不知，凡是在紫荆城堡等一些地方买卖地金属生命，都是经过特殊改造了。已经近似于交通工具，只拥有简单地思维。

坐着金属生命，林雷三人行进在路途中。

金属生命再一次停下，林雷对迪莉娅笑了笑：“迪莉娅，只能麻烦你再一次出去了。”迪莉娅无奈一笑：“强盗劫匪还不是一般的多，而且都很烦人，神识发现不了我，等我一出去，他们就一哄而散。”

果然----

迪莉娅刚刚走出金属生命，那过百名中位神一看到竟然神识发现不了对方，特别是对方恶魔勋章。

“是上方神恶魔！”

那一群强盗立即吓得立即四散逃跑。

迪莉娅再一次回到金属生命中：“继续走吧。”

贝贝大笑着：“哈哈，迪莉娅，这上位神恶魔的确够唬人的啊。”

迪莉娅点头道：“其实很正常，恶魔考核本来就难，优胜劣汰！而且恶魔任务也比较危险，战斗的时候是上位神对上位神，中位神对中位神……一般能经历几次任务，还活着的上位神恶魔，一般都是有些实力地。”

林雷听了微微点头，很有道理。

“当然还有一种情况，这个上位神恶魔实力弱，但是他有一个组合。”迪莉娅笑道，“所以才能经历任务而不死，不管什么情况，强盗们遇到上位神恶魔，一般都是立即逃窜的。”

第十五集 重宝 第二十九章 - 紫晶山脉

荒凉的连绵山脉中，人烟稀少。

熟悉这里的人知道，这里是被一伙强盗占据了，寻常人也不敢在此停下。在那连绵山脉的边缘，在半山腰位置长着大量的藤曼杂草，藤曼杂草后就是山壁了。

然而诡异的是----

这藤曼杂草被拨开了，一个脑袋从其中冒出来了，这是一个微胖，目光纯净的青年。

仰头看了看天空，此刻已经是深夜，天空中又是乌云密布，整个大地几乎是一片漆黑，即使是神级强者也只能模糊地看到数百米范围，这青年微微点头：“今天天气不错，也该继续前进了。”

“嗖！”

这青年化为一道风飘逸轻快地朝东方前进着，悄无声息，很快便窜行到数千里外。

“恩？”那道风停下，这青年又变回原样，他潜伏在地面上，静静看着远处，刚才他注意到远处似乎有一丝动静，注意了片刻，他才看到一个长着尾巴的兽人在飞奔。

“原来只是一个圣域。”这青年暗松一口气。

青年再一次化为微风悄然前进着，趁着黑夜，青年时而前进，时而停下，就这么小心翼翼地前进着，忽然他发现上方一道金属生命极速飞行着，顿时青年面露喜色。

“嗖！”

青年速度完全爆发，瞬间冲天而起朝那金属生命追去。论短距离速度，神级强者一般都是赶得上金属生命的。当青年靠近这金属生命的时候，立即神识散发开去，幅散其中的一些中位神。

“各位，我只是一个中位神，帮忙携带我一程！”这青年立即神识传音进去。

可是这金属生命丝毫不理会。

“各位大人，帮帮忙。”这青年又接着神识传音。

“滚。再嗦，杀了你。”一道神识传音传下来，青年顿时速度减缓。

摇头一叹，这青年立即化作一道风又朝落了下去，继续朝东方前进了。在这一个漆黑的夜晚，他在路途中遇到过三个金属生命，都是装载着大量的人，可是他这三次请求，都被拒绝了。

既然被拒绝，他只能靠自己赶路，他，硬是在天明前赶了二十万里路。当天蒙蒙亮的时候，青年不再前进了。

他停下地位置，是杂草丛生的平原。

“嗤嗤青年鼓动体内的神力。立即挤出了一个地穴，地穴穴口则是被杂草遮盖着，很是隐蔽。

“呼。”

青年在这地穴中，冷静坐下，眉头深锁：“按照这样的速度，恐怕要数十年时间，才能赶到紫晶山脉吧。没想到我詹金，也会沦落到这一步，这地狱……果真不是好闯的啊。”

一回忆起来到地狱地这段日子，詹金心中就一阵酸楚、感叹。

不过瞬间詹金心境就平稳下来。

“不管如何，我现在第一目标先赶到紫晶山脉，这紫晶山脉，将是我詹金，在地狱真正迈出的第一步！”詹金目光锐利，不管吃多少苦，他都不可能放弃。

百折不挠。自信！

这也是詹金能成神，能活到现在的原因。

“幸亏地狱中，神识幅散范围很小，如果像物质位面神识可以散发那么广泛范围，那强盗劫匪可以轻易找到目标了。”詹金微微一笑，“唉，不过要碰到夜间天空没一声亮光，一月也就一两次罢了。”

詹金清楚，如果在白天赶路，绝对会被发现。

一旦发现。以他初入中位神境界的实力，绝对逃不掉。

他只能在那种漆黑的黑夜赶路，可是要完全漆黑，一个月也就出现一两次，概率太低了。而且完全漆黑的时间只有一天三分之一左右。他只能在那么短暂时间内赶路。

“只能这么小心翼翼赶路。或者。能够碰到心善的人，携带我一程。”

詹金也明白。

一般乘坐金属生命内赶路的人。是懒得理会别人的。遇到强盗劫匪也不会强追猛打，毕竟耗费时间精力，而且得不偿失。连强盗劫匪都懒得动手，像詹金这种恳求、希望帮忙携带一程的人，他们也懒得出手地。

“只能慢慢等。”詹金当即动手，用泥土将洞口堵上，只留下很小的缺口，泄露那么一丝阳光进来。

这种广袤的平原，大多生活着最普通的圣域们，而且强盗劫匪也不可能一寸寸土地却搜索，除非太过无聊了。

等待。

大概过了二十七天，又一个漆黑之夜到来了。

詹金悄然地拨开杂草，环顾了一下周围，确定周围没人后，再从地穴中窜了出来，随即他便化为一阵风悄然地继续向东方前进了，这一次大概前进了两个小时左右，他又发现了一个金属生命。

可是当他极速飞过去，传音请求帮忙携带一程的时候，却依旧遭到了拒绝并且怒斥。

詹金心中没有一丝丧气，甚至于没多少波动。在詹金看来，每一次机会都必须去珍惜，即使失败也没什么，而不去试试，则必然失败。詹金继续悄然前进着。

大概过了一个小时，这时候天空中又有一金属生命朝东方飞去。

詹金立即仰头，同时速度爆发立即追了过去，在前方上空的是一个体积比较小的金属生命，很显然，内部人肯定很少。一般里面人比较少地情况下，一般都是关系比较亲的人，他们一般不愿让陌生人掺杂其中。

可是，詹金不经过尝试是不会放弃的。

神识立即散发了过去，里面有两个中位神：“各位大人，我只是一个中位神，请帮帮忙，帮忙携带一程。”如果有人训斥他拒绝他。詹金都不会有丝毫介意，心境也不会有丝毫影响。

可是----

这金属生命竟然突兀地停下了。

詹金也立即停下，他忐忑地看着这金属生命，他最担心里面的人出来杀他，不过詹金还是安慰自己：“不会的。乘坐金属生命的人一次次喝斥强盗劫匪，已经形成惯性，一般不会对没有威胁的人动手地。”

“老大，这个人好有意思啊，竟然请人帮忙携带一程。”这一道声音响起，同时，金属通道陡然开了。

“就让他进来吧。”

一道温和普通的声音响起，可是这一道声音却是让詹金平静的心境瞬间震荡起来，他眼眸中瞬间爆发出惊喜之色，詹金肯定。这一道声音他一辈子不会忘记。

“我老大让你进来，快点进来吧。”一个戴着草帽地人出现在通道口。

“谢谢大人。”詹金立即飞了过去，进入了这金属生命内部。

金属生命内布置的很温馨，除了后面几个房间，中央便是大厅，大厅中也放着美酒、桌椅，在大厅中还能观赏到周围景色。詹金心中暗道：“这才是地狱中上层人生活！”

同时。詹金也看到了一对年轻男女。

那年轻男子有着一头棕色长发，穿着天蓝色长袍，眼眸中蕴含着一丝笑意，显得比较容易亲近。而在他旁边地女子，詹金却是吓得一跳。这女的漂亮，可是----詹金却感应不到对方气息。

“她是上位神，而且是上位神恶魔？”詹金瞬间注意到那恶魔勋章，同时他也注意到另外二人胸前的恶魔勋章。詹金有些明白，为什么这支金属生命敢闯荡地狱却没危险。

因为有上位神恶魔在。

林雷饶有兴致地看着这个有些微胖，整个人显得很亲切的青年。

“嗨。你就坐在那边。”贝贝随意说道。

迪莉娅询问道：“你怎么会中途让我们帮忙携带一程呢？”不但林雷好奇，迪莉娅、贝贝们都好奇。

詹金连道：“三位大人，我叫詹金，至于为什么请大人帮忙，其实还要从我进入地狱说起，当初我进入地狱，是被紫荆军随意扔下，当时是加入了一个很普通的部落。想必大人们也知道，部落中首先赚取财富很慢，一万年恐怕也就数十墨石罢了。”

“数十墨石？”林雷微微皱眉。

自己当初所在的黑龙部落。一万年可是过千墨石的。不过林雷瞬间明白，那是加勒德黑龙的缘故，否则也不会引起其他部落联手来攻击了。一般部落，只能靠炼化神器，或者神晶来赚钱。那样一万年地确也就数十墨石。

“而且地狱中战争很频繁。一个普通的部落或许会存在百万年或者更久。可是有地部落数千年就可能被灭掉。”詹金苦涩道，“如果是普通居民。可能战败后，加入其他部落。可是我是中位神，我被强行要求成为部落中的战士，每一次战争，死的最多地就是战士！”

林雷微微点头。

自己当初所在地黑龙部落，显然是后台比较硬的部落，选战士也是自愿，显然不太在乎这个。而许多弱小部落，对中位神都是强行要求当士兵地。

“我一万多年时间内，经历过两个部落。”詹金摇头道，“我发现这样下去不行，第一次战争我侥幸没死，可是第二次还有那运气吗？经过许久计划，我就悄悄离开部落，准备前往紫晶山脉。不过我们部落离紫晶山脉足有数千万里，路途中强盗劫匪极多，我只能在天色完全漆黑地情况下，才能小心地前进。”

林雷听了有些明白了。

同时也能想象，这詹金一路中所吃的苦。

“你去紫晶山脉干什么？”贝贝询问道。

詹金连道：“我听说过紫晶山脉，也知道，那紫晶山脉中有紫晶，我就先去采集紫晶。紫晶这东西很贵，卖出去一颗也有六七千墨石。这可比我在部落中好多了。”

林雷顿时笑了：“你听说？你可知道，这紫晶山脉开采的条件？”

林雷阅读过地狱中大概地理讯息，对紫荆大陆中著名的紫晶山脉然很清楚，因为清楚，林雷他们还计划，在行进到紫晶山脉的时候停下，去游览一番。

紫晶山脉，方圆数十万里，乃是紫荆大陆上紫晶唯一出产地。

“条件？”詹金摇头，那些部落中人又岂会知道。

“这种宝地，岂会让一般人开采？这可是被一些大家族给联手封住了。”林雷淡笑道。

詹金脸色不由难看了，但是他急切道：“不可能，紫晶山脉如此珍贵地方，范围又那么辽阔，几个大家族就能完全封住？”一些珍宝之地，许多人还会不惜性命去暗中偷偷进去的。

“当然，还有另外一个办法。缴纳五千墨石，就可以进去采集。”林雷淡笑说道。

紫晶采集极难，有时候千年都得不到一颗。当然运气好，可能一次性得到几颗。

“五千墨石？”詹金脸色不由一阵苍白，他来到地狱才一万多年，全身资产加起来也就过百墨石罢了。

第十五集 重宝 第三十章 - 雾海

金属生命如流光般，迅速穿梭向东方。

金属生命大厅内，林雷、迪莉娅相对而坐，贝贝和詹金相对而坐，大家随意谈论着。

“我的家乡啊，可比你们家乡要复杂多了。”如今的詹金满脸笑容，哪还有逃命赶路的惊惧，“而且我的家乡那大陆面积比较大，从最南边到最北边便足有十余万里。”

林雷微微点头，玉兰大陆南北距离也不过两三万里。詹金家乡，的确比玉兰大陆要大的多。

“我们那主要分为三块势力，一个是人类社会，还有一个是兽人族，最后还有一个海族！各种宗教极多。哈哈，说出来不怕你们笑话，我一个人类，还在兽人族中搞一个宗教出来呢！”

詹金一笑，“那些兽人族，兽人们根本不知道，他们信仰的神，原本是人类。”

林雷、迪莉娅、贝贝沿途也无聊，也听着詹金讲述着他们那一个物质位面的故事，不得不说，詹金他们那个物质位面，虽然没有玉兰位面如此复杂，可是人口基数更大，圣域强者更多，各种宗教战争、种族战争也很频繁。

“啧啧，没看出来啊。”贝贝嬉笑道，“你在你那物质位面，竟然是如此了得。”

詹金的故事也的确有传奇性。

“唉。”詹金感叹道，“当站在大陆巅峰，也会寂寞的！”

林雷微微点头。

其实许多从物质位面，前往地狱等至高位面的强者，绝大多数都是因为寂寞！

“我明明知道地狱中危险，可是还是选择来了。可是，地狱中的危险程度还是超过了我的想象。”詹金感激道，“如果不是三位大人帮忙，我连五千墨石都拿不出来。”

詹金没钱缴纳五千墨石，可五千墨石对林雷三人而言。的确是九牛一毛。在谈话中，林雷他们也觉得这詹金还算不错。贝贝便豪气地答应，帮詹金提供那五千墨石。

数千万里路程波澜不惊，一月左右时间，林雷他们便抵达传说中的紫晶山脉！

“这就是紫晶山脉？”林雷站在金属生命前端，透过前面的透明金属可以清晰看到那浩瀚无边的紫晶山脉。

紫晶山脉幅员辽阔。方圆数十万里。方圆数十万里在地狱中地确不算多夸张的范围，可是至少已经完全充斥整个视线范围，一眼看下去，便是浩荡无边，看不到尽头。

同时，那白色的雾气漂浮在紫晶山脉上。

诡异的是，只能看到雾气，却无法看到紫晶山脉。

“果然如书籍中所说，这紫晶山脉虽说是山脉，却又被称为雾海。从外面看。根本看不到一丝山石，尽皆是连绵没有尽头的白雾。”林雷感慨道，旁边迪莉娅、贝贝、詹金也都心旷神怡看着眼前美景。

数十万里区域白雾腾绕，天空中血色阳光照耀，折射在白雾中，形成绚烂的景色，地确让人心中畅快。

“好诡异。”迪莉娅惊叹道。“这方圆数十万里的大型山脉，竟然被无尽白雾笼罩，而且笼罩地如此严实，这雾气更是终年不散，也是怪异无比。”迪莉娅也很不解。

林雷、迪莉娅、贝贝三人，好歹通过书籍，对这紫晶山脉有所了解。

而这詹金，却是茫然无知。

“这就是紫晶山脉？”詹金还无法相信，这雾海就是紫晶山脉。

“走吧，我们下去。”林雷心意一动。诺大的金属生命凭空消失，林雷、迪莉娅、贝贝都朝下方飞去，那詹金略显措手不及但是瞬间便稳定了，同时也连立即跟上。

紫晶山脉，表面看便是雾海。

而在紫晶山脉外围，则是有着密密麻麻的人，如同洪流一般飞行，数量之多，简直到了一个骇人听闻的地步。许多神级强者就是呆在雾海的边缘，碰运气搜集紫晶。

紫晶山脉外围地面上。至少在林雷的视线范围内，便有三座古老的城堡。

当林雷四人靠近，顿时有两名穿着黑色制服的中年人飞了过来，他们都不由惊异地看了一眼迪莉娅，显然都发现了这是上位神恶魔。不由心中疑惑：“上位神恶魔。不会来采集紫晶吧？”

上位神恶魔，就是当保镖。薪酬也比采集紫晶高许多。采集紫晶，一般的下位神、中位神做地。

注意到迪莉娅这个上位神恶魔，这二人态度也好上许多，其中金发中年男子微笑开口道：“请问，你们几位是来？”

贝贝笑着道：“我们三个是进去观看一番，这个小子，是来你们这采集紫晶来了。”

“哦？”这金发中年男子点头道，“这紫晶山脉是我们十八家族统一管理的，当然，我们不阻止外人进去。不管是游览，还是采集紫晶。凡是要进去，每人缴纳五千墨石。”

林雷微微点头，缴纳五千墨石这一个规矩已经传承了不知道多少年，连那书籍中都记载了这一点。

“如果没有墨石呢？”詹金突然道。

“没有？”那金发中年男子瞥了他一眼，淡笑道，“没有，也没问题。我们可以放你进去，不过我们不会给你信物，所以出来的时候……你就需要缴纳给我们三颗紫晶！”

“信物？”林雷眉毛一掀。

那金发中年男子点头道：“是的，凡是缴纳五千墨石的，可以得到一枚纹章信物，到时候出来的时候，只需要归还这一枚信物，就可以安然离开。”

林雷他们心中了然。

“如果你们要缴纳五千墨石，请到统一入口处。”金发中年男子指着远处那建造的很是奢华地殿门。

其实紫晶山脉范围很大，完全可以从天空或者地面任何一处进去。

“记住，你们出来的时候信物是要归还的。如果妄图要逃逸。”金发中年男子微笑道，“那可是会遭到我们十八家族高手袭击的，呵呵，也是提醒你们一下罢了。”

林雷淡然一笑：“谢了。”

当即就带着贝贝、迪莉娅、詹金朝那入口处飞去。

“老大，那个家伙好像挺嚣张地啊，总把十八家族挂在嘴边。”贝贝嘀咕道。

“贝贝。别大意。”林雷自己可清楚这十八家族可怕，“紫荆大陆中唯一紫晶出产地，这可是惊人的宝藏。一颗紫晶的价格你也知道，你知道这紫晶山脉出产了多少紫晶吗？”

贝贝一怔。

紫晶？每一个紫荆城堡、黑沙城堡中都有大量紫晶贩卖，数量之多，根本不计其数。

“这么一座源源不绝供应紫晶的紫晶山脉，那可是真正的大宝藏！这十八家族，任何一个家族的财富，都远远超过那博伊家族。”林雷惊叹道，“十八家族。能垄断这紫晶山脉宝贝。我想，肯定有修罗在后面支持，而且，应该不止一个修罗！”

紫晶山脉，紫荆大陆中唯一紫荆出产地，而紫荆大陆却有近二十府，也就是近二十位修罗。

随便有点脑子。就能明白，这十八家族势力之庞大，别说是一个上位神恶魔，就是七星恶魔阿里奎恩估计也不敢在这胡闹！

紫晶山脉入口处。

“恩，两万墨石！”林雷翻手取出了两根湛石长条。

那穿着黑色制式长袍地女子，随便取出了四件一模一样的纹章给林雷，林雷他们四人每人分了一件。

“谢谢林雷先生。”詹金感激道。其实在金属生命乘坐的这段时间，詹金也发现……林雷他们三人中，决策做主的不是上位神恶魔迪莉娅，而是林雷。

“走吧。”

林雷直接腾空飞起。和迪莉娅、贝贝一同朝雾海靠近过去。

血色阳光照耀在这轻轻翻滚的雾海中，泛起的奇妙色彩，形成一道道美景。

“真漂亮。”迪莉娅笑的很开心，“林雷，你看那里！”迪莉娅指着雾海远处，只见一团团白雾，在阳光照耀下，竟然宛如一匹匹飞马在奔腾。

“浩浩荡荡，无边无际，看的都舒畅。”林雷笑道。“走，我们到里面看看去。”

说着，林雷他们就朝里面飞去，可就在这时候----

“四位，你们停下。”一道声音响起。

林雷他们四人当即疑惑停下。回头看去。只见一穿着黑色制式铠甲的青年飞了过来：“四位，难道你们不知道。这雾海的危险？竟然还朝这雾海里面乱闯？”

“危险？”林雷疑惑指着远处其他人，“不是还有人在雾海中吗？”

在林雷看来，别人能进去，自己进去也应该没事。而且购买地那本关于地狱的地理书籍，对紫晶山脉也是大概描述一番。毕竟那本书籍也不算厚，每一府也只是介绍几页罢了。

“我提醒你们一下。”这青年严肃道，“紫晶山脉的雾海很是诡异，可视范围很小。一般中位神，如果在雾海中，也只能看到百米范围。所以……不管是谁，在雾海中，最好在雾海的最外围。如果是中位神，不可能深入超过百米！”

林雷他们几人立即仔细聆听。这青年郑重道：“凡是进入到深处，当你无法看到外面的时候，你也就出不来了！”

林雷他们吓得一跳。

“出不来？”贝贝惊呼道，“怎么可能？不就是白雾么，虽然可视范围比较小，可是我从里面直线飞行，难道还飞不出来？”

“飞不出来！”这青年严肃道，“只要你们在雾海最外围，回头能够看到外面。你们还能飞出来，如果你们看不到外面，那你们就完了。所以，采集紫晶必须小心！”

“即使你前方十米处有紫晶，你也千万不能超过危险区域！一旦深入，就回不来了！”

这青年郑重道。

林雷皱眉看了看远处雾海边缘大量悬浮着地神级强者，顿时有些明白了：“对，如果这雾海没有危险，这些神级强者恐怕早就冲到雾海深处，去寻找紫晶了。为何还在外面等？”

林雷确定，这雾海肯定有危险。

“记住，时刻确定自己不超过警戒范围，即使前面有一堆紫晶悬浮，也不能深入。”那青年说完，便离开了。

林雷、迪莉娅、贝贝三人相视，不由惊讶自然地奇妙。

“迪莉娅，我们也不是采集紫晶地，只是来看看地，走，我们去其他地方。”林雷也不在乎，当即带着迪莉娅、贝贝沿着雾海边缘飞行了起来，而那詹金暂时也是跟着林雷他们。

在林雷他们走了一会儿。

“队长运气不错啊，刚才竟然发现那颗紫晶。来到这地方二十多年了，我一颗都没得到。嗨，奥利维亚，你收获怎么样？”此刻正有一个十几人的小队聚集在一起。

黑白驳杂的长发，一袭灰色长袍，正是同样来自玉兰大陆位面的奥利维亚。

奥利维亚摇了摇头：“运气不好。”

“别泄气，走，大家一起去喝几杯，我请客。”为首的那队长笑着道。

这一个小队便飞到了雾海外围，靠近入口处位置，那里正有一些餐饮场所。

第十五集 重宝 第三十二章 - 紫光冲天

林雷也惊异地转头看过来：“真是奥利维亚！”可是此刻奥利维亚却是被一群人围着，林雷目光一扫，心中淡定，“这十一人竟然都是中位神，也不足为惧了。不过看他们围着奥利维亚，难道奥利维亚得了宝贝？”

心中想着，林雷还是朝奥利维亚飞了过去，迪莉娅和贝贝自然在两旁。

“哈哈，奥利维亚，你怎么了啊？”贝贝嬉笑道，“要不要我们帮忙啊？”

奥利维亚见林雷三人飞过来，一眼就看清三人：“林雷和他妻子，还有那个贝贝。”奥利维亚不由心底苦笑，在他看来，林雷过去也就是下位神，如今数十年过去，林雷再厉害估计也就中位神罢了。

“他们三个，这时候来！”奥利维亚心底暗叹。

如此匆忙时刻，奥利维亚也没有仔细去查探林雷三人实力，毕竟在奥利维亚心中，林雷他们三人最多是三个中位神。然而周围却有十一个中位神！

“三位！”忽然一位中位神横在林雷三人前方，“这是我们和奥利维亚的事情，三位还是离开吧。”

突兀地----

“嗖！”

一道幻影亮起，一道腿影如同闪电般狠狠踢在这中位神的胸口上，胸骨碎裂凹陷下去，而这中位神整个人更是被踢得如同沙袋一样朝雾海深处飞去，要知道，这可是雾海！

雾海不能深入超过危险距离，这一脚已经将他踢飞数十米。在最危险关头，那中位神立即一道愤怒地怒吼，硬是停下。

“你----”这中位神怒指向戴着草帽的贝贝。

“你什么你？”贝贝眼睛一瞪，喝斥道，“我和我老大飞的好好的，你突然拦到路途中，不踢你踢谁？小子，我刚才还是手下留情。要不然，一脚直接将你踢死了！”

那十一位中位神不由心中大怒。可是，虽然愤怒却又感到震惊。

贝贝刚才那一腿速度太快了！虽然是近距离下，可是竟然让对方来不及抵挡。其实……贝贝本身擅长化影分身术，又是神兽噬神鼠身体强横到极致，速度自然快。

“三位，你们是不是过分了？”那为首地队长开口道。

林雷、迪莉娅没开口，贝贝却是斜视着对方：“过分，我这叫过分么，我刚才可是非常有礼貌的。如果真正过分，你以为你十一个还能活着？”贝贝目光扫过十一人，仿佛看着十一个猎物。

“队长，那个女人，那女人是上位神恶魔！”一道神识传音传入那为首队长脑海中。

“上位神恶魔？”这队长大吃一惊。

因为林雷三人中，看飞行时候三人位置就知道林雷是为首人物，许多人并没太注意那个柔弱的女人。可是当仔细观察。才发现……他们竟然感应不到迪莉娅丝毫气息。

上位神！而且还是上位神恶魔！

不单单那队长，其他人也都发现了这一点。

“嗨，怎么一个个哑巴了？”贝贝身为神兽噬神鼠，本性中就蕴含暴虐好战，他现在还渴望战斗呢，恶狠狠地看着这十一人，“你们不是说我过分么？来，我过分给你们看看！”

“不了！”那队长立即高声道，同时脸上表情也变得谦逊起来。

“恩？”贝贝斜视着他。

这队长却是挤出笑容：“既然三位和奥利维亚相识，我们也不在这打扰三位和奥利维亚叙旧了。”随即这队长转头看了其他人一眼。十一位中位神非常默契地直接迅速飞离开去。

瞬间，这一处，只剩下林雷三人和奥利维亚。

“逃的还真快！”贝贝撇撇嘴说道。

奥利维亚却是大吃一惊：“他们逃了？”那一堆紫晶对中位神的诱惑，奥利维亚可是很清楚的。仅仅三个中位神绝对不会让十一个中位神退缩。奥利维亚目光掠过贝贝、林雷，最后落在迪莉娅身上。

奥利维亚大吃一惊：“这迪莉娅，她竟然是上，上位神“奥利维亚，好久不见。”一道温和的声音响起，林雷、迪莉娅、贝贝三人也飞到了奥利维亚身前。

“奥利维亚，你似乎混的蛮惨的啊。”贝贝戏谑道。

奥利维亚也从震惊中恢复过来。面露感激之色，道：“林雷，这一次真地是谢谢你们了。如果不是你们来，我这次可真的要倒霉了！”奥利维亚清楚，若非林雷三人。|奇-_-书^_^网|那十一人绝对会动手。

如今他也只是光明神分身达到中位神境界。论实力，那十一人中比他强的都有。

“难道你得到什么重宝。让他们贪婪地要联手对付你？”林雷询问道。

想到这，奥利维亚低叹道：“刚才很突然的，从雾海中飞出了一堆紫晶。这是一笔很庞大的财富。可是，福祸相依，我得到这一堆紫晶，却是引起他们的杀心。”

林雷恍然点头。

林雷忽然想起一人，便开口道：“奥利维亚，你认识巴彻勒吧？”

“巴彻勒？你见到他了？”奥利维亚大喜，“巴彻勒现在怎么样？应该比我混的好吧，上一次任务，我和他分散了。”

见到奥利维亚表情，林雷明白，巴彻勒和这奥利维亚关系肯定很好。

“他死了。“林雷直接说道。

“死了？”奥利维亚一怔。

林雷低叹道：“大概二十年前吧，我和他都接了同一个护送任务。在护送过程中我们认识的。不过……在护送途中我们遭到了强者偷袭，巴彻勒在第一波袭击中就被杀死了。”

林雷还清楚记得，那巴彻勒被那巨石砸死的场景。现在回想一切也是理所应当。那火山巨人可是普斯罗，一个拥有修罗实力地绝世强者，用一些巨石杀死中位神地确轻而易举。

奥利维亚沉默片刻，低叹一声：“又死了一个！”

林雷、迪莉娅、贝贝心中一颤，又死了一个说起来简单，可是这一句话中到底蕴含着什么故事，他们完全可以想象。

“这地狱便是适者生存，争斗、杀戮才是地狱中最主要的。”林雷开口道，“小到一些部落、强盗团伙。大到一些六星恶魔、七星恶魔乃至修罗等强者，一样彼此争斗。”

“对，强者生存。”奥利维亚点了点头。

“林雷，你们三人在这地狱，混的可比我要好的多。”奥利维亚笑道，他也注意到林雷三人胸前的恶魔勋章，也知道迪莉娅是上位神恶魔，“不过，你们来这干什么呢？”

奥利维亚可不相信林雷他们是来采集紫晶的。“路上帮了一人。就送他过来。同时也看看这紫晶山脉，我也听说了这里雾海景色很漂亮，是地狱中一大奇景。”林雷笑道。

“欣赏景色？”奥利维亚不知道该说什么好。

当人连生存都存在问题地时候，就是努力想办法强大起来。只有当没有什么危机，才会想到去欣赏美景。

单从林雷他们在地狱还欣赏美景，奥利维亚就确定，林雷日子过的比较惬意。

“对。这的景色是不错。”奥利维亚只能附和一声。

“恩，发生什么事情了？”林雷疑惑转头朝远处看去，远处激烈地能量波动传来，迪莉娅、贝贝、奥利维亚也都看去，甚至于还有怒喝声响起。同时也有咆哮声。

“杀了这白袍小子，他得到一大堆紫晶！”那吼声从远处传来。

顿时吸引了周围不少人。

“各位，快杀了这个白袍小子！”

“啊，被那红袍家伙夺去了。”

远处怒喝声不断，一瞬间，便有上千人涌过去了。混乱不堪。

连林雷他们四人都是吃了一惊。

“得到一堆紫晶？”奥利维亚表情有些精彩，他自己就得到了。

“走，我们去看看。”贝贝期待地说道。

林雷点头，在这采集紫晶地大多是中位神、下位神，自己几人实力足以在这个地方不惧什么危险了。

当林雷四人靠近过去的时候，原本激烈地厮杀已经停止了，而开始了一场追逐战！只见一群人正追逐着持着黑色长枪的青袍男子，那青袍男子也是拼了性命极速飞窜。

林雷四人目视着这一群人从他们前方飞窜离开。

“看来，那一堆紫晶又被那青袍男子抢走了。”林雷淡笑道。

“还真是够疯狂的。”贝贝嘀咕道，“不就一堆紫晶么。值得这样么？”

奥利维亚却是道：“那一堆紫晶，一颗紫晶就那么大一点，一小堆一般都有过万颗了，过万颗紫晶可是价值七八千万墨石的。对中位神而言，这可是一笔很庞大的财富。”

贝贝满不在乎。

资产超过两千亿。岂会在乎这一点？

“当然这点财富。在上位神恶魔眼里不算什么。”奥利维亚又接着道。

“啊，一堆紫晶。就是他，杀了他！”另外一个方向又传来怒喝声，顿时远处又是疯狂地一阵厮杀。

“轰！”又是一个方向，传来爆炸声。

林雷眉头一皱：“不对，情况不对。”林雷清晰感觉到，这一刻竟然有很多地方都传来激烈的能量波动，显然都在进行着厮杀争斗。一般一两颗或者数十颗紫晶，都不会引起中位神们地厮杀。除非是大数量的一堆紫晶！

得到紫晶是需要运气地。

可是现在，竟然不少地方都发生厮杀。

“怎么回事？”迪莉娅也疑惑蹙眉，“难道，不少地方都飞出了一堆紫晶？”

迪莉娅猜对了！

就在这一时段，整个紫晶山脉好像突然慷慨了，在不同的地方，飞出了大量的紫晶，有时候便是一堆堆的，少者上千颗紫晶，多则百万颗紫晶聚集在一起飞出来。

混乱了！

如此多紫晶，足以让大量中位神发狂了。

紫晶山脉方圆数十万里，在这紫晶山脉周围，分散着十八座古老的城堡，这十八座古老城堡分别是十八家族在这的据点。然而此刻，十八座城堡的上空都有人悬浮着。

“大人，那么多紫晶冲出来，紫晶山脉好像疯狂了。”一座城堡上空，黑袍人和紫袍人悬浮着看向雾海，那黑袍人恭敬道。

紫袍人则是目视雾海，脸上却是露出喜色：“哈哈……紫光冲天，真地是紫光冲天！这么多年了，这紫晶山脉地雾潮终于再一次降临了，哈哈……”紫袍人大喜不已。

此刻从外面观察雾海。

在雾海遥远深处，刺眼的紫光冲天而起，直插云霄，耀眼无比。

“轰隆隆

笼罩了整个紫晶山脉的雾海此刻也狂暴了起来，就仿佛咆哮的海浪一样翻滚着朝四周波及开去。仅仅瞬间，狂暴的雾海便猛地扩张近十里范围，直接扩散到临近十八座城堡。

所有原本在雾海边缘准备采集紫晶地人，根本还没来得及反应，便都被雾海吞噬了。

第十五集 重宝 第三十三章 - 诡异雾海

雾海方圆数十万里，须知，林雷的家乡玉兰大陆方圆也就两三万里，面积不及这雾海百分之一！

原本，在雾海边缘有着大量采集紫晶的人，整个雾海中采集紫晶的人数目加起来已然过亿。当然，一亿神级强者，在庞大无边的地狱中，根本算不得什么。

这过亿人被吞噬，只剩下原本就在最外围的十八家族监督人员，以及在十八座城堡中的人员。

“哈哈……亿万年的采集，不及今天这一次的收获啊！”其中一个古堡上空的紫袍人脸上满是期待，同时对着下方的人喝斥道，“传令下去，所有监督队伍全部去搜集紫晶，但凡有人私吞，一旦发现，一律处死！”

“是，大人！”

这一座古堡中，仿佛洪水一样一下子涌出了过千人，而天空中分散在紫晶山脉各处，原本穿着制式长袍，监督兼采集的大量人员则是按照命令开始快速搜集紫晶，十八家族人员都开始疯狂采集。

谁采集地多、快，自然谁赚的更多！

翻滚震荡的雾海外围，大量的人影飞窜着，将许多极速飞出来的紫晶给收入空间戒指。

“这么多紫晶？”一位穿着制式长袍的光头男子嘀咕着，同时单手一招，将前方飞出来的一堆紫晶直接收入空间戒指，“这是采集吗？简直是抢钱啊。真想自己弄上一把。”

十八家族的手下们心中震惊，看着眼馋。可是他们都不敢私吞。

因为每一次采集最后，都会检查他们空间戒指，是不允许他们私吞哪怕一颗紫晶的。

“这次家族。到底会弄到多少紫晶？我一个人都搜集到十几万紫晶了。单单我们家族，我们这样的人，可是有十万地，老天，那不是过百亿紫晶了？那也是近百万亿墨石！”那些采集人员略微盘算一下，就吓得心颤。

而且，这才采集一会儿。

这雾海还在震荡翻滚，大量的紫晶还朝外极速飞出来。

十八家族平常亿万年的收获，不及雾潮这一天的收获。这可是事实。

“一个个快点！”那些上层人员呼喝着，“快点采集，别被其他家族给抢了去！”他们大声呼喝的同时，也偶尔同样屈尊将贵去伸手采集一些紫晶，毕竟有时候一堆紫晶可是数十万颗的。

那便是数十亿财富！

抢钱！这速度太夸张了。

也难怪连十八家族也为雾潮而感到激动。

雾潮带给十八家族巨额的财富，可是，雾潮却将那些可怜的中位神、下位神们全部席卷进去。因为猛地扩散近十里范围，原本在雾海边缘几乎都陷入近十里范围。

百米就是危险距离了，十里？

一个都回不来了！

林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚四人原本还谈笑着。说要去餐厅吃喝一番。可是没想到，雾海瞬间扩张了。

要知道，雾海平常也是不断翻滚的，而且林雷他们又在雾海边缘内部。根本察觉不到雾海地扩张。加上，雾海扩张的速度又太快，几乎一瞬间，林雷他们四人就陷入了危险区域！

他们没主动进去。可是雾海却扩大了。深入雾海深处十里？

百米距离，就感到脑袋眩晕了。

深入十里呢？

“呼呼那低沉的风声不断响起，一阵阵侵袭着人的灵魂。一般中位神陷入这种环境下，瞬间就会陷入混乱，可是拥有灵魂防御主神器的林雷，还是能够保持清醒的。

和火山巨人普斯罗分开后，林雷他们曾经修炼二十年。

那二十年中，林雷炼化了大量紫晶强大灵魂，同时也努力修补那灵魂防御主神器缺口。到如今，这缺口的补丁防御力也算不错。

“怎么回事？”林雷努力保持清醒。

“老大。脑袋好难受。”贝贝猛地甩脑袋，“不过，还能保持清醒。”贝贝猛地闭上眼睛又睁开，试图让自己更清醒。

林雷回头一看，贝贝还好，还能保持清醒。可是迪莉娅和奥利维亚……

虽然达到上位神境界，可是迪莉娅没有灵魂防御神器，加上又是炼化神格成神。虽然吸收了一些灵魂金珠，可是在诡异风声的侵袭下，整个人也迷迷糊糊地。

“林。林雷……我，我头好难受……”迪莉娅努力开口说出几个字。

林雷立即抓住迪莉娅的手，他能明白迪莉娅状态，在这种环境下，保持清醒都难了。更别说想要神识传音了。迪莉娅也只能勉强说出两三个字。连双眸中都是时而清醒，时而迷茫。

“老大。这奥利维亚不清醒了。”贝贝也抓着奥利维亚地手，也是担心奥利维亚漂浮到其他位置。

“奥利维亚他都不清醒？”林雷暗惊，这奥利维亚可是灵魂变异的，此刻也抗不住。

林雷环顾周围，这雾海可视度很低，林雷他们只能勉强看到百米范围。林雷强忍一阵阵眩晕，观察着四周。可是不管他看什么地方，都是一片白蒙蒙的雾气。

“老大，都是白雾，我们看不到外面了。”贝贝惊呼道。

林雷不由回忆起当初来的时候，别人说的话----“进入到深处，当你无法看到外面的时候，你也就出不来了！”

“老大，我们会不会出不去了？”贝贝也是强忍眩晕说道，贝贝也是有着灵魂防御神器，虽然等级上不如林雷这个。可贝贝的那灵魂防御神器，至少是完整地。

“出不去？”

林雷忽然脸色一变，“贝贝，你有没有发现不对的地方？”

“不对？”贝贝有些不解。

“你难道没发现，即使我们不用神力控制身体，也不会坠落吗？”林雷说道，刚才奥利维亚已经不清醒了，可是依旧悬浮着。因为这个区域，竟然没有地面引力。

“真地没有重力了。”贝贝顿时发现。

林雷咬牙。强忍脑袋不适，感应周围风力：“我只能感应到有着这一股股的风在轻轻推着我们，不断前进。”林雷指着前方，“如果我们不反抗，估计会进入到危险区域。”

“所以，我们应该反方向移动。”林雷说道。

“老大，风向又改变了。”贝贝忽然惊呼道。

果然----

这风向是混乱无章的，时而朝这，时而朝那。这顿时让林雷、贝贝感到有些茫然。

“咻！”突兀的。一道紫光从远处射来。

“紫晶。”贝贝一挥手，便将那紫光给卷住直接收入空间戒指，“老大，这一堆紫晶，虽然不多，可是也有好几千颗啊。”

林雷却没在乎紫晶，他在思考。如何出去！

林雷脸色忽然一阵苍白：“这雾海，凡是进来的，从来没能出去过！如果这雾海，真的能够简简单单出去，恐怕早就有大量上位神进来采集紫晶了，可是就连十八家族，都要在外面静静等待，很显然，这地方能进不能出！”林雷瞬间判断出来。

可是这一判断，却让林雷感到痛苦。而且那诡异风声还引起林雷脑袋一阵阵眩晕，痛苦之极。

“贝贝，我们不管其他，直接朝前方前进。”林雷一咬牙说道。

这时候管不了那么多了！

“好。”贝贝点头。

当即林雷牵着迪莉娅，贝贝也拉着奥利维亚，直接朝前方前进。白雾迷蒙……同时也没有引力，林雷他们连上下都无法分清，更别说东南西北了。只能茫然前进。

“紫晶！”远处又有一些紫晶飞过来，当靠近林雷的时候，林雷一挥手便将紫晶卷过来。直接将十余颗紫晶收入盘龙戒指，其他大量紫晶收入空间戒指。

盘龙戒指，顿时将十几颗紫晶炼化。

“咦？”林雷脸上露出一丝喜色，“没想到，灵魂吸收灵魂精华的时候。这眩晕感竟然会削弱！”

然而飞行片刻。那呼呼地风声消失了。

“终于飞出那个诡异区域了。”林雷和贝贝脸上都露出一丝笑容，而此刻迪莉娅、奥利维亚也清醒过来。

“林雷。发生什么事情了？”迪莉娅说道，“刚才，我连思考都很难，好痛苦，恩，周围怎么都是白雾，看不到外面了！”迪莉娅也大吃一惊。

在说着地同时，林雷他们又朝前方飞行了大概数十米距离。

突然----

“轰！”很突然地，可怕的吸引力瞬间席卷全身。这种引力是作用在全身各处，包括血脉、心脏等，乃至于……灵魂！

林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚四人突然遭到可怕引力席卷全身，一时间蒙了，四人都以一种惊人速度，被朝雾海深处吸引过去。片刻，四人就恢复清醒。

“这是重力术！”林雷连传音道，“准确说，是大地法则中的重力空间玄奥。”这引力太夸张了，林雷自己根本无法抗衡，最多做到减缓速度。林雷四人都努力减缓速度。

“重力空间？”迪莉娅他们看向林雷。

“略有不同。”林雷连道，“重力空间，也仅仅是一种强大的引力，一般作用于身体各处。对灵魂没影响的。可是这鬼地方……”林雷说着，也忍不住甩甩脑袋。

好像一股奇异力量，在吸引着灵魂，那引力很强。

“作用在灵魂上的引力？”林雷感到很莫名其妙。

白雾茫茫，林雷他们可视范围只有那么大点。然而就在这时候，一颗紫晶极速射来，速度之快，简直让林雷无法反应。瞬间便到林雷身前，随后----

“噗哧！”

那颗紫晶竟然硬是穿透林雷的脉动铠甲，又勉强穿透林雷的身躯，但是接连穿透，令这颗紫晶速度大减，没有足够的速度冲击力摆脱那引力，当即在那恐怖吸引力下停下，又反方向加速了。

林雷心中一惊，一颗紫晶穿透身体没多大伤害：“这紫晶速度太惊人了，这冲击力，竟然连我地脉动铠甲都抵挡不住。”

“老大，旁边有人。”贝贝灵魂传音道。

林雷他们四人是努力抵抗引力减缓速度的，而从林雷他们旁边飞过的人，却是以惊人速度前进。根本没有丝毫抵抗。因为----他的脑袋已经千疮百孔。

“他死了。”奥利维亚传音道。

林雷微微点头：“应该是被突然出现的紫晶射穿脑袋死地！”白雾内可视范围只有百米，以紫晶能摆脱恐怖引力，并且射穿脉动铠甲地速度，就是林雷也来不及反应。

林雷运气好，是被射在胸前。

而那人，却是被一堆紫晶射在脑袋上，瞬间惨死！

“迪莉娅，在我身后！”林雷立即道，同时也变为龙化状态！

“奥利维亚，你也躲在我后面。”贝贝也说道。

林雷面色郑重，这雾海绝非一般，一开始那是诡异地风，应该算是混乱区域，而现在却是引力区域。这引力强悍到连上位神都无法抵抗，最重要地是……

两大区域，都对灵魂产生影响。

“紫晶产地，这紫晶山脉，到底蕴含着什么秘密？”林雷心底疑惑，但是瞬间林雷脸色大变，“紫晶！”只见前方一道比较粗的紫光出现，瞬间就冲击在贝贝身体上。

Ps：两章完毕知一下，明天番茄更新三章！这第十五集的名字叫重宝，重宝是什么？大家肯定猜不到

第十五集 重宝 第三十四章 - 上位神

雾海中。林雷四人正极速飞行，他们也只能勉强看到百米范围。这一道紫光突然出现让众人大惊。

百米距离，以紫光速度。根本来不及闪躲。

“蓬!”低沉地撞击声。

紫光狠狠撞击在贝贝地腹部。贝贝整个人瞬间就被撞击地弯了腰，这比较粗的紫光赫然是一堆紫晶，这一堆紫晶地冲击力竟然令贝贝短时间内竟然朝后方退去。和林雷他们拉开距离。

原本奥利维亚就在贝贝身后。连奥利维亚都被他猛地一撞。猛地撞击。竟然令奥利维亚身体一震，一丝鲜血就从口中逸出。

“贝贝!”林雷、迪莉娅都转头看去。

贝贝捂着肚子，也顺着吸引力一会儿又飞了过来，奥利维亚也顺着引力飞了回来，和林雷二人平行。贝贝龇牙咧嘴道：“老大。那紫晶的冲击力还真是够强地，猛地一下子砸在我肚子上。好疼啊!”

奥利维亚吃惊地擦拭了一下嘴角。

刚才一颗紫晶轻易就射穿林雷的身体，而且这些紫晶能够在如此引力下，还朝外进射，速度之快可想而知。可是那么一堆紫晶撞在贝贝肚子上。却没有伤贝贝一丝一毫。

贝贝只是被冲击得碰撞了一下自己。自己就震得吐血，那紫晶地冲击力可想而知!林雷却是笑了，开玩笑道：“贝贝，肚子疼一下。不就得到那一堆紫晶了?”林雷当然知道贝贝身体防御之强悍。

那奥利维亚则是吃惊看着贝贝：“贝贝。那紫晶冲击力那么强，你怎么?”

贝贝得意一扬眉：“怎么。很奇怪么?开玩笑，我是谁?我是贝贝啊!哎。奥利维亚。谁让你站到边上去的，快到我后面去。”贝贝陡然喝斥道。奥利维亚见识过刚才那一幕，也意识到贝贝地厉害，当即又移动到贝贝身后。

林雷、迪莉娅一前一后，贝贝、奥利维亚一前一后。

在这无尽雾海中。林雷他们无法抵抗引力。只能顺着引力前进。

“山峰!”贝贝惊呼道。

林雷也转头看去。果然见到一山峰突兀地朝自己袭来。

山峰朝自己撞?

林雷猛地一扭身，硬是斜着朝旁边让开了些：“咦，我怎么躲过这撞击了?”林雷有些吃惊。如果是紫晶射来。自己根本无法反应，瞬间林雷发现了。“这山峰是静止地!”

“到紫晶山脉了，原来我们

在下坠!”林雷此刻才知道方

向。

林雷他们一直在引力作用下，擦着山峰极速下坠。在那么惊人的引力下，林雷他们一个个下坠速度都极为惊人，而且这山峰越往下便越宽，林雷清晰看到一大块山石猛然出现在眼前。

躲闪不及!

“蓬!”林雷四人便重重地砸在半山腰上这块山石上，即使砸在半山腰上。依旧受到那惊人引力作用。四人被引力拖着朝下方滚去。

身体不断朝下方滚，特别刚才脑袋和山石地猛烈撞击。也让林雷感到一阵头晕，

“迪莉娅!”林雷一把抓住旁边也朝下方滚去地迪莉娅，同时右手也是猛地抓住凸起地山石，整个人硬是定在半山腰了。

贝贝此刻也抓着山石不再朝下面滚了，至于奥利维亚朝下方滚去，一会儿见不到人影了。

“呼，呼!”林雷喘息一下，抬头看了旁边地贝贝。“贝贝。奥利维亚呢?”

“他掉下去了。”贝贝连道。“我没来得及抓住他。”

林雷回头看了一眼迪莉娅。迪莉娅也没什么伤势。林雷这才心安，环顾一下四周，此刻他们三人是在一座山峰的半山腰上，周围还是白雾笼罩，林雷他们根本看不到山下。

“那奥利维亚。估计滚到山下去了。”迪莉娅说道。“我们下去吧?”

“走。下去。”林雷此刻依旧感到那惊人的引力，“小心点。这引力太强。不过，这紫晶山脉的石头也是够结实。”林雷抓着凸起的山石，惊叹说道。整个紫晶山脉的山石呈现暗红色。

之前林雷猛地一头撞在山腰上，那山腰的石头竟然没有碎!

“林雷。看。有紫晶!”迪莉娅笑道，在半山腰地山石中。竟然也零散着有一两颗紫晶。

“这叫紫晶山脉，紫晶应该很多才对。”贝贝嘀咕道，同时也是猛地一拳砸在山石上，这暗红色山石只是震了震，微微有一条小裂缝。贝贝吃惊一瞪眼，“我全力一拳。竟然砸不开!”

说着。贝贝一翻手取出了那柄黑色匕首。

“嗤嗤”黑色匕首硬是劈入山石中，将山石劈出了一个大的裂缝，这山石内部除了暗红色地石质外，也零虽有着一颗颗紫晶。

“这石头里面果然有紫晶。”贝贝笑道。旋即摇头，“只是好麻烦。我这一匕首。连上位神器都砍得断，可是这石头。我竟然只能劈出条裂缝。而且这些紫晶还镶嵌在碎石中，弄出来都麻烦。”

“走吧，别管这些紫晶。先下去。”

林雷带头朝下方前进。

紫晶山脉，完全笼罩在白雾中。

然而紫晶山脉地真面目，外界根本没有描述，因为凡是穿过雾海，踏入紫晶山脉地人，没有一个能逃出去地，林雷此刻他们现在便踏在紫晶山脉上，甚至于已经到了山脚。

“这里的白雾好像淡些了!”贝贝环顾周围说道。

山脚处的白雾浓度降低。林雷他们也能看到周围两百米距离了。

“奥利维亚!”林雷一眼就看到不远处地人影。“贝贝。迪莉娅，我们过去。”

奥利维亚此刻正有些担忧地看着四周，周围白雾迷茫。他一路滚下来。最后直接跃起降落到山脚处。然而周围他根本没有看到其他人，只看到一具已经摔得断裂开的血腥尸体。

“还是在这等林雷他们。”奥利维亚也不乱跑，毕竟周围白雾笼罩。一跑就可能和林雷走散。

“奥利维亚。”林雷地声音响起。

奥利维亚心底一喜。立即转身看去，林雷三人正跑过来。在这种鬼地方。和朋友在一起互相挟持。还是有些底气地。

“怎么没其他人?”贝贝大大咧咧看看四周，他倒是满不在乎。

“别急。”林雷笑道。

“嗖!”忽然上方便是数道人影极速坠下。

“蓬!”“蓬”……这数道人影根本停不下，便狠狠和地面猛地来了一次撞击，低沉地撞击声。完全能想象那撞击地剧烈程度，林雷四人则是看着新到来地五人。

贝贝捂嘴笑了起来。

这五人，跌得很惨。脸面都破了，这五人一会儿便清醒过来。连忙用神力修复伤处，同时也都起身。

“四位，你们也是从外面进来的?”那五人中为首那绿发男子开口道。

“当然是从外面来的。”贝贝笑着回答道。“也是和你们一样从上面坠下来。不过……我们可比你们好一点，没那么倒霉。撞到地面上。”说着贝贝还捂嘴笑起来。

那五人不由脸色有些难堪。

“贝贝。”林雷不由喝斥一声。贝贝简直太会惹祸了。

不过那五人也没太恼怒。来到这陌生地地方。还是大家团结起来比较安全。他们也发现了迪莉娅这个上位神恶魔地存在。对林雷他们地态度顿时更加友好起来。

林雷环顾一下周围：“走吧。总不能一直在这地方，我们到其他地方看看。”

林雷他们九人行进在这紫晶山脉中，只是走了一会儿，便遇到了过百人，大家都是从雾海中进来的，很自然地都团结在一起。这一个小团体，自然是以迪莉娅为首。

因为，只有迪莉娅一个上位神!

浩浩荡荡，一百余人小心的前进在紫晶山脉中。

“这重力还真大。走路都这么费力。”后面传来声音。

“真是怪事。就是上位神施展‘重力空间’，重力最多也就这个程度，可是整个紫晶山脉都是如此重力。就怪了，再厉害的上位神，也不可能布置出如此大范围的重力空间。”

后面传来议论声。走在最前面地林雷也赞同。这重力地确太惊人了。

“恩?”林雷面色一变，“大家停下!”林雷大声道，顿时一百余人都停了下来。

“怎么回事?”后面传来询问声。

可是林雷却是看着前方，前方有两道人影，刚才这两道人影飞窜过来。只是距离林雷他们数十米的时候，便突然停下。

“好快的速度。”林雷心中暗惊，“紫晶山脉地引力下。还能保持如此惊人速度。这二人实力很强。”

那二人迟疑一下，便是靠近了过来，这二人都穿着黑色地长袍。只是一个是银色长发男子。一个是棕红色长发女子。

“你们都是从外面进来的?”那棕发女子冷声说道。

“上位神?”林雷他们一群人大吃一惊。采集紫晶的人中几乎没上位神。可是……眼前这二人。竟然都是上位神。

林雷暗惊：“这二人是什么身份?”

那棕发女子、银发男子都注意到了迪莉娅，特别看到了迪莉娅胸前地恶魔勋章。顿时，那棕发女子连道：“我叫加兰，不知道这位上位神恶魔。你是?”

“我叫迪莉娅。”迪莉娅微笑开口。

那银发男子也笑着道：“迪莉娅你好。我叫贾罗德!这紫晶山脉中很是危险，既然迪莉娅你是上位神恶魔。要不，你加入我们吧。我们三人联手。活命可能性也高些。”

“活命?”迪莉娅一怔。

林雷不由一惊，情况果然很糟糕!

“这紫晶山脉中果然有着危险。连这两个上位神都说活命……”林雷不由感到一阵压力。而此刻林雷后方的一群中位神们顿时熙熙攘攘，开始议论起来，他们都是不是傻子。

听那银发男子的话。就明白这紫晶山脉肯定很危险。

“不知道，我能不能带几个人，一起加入呢?”迪莉娅询问道。

“不能。”那棕发女子斩钉截铁道。“现在非常危险。我们连自己都没有把握保全，怎么能带这些累赘。迪莉娅。你l快些抉择。你如果独自一人加入我们，我们三人联手，还是能度过这次危机的。”

“不用了。”迪莉娅摇头谢绝。

这两个上位神不由一怔

“你跟他们在一起。那只会拖累你。让你自己也完蛋!”那银发男子‘贾罗德’连道。

“嗨。你废话干什么?”贝贝不满地喝斥道。“不加入你。又怎么了?”

那银发男子不由瞪了贝贝一眼。

“不用了，谢谢两位好意。”迪莉娅拒绝道。

这银发男子和棕发女子相视一眼，摇了摇头。

“既然你不愿意。那就算了，我提醒你一下。”那棕发女子看着迪莉娅。“小心紫晶怪物!”说完。棕发女子便和银发男子立即飞窜离开。瞬间就消失在臼雾中。

第十五集 重宝 第三十五章 - 紫晶怪兽

棕发女子加兰和银发男子贾罗德并行极速窜行着。

“那个迪莉娅真是白痴。”贾罗德低骂道，“堂堂一个上位神恶魔，竟然和一群中位神在一起，还不肯离开，她简直是自己去找死。”

“别说了，那迪莉娅自己找死，我们又有什么办法？”

加兰摇头道，“更何况，我们是否能经历过这一次危险还难说。走吧，尽快离那些怪物远点。”

那贾罗德似乎也想到那些怪物，不由一颤，连道：“走，我们快走。”这二人又加速飞窜。了起来。

“刚才那两个上位神都说了，这紫晶山脉很危险，我们现在难道还继续前进？我看，我们还是别乱跑了，就在这停下吧。”

“别乱跑，在原地就安全？没看到那两个上位神在跑吗，如果原地安全，那两上位神不留在原地？”

林雷此刻却是皱着眉头，看着周围白雾迷茫一片：“紫晶怪物？那两人说小心紫晶怪物，连上位神都会害怕地逃窜，那我们……”林雷转头看向迪莉娅、贝贝、奥利维亚。

“我们还是和这群人分开吧。”奥利维亚传音道，“跟他们在一起，只会更麻烦。”

林雷回头看了一眼那些人。

“林雷先生，你们，你们不会抛下我们吧？”顿时有人开口了。

“迪莉娅大人，我们可是听你命令的，你可千万别抛下我们。”

“迪莉娅大人……”

这些中位神、下位神们可最担心迪莉娅会离开，到时候谁来保护他们？有一个上位神恶魔，他们才觉得安心。

“闭嘴。”贝贝猛地喝道，“安静点。”

地狱中，死亡危机时刻会降临。谁会无聊地去保护他人？

“你对我们喊什么？不就一个中位神，凭什么大呼小叫！”许多人都看贝贝不惯。

贝贝顿时大怒。

“安静！”低沉的声音响起。

大家都朝声音源处看去，正是林雷！林雷此刻皱着眉头似乎在倾听着什么，这些中位神、下位神们也渐渐听到那怪异的声音了----那是低沉的吼声，不过声音很微弱。

但是片刻，怒吼声便强了。很显然，有一些怪物正在极速靠近！

“兽吼声？”许多人开始惊异。

林雷却是立即神识传音：“迪莉娅，贝贝，奥利维亚，我们快逃！”林雷说着便直接飞窜。迪莉娅、贝贝、奥利维亚三人也毫不犹豫，连跟上林雷。极速飞奔。

“跟着迪莉娅大人。”顿时有人喊起来，同时也追着。

这过百人也熙熙攘攘地在后面极速奔跑。

不过林雷他们四人速度真的很快，在如此惊人引力下，林雷、贝贝强横的身体足以抵抗住引力，并且可以极速奔跑。迪莉娅更是风系上位神，速度也快。最慢的奥利维亚，也是光明中位神，擅长速度！

那过百人也被拉开距离。

可是----

“吼吼

那怒吼声在天地间回荡，同时也极速靠近。速度之快。竟然远超林雷他们。

“好快的速度。”林雷心中大惊，那怪物奔跑甚至于引起了地面震动，那剧烈地震动，也让心惊。“吼吼那兽吼声越来越近，似乎就从身后传来。

“啊，什么怪物？”

“杀了那怪物，杀了它！”

“喝。死吧！”

“啊

“迪莉娅大人，救命，啊！”传来。

林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚不由回头看去，这一看，不由大吃一惊。

它体型乍一看，犹如猛狮。高度足有四米，长度也有十余米，如此一个猛兽全身尽皆是由金石构成，全身泛着紫光。那些中位神的神器劈砍在它身上，竟然伤不了它丝毫！

最怪异的是----

它的脑袋上有着排成三角形的三根尖刺，同时背上还有密密麻麻过百根尖刺，覆盖整个背部！

“108根尖刺！”林雷瞬间判断出来，“而且全身散发着紫晶气息，他整个身体都泛着紫光，颜色、气息都和紫晶很像。难道……它整个身体是由紫晶构成的？”

林雷在飞奔地同时，心中暗自猜测。

在后面追杀的紫晶怪兽，一共有两头。这两头紫晶怪兽张开血盆大口，肆意地将一个神级强者直接咔嚓一下咬断。然后将其上半身直接吞入肚子里。

“吼紫晶怪兽那赤红的双眸扫着四周，那利爪随意地一挥。

“蓬！”砸飞一柄神器，直接砸烂一个神级强者身体，那神级强者的脑袋妄图飞离，可在如此引力下。根本难以飞起。只见那紫晶怪兽血盆大口一个吞吸，直接将那神级强者地脑袋吸入肚子里。

这么一眨眼功夫。便死去近二十人了。

“逃啊！”

“这怪物不怕灵魂攻击，不怕物质攻击！”

短暂的战斗，令那过百人再也没有了反抗勇气。他们全力劈砍在紫晶怪兽身体上，伤不了其一丝。灵魂攻击，这紫晶怪兽一点反应都没有！而紫晶怪兽却轻易杀死他们。

逃！

他们只有这一个选择。

幸存的人们疯狂朝四面八方逃窜，紫晶怪兽再厉害也就两头，那么多人四散逃跑，紫晶怪兽又能杀几人？

“噗！”“噗！”

这两头紫晶怪兽口中竟然都吐出了不少神格。这些神格，显然是刚才他们将那些人吞入腹中杀死的缘故。

“看来，这两个紫晶怪兽，无法炼化神格。只能吐出来啊。”林雷心中暗道。

两头紫晶怪兽赤红的双眸看向四周，鼻孔中喷出紫色气流，旋即目光盯在了远处飞逃的林雷四人身上：“吼！”低沉模糊的声音响起。这两个紫晶怪兽直接朝林雷四人追来。

风驰电掣！

在紫荆山脉如此引力下，两头紫晶怪兽却是犹如闪电，以惊人速度靠近林雷他们。

时刻注意紫晶怪兽的林雷，不由一惊：“这两个怪物，那么多人，怎么就盯着我们了。”观察到刚才紫晶怪兽和那些中位神、下位神的战斗，林雷已经知道，这怪物不好惹！

物质攻击、灵魂攻击，都难以奏效。

“难以奏效，是物质攻击、灵魂攻击威力不够强。”林雷心中明白这个道理。“不过，那些中位神联手攻击也伤不了这两头怪兽，我出手，恐怕也难以奏效。”

“老大，那两个怪物靠近了。”贝贝急切道。

“你们不要管我了。“奥利维亚急切传音道，四人中他速度最慢，因为他，才拖累大家。

“闭嘴！”贝贝低吼一声，竟然猛地一把将奥利维亚抱着，旋即贝贝速度立即飞曾。

林雷、迪莉娅速度也立即提升。

林雷心中却依旧紧张：“那两个怪物还在逐步靠近。”那两个喷着紫色气流的怪兽正极速飞奔。和林雷他们距离不断缩进，从五十米，到四十米，三十米……

“不到十米了。”林雷甚至于感受到紫晶怪兽喷出地炽热鼻息。

“吼

陡然，两头紫晶怪兽中其中一头速度竟然再度飙升，瞬间竟然跃起，如同一道紫色流光。瞬间窜到林雷他们四人身前。两头紫晶怪兽一前一后，将林雷他们截住。

林雷四人不由停下，贝贝也将奥利维亚放下。

“情况不妙。”迪莉娅皱眉道。

“老大，我们一人一个。”贝贝却是舔食着嘴唇说道。

“行。”林雷点头。

这两头紫晶怪兽竟然都盯着迪莉娅，其中一个发出低沉结巴的声音：“上，上位神……吃！”随即，其中一头紫晶怪兽化作一道流光，直接朝迪莉娅虎扑了过来。

迪莉娅手持着哥特斯长矛，猛然弓身，整个身体犹如长弓一般。旋即猛然飙射出那柄长枪。

“嗖

长矛旋转着刺去，速度瞬间到极限，连空间都产生裂痕。

风元素法则----次元攻击。

“噗哧！”哥特斯长矛竟然直接插入了那紫晶怪兽的身体，那紫晶怪兽从半空落下。哥特斯长矛又立即飞回到迪莉娅手中，在那紫晶怪兽身上留下一个窟窿。

“嗤嗤这窟窿竟然瞬间修复了，仿佛没有受伤过。

“吼那一头紫晶怪兽愤怒地吼起来，另外一头紫晶怪兽也怒吼起来。

林雷、贝贝相视一眼，几乎同时二人猛地一蹬地面，二人强横的身体爆发出惊人的爆发力，宛如利箭一样分别射向两头紫晶怪兽。林雷的右拳携带着无尽的力量砸向紫晶怪兽。

那紫晶怪兽怒吼着。一挥利爪。

“蓬！”林雷覆盖着龙鳞地右手和那利爪狠狠撞击。

林雷和这紫晶怪兽仿佛两个陨石相撞，竟然都被强横的力量反震地后抛开去，那紫晶怪兽被震飞落地，赤红双眸中满是惊愕。而林雷则是落地的瞬间，猛然一蹬地面。犹如一道劲风窜过去。

“哈哈林雷暗金色眼眸中有着一丝兴奋。

自从身体吸收了一滴主神之力强化后。林雷还没遇到有敌人身体能和自己一拼地。

林雷整个人携着万钧之力，那龙爪成掌刀。隐隐淡青色光芒环绕，掌刀攸然化作无数幻影，空间产生清晰的波纹，那紫晶怪兽咆哮着直接用头顶尖角朝林雷顶过来！

林雷双眼暴增，怒吼着---

“噗！”掌刀直接劈在那头顶尖角上，那尖角硬是被劈的断裂，林雷掌刀又继续劈在紫晶怪兽脑壳上。

速度奥义----迷影！

林雷被震得反弹，而那紫晶怪兽也被劈的“蓬”的一声，前腿忍不住跪下。

“好硬的头角。”林雷看看了自己右手掌，自己右掌的龙鳞竟然渗出了一丝鲜血。

这紫晶怪兽此刻已经完全愤怒了：“你，你要，死！”低沉沙哑声音从这紫晶怪兽喉咙中响起，同时这紫晶怪兽地断角处正在缓慢地生长。不过很显然，断角不像身体伤势那么好修复。

“看来，我小瞧你了。”

林雷一翻手，一手黑钰重剑，一手紫血软剑。

“来吧！”林雷一蹬地面又冲过去。奥利维亚此刻怔怔看着眼前这一幕，林雷正和那紫晶怪兽疯狂厮杀，仿佛两个陨石一次次互相猛烈撞击。而贝贝和另外一头紫晶怪兽的厮杀，也同样疯狂、精彩。

“他们，他们……”

奥利维亚不由转头看向迪莉娅，“迪莉娅，林雷他，他什么变得？”奥利维亚不知道该说什么了。

第十五集 重宝 第三十六章 - 暴风洞穴

这紫晶怪兽，轻易屠戮那些中位神、下位神。就足以让奥利维亚认识到它的强悍。在卷入雾海的时候，贝贝曾经被一堆紫晶轰击在腹部，奥利维亚已经猜到贝贝身体防御很强。

贝贝是神兽，而且和贝鲁特有关，奥利维亚能够理解为什么如此强悍。

可是林雷呢？

“林雷竟然也这么……他的身体，竟然和那个紫晶怪兽硬碰硬。”奥利维亚看着眼前一幕，完全惊呆了。他原本以为，自己短短数十年苦修到中位神境界，已经算厉害了，或许会超过林雷。

可是，事实……

他和林雷的差距更大了！

“这个怪物，不怕灵魂攻击！”林雷的怒吼声响起，他整个人摔到远处，旋即一翻身便爬起来，难以置信说道，“我全力一招虚无剑波，这个怪物竟然一点反应都没有。”

“老大，干脆用物质攻击！”贝贝也喊道。

“好。”林雷收起黑钰重剑，再一次跃冲上去，犹如巨鹰俯冲杀向紫晶怪兽，林雷手中紫血软剑施展开迷影这一招，毫不留情地朝紫晶怪兽脑袋劈去。

紫晶怪兽也畏惧地闪躲。

“噗！”紫血软剑削进紫晶怪兽的肩部，硬是劈进足有半米。

可是当林雷拔剑飞退的时候，那伤口瞬间便修复了。

“老大，这个怪物不怕灵魂攻击，连物质攻击，再重的伤都能修复。”贝贝也无奈了。林雷听了不由瞥了一眼原本被自己劈断的长角，可那紫晶怪兽头部断角已经完全长好了。

林雷不由苦笑。

“就是再强的上位神，受到我的虚无剑波，即使不怕，最起码有点反应吧。可这紫晶怪兽，一点反应都没有。全身坚硬地赶超上位神器。而且还能迅速修复！”

林雷真是无话可说。这种怪物，简直无敌了！

“难怪，连那两位上位神也是逃窜。”林雷心中想着，同时也和这紫晶怪兽来了一次凶猛接触。

林雷一剑劈断了紫晶怪兽一根尖角，而林雷则是被这紫晶怪兽一爪子拍飞，在半空中身体一扭，硬是站直落在地面上。

那紫晶怪兽疼痛地怒吼着，显然尖角断裂，它也很疼。

“吼和贝贝厮杀的那头紫晶怪兽也停下了，它仰头发出吼声。

这和林雷厮杀的紫晶怪兽同样停下。盯着林雷看了好一会儿，似乎也发现林雷身上没有一丝伤势，它最终放弃了，也是发出了低沉的怒吼。

两头紫晶怪兽相视一眼，那头和林雷对战的紫晶怪兽看着林雷，低沉沙哑道：“身体，不错！”

和贝贝厮杀地紫晶怪兽也看了贝贝一眼。

“嗖！”“嗖！”

两头紫晶怪兽化作两道紫光迅速地飞窜离开了。

“林雷，你没事吧。”迪莉娅走了过来，林雷微笑着道：“当然没事，不过不得不说。那两个紫晶怪兽还真是够可怕的，简直完美无缺。当然……它们不会灵魂攻击。”

“林雷，这两个紫晶怪兽怎么回事，怎么走了？”迪莉娅疑惑询问道。

旁边的奥利维亚开口道：“或许，那两个紫晶怪兽发现和你们斗，一点好处都没有。反而还要受伤，所以就放弃了。”奥利维亚说道。

可不是吗？

林雷和贝贝都没什么伤势。即使有点皮毛小伤也能神力修复。这样的战斗，那两个紫晶怪兽自然不想继续下去了。

“老大，我从它身上劈下的碎块，好像是紫晶啊。”贝贝从地面上溅起一些紫色晶块。贝贝和那紫晶怪兽厮杀的时候，正是用黑色匕首劈砍的，这可是神格匕首，自然劈下一些晶块。

林雷一听，顿时看向地面上那两个紫色断角。

直接收入盘龙戒指中，果然----这两紫色断角竟然瞬间被炼化了，大量的灵魂精华被提炼出来。只剩下一堆碎末。

“果然，这紫晶怪兽，全身都是由紫晶构成的。”林雷心底震惊。紫晶可是蕴含灵魂精华的，这么一个通体由紫晶构成地怪物，到底又蕴含了多少灵魂精华？

“老大，你检验过了，是紫晶吗？”贝贝询问道，他握着那紫色晶块，也没有完全把握确定。

“的确都是紫晶。”林雷点头道。

贝贝、迪莉娅、奥利维亚虽然有所准备，可依旧大吃一惊。

迪莉娅皱眉道：“这怪物怎么来的。不怕灵魂攻击，全身又那么坚硬。而且所偶伤势还能自动修复。”不得不说，如此怪物，简直堪称无敌了。或者说，别人很难杀死它。

“可我发现。这怪物智慧好像很低。”贝贝说道。

“是很低。战斗的时候，只会用利爪和嘴巴等基本的攻击。一点法则玄奥都没有。”林雷也发现了这一点，“不过，他们至少会说话！”

众人也微微点头，那紫晶怪兽最后说的句身体，不错，大家还是记得的。

“走吧，我们看看，到底有没有办法，离开这紫晶山脉。”林雷提议道。

当即众人一同出发前进，不过周围都是白雾，林雷他们也不知道哪里有危险。可是林雷他们踏着地面，至少能判断大概方向，也沿着一条直线直接前进了。

当林雷四人行进的时候，詹金也跟着三个中位神小心翼翼地行走在紫晶山脉，他的运气不错，能够安全地来到紫晶山脉，而且到如今，也还没有碰到紫晶怪兽。

“也不知道林雷他们三位大人怎么样了。”詹金心中默默道。

“呼呼前方传来比较激烈的风声。

“走，我们一起去看看。”其中一个中位神立即喊道，当即包括詹金在内地四位中位神立即朝声音源处靠近过去，片刻。詹金他们便见到了那激烈风声源处。

“这是----”

詹金四人目瞪口呆。

只见百米外的地面上有着直径数十米的大陷坑，陷坑中央，有着直径十米左右的洞穴。此刻这洞穴中正有狂风呼啸，同时无数的紫光从这洞穴中朝外喷出。

紫光速度之快，让人目瞪口呆。

“原来，紫晶就是从这里面飞出去地。”詹金惊道，不过他并不知道……紫晶山脉中这种地方可不止一处。

无数的紫晶四散着无序地飞出，因为方向不同，等飞出了雾海，自然遍布各处。不过因为方向不同。有地紫晶更是直接斜着近乎平行于陷坑，陷坑是凹陷的。

大量的紫晶，直接撞在陷坑壁上。许多紫晶镶嵌在陷坑壁上，但是更多的紫晶，更是直接躺在陷坑中。

陷坑中央才是洞穴，其他区域尽皆躺着无数的紫晶。

“这，这有多少紫晶？”

这四名中位神目瞪口呆，紫晶颗粒一般不大，数十厘米一堆便有过万颗了，而现在这些铺满了陷坑其他区域。论数量绝对要按照亿来计算。紫晶一颗就那么贵，如此多紫晶，价值多少？

四位中位神一算，都蒙了。

“我们，我们发财了！”一个中位神反应过来。

“哈哈，我们发财了！”詹金也激动起来。

四位中位神中的一个直接朝那陷坑飞奔过去，其他三人立即反应过来也立即飞奔过去。这四人也不想杀其他人。毕竟这紫晶太多了……多的让他们贪婪都满足了！

可是当靠近陷坑的时候，四人又停下了。

因为----

大量紫晶斜飞着射在陷坑墙壁上，和陷坑壁上地紫晶撞击，落在陷坑中。这紫晶喷射的速度，实在太惊人。如果他们四人飞下去，恐怕会被大量紫晶射成筛子。

“怎么办？”四名中位神都迟疑了。

当初他们落下来地时候，就见识过紫晶喷射的威力，要知道，那时候的紫晶已经飞行了一段时间，冲击力减弱了。而这些从洞穴喷射的紫晶。速度正是最巅峰的。

他们跳进陷坑，必死无疑！

“用神器。”其中一个中位神说道，只见他翻手取出来一条鞭子，一挥鞭子，这长鞭顿时变长，宛如一条蟒蛇一样落入陷坑中。

“噗！”“噗！”“噗！”

大量紫晶射在长鞭上，神器长鞭竟然直接被射得断裂开来。

这中位神不由脸色一白，神器被毁掉了！

须知，这紫晶连林雷脉动铠甲都能射穿，那还是射到半途的紫晶。像此刻在洞穴口的紫晶。就是上位神器都能射穿！中位神的神器怎么可能地地挡得住？

詹金他们四人又愣住了。

“妈的，这么多紫晶在面前，却不能拿。”其中一中位神骂道。

其实，紫晶山脉上各处还是散落着一些紫晶地，只是。散落紫晶一来数量少。而且他们四人也捡到现在了，也才捡到过百颗紫晶罢了。而这陷坑中。可是积累了厚厚一层啊。

随便捞一把，都很惊人了。

“算了，还是小命重要。”詹金摇头无奈说道。

其他三人也是摇头无奈叹息。

正当他们四人放弃的时候，突兀地----

原本不断朝外喷发紫晶的洞穴竟然停止了喷射，一时间风声也没了。整个陷坑中，再也没有紫晶乱射，只剩下陷坑中铺的满满一层紫晶。

“这，这……”詹金四人惊呆了。

“啊，下去啊！”四名中位神都激动地立即跳下陷坑。

“有了这些紫晶，我，我……”詹金脑海中浮想联翩，同时也疯狂将大量紫晶收入空间戒指中。

“咦，詹金？”一道声音响起。

詹金回头一看，竟然是林雷等四人。

林雷他们也是被那风声吸引过来的，可是当靠近地时候，风声竟然消失了。林雷靠近地时候，也发现了那满陷坑的紫晶，以及在陷坑中疯狂收紫晶地詹金等四人。

“这么多紫晶？”林雷也是大吃一惊。

贝贝、迪莉娅、奥利维亚也震惊了。

“丫的，两千亿财富，和这些紫晶比算什么？”贝贝眼睛放光。

可就在贝贝要跳下陷坑的时候----

“嗤嗤

原本已经停止喷射的洞穴，竟然产生了一股可怕之极的吸力。这股吸力竟然令空间震荡起来，产生了一个空间波纹漩涡。这洞穴中的漩涡，瞬间将陷坑中的所有紫晶，包括詹金等四位中位神直接吸进去。

“林雷大人----”詹金被吞吸进入洞穴地瞬间，直盯着林雷，眼眸中掠过一丝绝望、无奈。然而，他毫无反抗之力。

最诡异的是，这惊人的吸力宛如漩涡一般，只是席卷了整个陷坑。而陷坑之外，却几乎没有影响。

“嗤嗤这洞穴依旧不断地吞吸着……

陷坑中只剩下那些深深镶嵌在陷坑壁中的紫晶，而陷坑原本铺着的紫晶却一个不剩。

林雷看着这一幕，许久说不出来话来。

Ps：三章完毕看了书评区，许多人猜测重宝，可是都没猜到啊。提示一下，从可怕的引力考虑……

第十五集 重宝 本月请假第二天

紫晶山脉这一段情节，番茄自己写得不满意。或许，和番茄的最近心情也有些关系吧。

请假一天吧，好好自我调节一下，也当本月第二次请假。

第十五集 重宝 第三十七章 - 救人

洞穴漩涡不断吞吸着，狂猛地吞吸力量席卷整个陷坑范围。而陷坑外的林雷四人看到这一幕不由目瞪口呆。詹金他们四个中位神竟然毫无反抗之力便被吞吸入其中，这一幕实在太骇人了。

林雷盯着那洞穴漩涡，脸色都郑重起来。

奥利维亚眼睛微微眯起。低声说道：“林雷，刚才这洞穴好像还没什么动静。之前那陷坑中也是铺着厚厚一层紫晶地。怎么突然产生这么可怕诡异的吞吸力量?”

林雷同样心中感到惊秫：“这可是地狱。要令地狱空间产生波纹震荡，我全力施展‘迷影’也能做到，不过。这洞穴单单吞吸力量，就形成空间波纹状的漩涡。这吞吸力量……”

一剑劈下。那是凝聚成一剑中才能产生空间波纹。

单单吞吸。就产生空间波纹漩涡。这股吞吸力量。未免太可怕了。

“估计就是上位神。也抗不住这吞吸力量。”林雷心底默默道。

“咦，老大，刚才那陷坑中，怎么会铺有那么多紫晶?”贝贝疑惑说道，“而且就是现在。那陷坑壁上还深深镶嵌着不少紫晶呢。那么多紫晶哪来的?”贝贝他们根本没见到洞穴中喷发紫晶地场景。

“我们还是离这远点。”迪莉娅咬了咬嘴唇说道，“我总感觉，这里太诡异了些。”

“说的对。离这远点。”

林雷便带着迪莉娅他们远离这陷坑。不过在距离陷坑大概数十米的时候。林雷他们便停下了，林雷猛然回头朝陷坑看去，皱眉道：“咦?怎么那吞吸声音没有了?”

“是没声音了。”贝贝直接朝陷坑处靠近过去，旋即转头看向林雷吃惊道，“老大，快来看，这洞穴地吞吸停止了。又变得平静下来了。”

林雷、迪莉娅、奥利维亚三人眼中都有着疑惑，也靠近过去。

果然――

诺大一个陷坑很是安静。显得很普通。如果不是见到刚才地场景，林雷他们也不会怀疑这陷坑的危险。

“好像。是没危险了。”迪莉娅观察片刻说道。

“轰”很突然地。仿佛恐怖地猛兽在怒吼，可怕的呼啸声瞬间响起。同时无数的紫色亮光密密麻麻地从洞穴中喷发而出。密密麻麻一颗颗紫晶四散着朝各个方向进发怒射。

或是冲天而起，或是斜着射向天边。无数紫光消失在上方白雾中。

然而不少紫晶斜着擦着洞穴口进射而出，因为角度太小，直接进射在陷坑壁上。仿佛金属撞击，大量地紫晶和镶嵌在陷坑壁上的‘紫晶’撞击。最后又反弹，最后撞落在陷坑内。

片刻――

陷坑内便铺满了厚厚一层紫晶。

这突兀的一幕令林雷他们大吃一惊，很快地，他们心中便明白了许多。

“啊。我知道了。那么多中位神、下位神在雾海边缘采集紫晶。恐怕紫晶就是从这种洞穴口飞出去的。”贝贝连欢呼道。“飞出去地紫晶好多啊，密密麻麻地，看。那陷坑中一会儿就铺满了厚厚一层。”

林雷保持沉默。

从雾海直至进入这紫晶山脉。林雷已经完全感受到了紫晶山脉蕴含地惊人引力，就是上位神也难以抗拒这股惊人地引力，可是那些紫晶却可以抵抗这引力，而且还穿透飞出去。

特别连自己的脉动铠甲都能射穿。那还是射到半途。速度减缓地紫晶。

“这紫晶山脉中到底蕴含什么秘密?”林雷看着眼前不断喷发的洞穴口，“不管是喷发。还是吞吸。那力量都强得变态……如果某一个上位神，他爆发地力量，能有这喷射力量强，那简直是无敌了。”

一个强者。如果爆发力量强，随手将一把紫晶射出去，将对方脑袋射成筛子。

“神也没有这么强的力量。不过天地中还有。自然中还存在!”林雷心中感叹。奥利维亚、贝贝、迪莉娅三人同样惊叹。然而就在这时候。远处突然传来了怒吼声。这怒吼声对林雷他们而言非常地熟悉，因为……这正是紫晶怪兽地怒吼声!

“紫晶怪兽!”林雷四人都是脸色一变，同时转头朝声音源处看去。

只见远处两道人影艰难地逃命，而后面却是有着一头足有十余米长地强大紫晶怪兽，紫晶怪兽正咆哮着不断地用利爪、用獠牙、有额头疯狂攻击。那逃命地二人很狼狈!

“竟然是他们。”林雷不由。惊讶了。

那二人。赫然正是林雷他们刚来到紫晶山脉遇到地那两位上位神‘加兰’和‘贾罗德’。

此刻棕发女子‘加兰’和银发男子‘贾罗德’极为的狼狈，他们很倒霉。竟然碰到了一头紫晶怪兽。当然也能说他们幸运。因为他们只是遇到了一头紫晶怪兽。

“吼”紫晶怪兽猛然张开血盆大口，便朝加兰撕咬过去。

加兰怒斥一声。手中一柄黑色燃烧着火焰的长剑便狠狠朝紫晶怪兽的嘴巴戳去。紫晶怪兽虽然不怕物质攻击，可是被神器戳到嘴巴里。它也会感到疼痛的。

紫晶怪兽立即闭上嘴巴同时一低头，直接用额头地尖角朝加兰冲刺过去。

“锵!”火焰长剑刺在紫晶怪兽额头上，却只是略微插入些许。

“嗷”紫晶怪兽反而愈加愤怒。双眸宛如燃烧着火焰般。竟然加速朝那加兰冲刺过去。“嗤嗤”速度进发下。尖角刺破空气发出刺耳地呼啸声，这紫晶怪兽，竟然欲要用额头尖角将加兰地脑袋给戳碎掉。

加兰面色大变。

“蓬!”一柄战刀突兀出现，狠狠劈在紫晶怪兽额头上，出手的正是‘贾罗德’。贾罗德拉着加兰借这一刀之力，反而更快地逃窜。

“跑快点。别跟这怪物纠缠。”贾罗德连传音道。

“我知道不能纠缠。可是这怪物速度你也知道，它速度可比你我还l快，我不纠缠它，可它还是纠缠我啊。”加兰也感到愤怒、无奈，她根本找不到紫晶怪兽的弱点。

贾罗德也感到无奈。

这怪物，不惧灵魂攻击、物质攻击。速度又这么快。天地间竟然还有这么一物种，竟然是破坏平衡，不过幸好，这种紫晶怪兽地智慧极低，也不会运用任何法则玄奥。

“吼”

紫色幻影朝贾罗德、加兰二人赶来，贾罗德他们都感受到炽热的鼻息都碰触到他们颈部皮肤了。

“这紫晶怪物速度太快了。”贾罗德、加兰感到一阵无力。然劲风传来。

“闪开!”贾罗德猛地一推加兰，让两人分别朝两边躲开。

“噗哧!”锋利地利爪划过贾罗德的身体。顿时贾罗德地半截手臂直接断裂。鲜血喷溅。那紫晶怪兽立即兴奋地仰头咆哮：“吼”同时。紫晶怪兽一跃而起。欲要趁机一举杀死贾罗德。

贾罗德断掉地左臂在极速生长着。

“妈地，这怪物速度怎么这么快。”贾罗德都快哭了。

加兰见到这一幕，毫不犹豫也窜过去，贾罗德则是立即闪身朝加兰靠近过去，他们两人联手。面对这紫晶怪兽还是能够勉强保隹性命的，如果单独一人。其中一个死了。另外一个也无法保全自己。

“加兰。怎么办?这怪物连我变幻出的分身都能分辨。难道。要损失一个神分身?”贾罗德急切传音道。

“不到最后时刻。不要用损失神分身这一招。”加兰传音道。

施展‘分身术’。在紫晶怪兽面前是无效地，这紫晶怪兽竟然能分辨数百身影中，哪一个是本尊，这简直不可思议。

所以一般被紫晶怪兽纠缠住，地确很麻烦。

“有人!”加兰、贾罗德顿时瞥见不远处地林雷四人。特别看到迪莉娅，他们顿时眼睛一亮

“是那叫迪莉娅地上位神恶魔!”加兰、贾罗德大喜，毫不犹豫。直接朝林雷他们所在极速飞窜过去，在他们看来。一个上位神恶魔和他们联手，情况会好很多。

“这迪莉娅竟然还和中位神在一起。那些中位神也好运，到现在还没死掉。”加兰、贾罗德冲向林雷他们地同时。也忍不住想到这一点。

加兰、贾罗德论速度，是不及紫晶怪兽地。

这种逃命奔逃。自然遭到紫晶怪兽利爪一次次地‘抚摸’。那贾罗德、加兰全身血迹。身上满是伤口。

“麻烦。”贝贝嘀咕道。

“贝贝。走，我们将那紫晶怪兽赶走。”林雷传音道。

林雷、贝贝几乎同时窜出，迅速擦过贾罗德、加兰的身影，贾罗德、加兰二人大吃一惊：“这两个中位神找死吗?”他们在闪躲地同时。也回头看去――

只见那妖异的紫色剑影划过长空落在紫晶怪兽尖角上，硬是将那尖角切割下来并且“噗!”地一声劈入那紫晶怪兽坚硬脑壳内。疼地那紫晶怪兽痛苦嘶吼起来。

同一刻――

“噗哧!”贝贝地黑色匕首也同样硬是给紫晶怪兽颈部狠狠一下。割出一大块紫晶碎块。

剧痛令紫晶怪兽疯狂地两只凶猛地前爪反射性地抓向林雷、贝贝脑袋。似乎妄图将林雷、贝贝地脑袋给抓地爆裂开来。然而林雷、贝贝都是努力地一闪身。

两声脆响。那利爪依旧抓到了他们肩部。

林雷、贝贝二人身体一震，不由反震地后退了数米。

那紫晶怪兽吃惊地瞪大赤红双眸看着林雷、贝贝。林雷和贝贝地肩部竟然没有任何伤势。刚才紫晶怪兽的利爪。根本没有给林雷地龙鳞、贝贝地身体留下伤害。

紫晶怪兽迟疑地看了看林雷、贝贝。竟然低吼一声。转头就飞窜离开了。

加兰、贾罗德这两位上位神目瞪口呆地看着这一幕：“这怪物。逃了?”他们从来没听说过紫晶怪兽会逃跑的，和紫晶怪兽地战斗中，就是上位神也吃尽了苦头。

毕竟又有几人。身体强横堪比林雷、贝贝?

加兰和贾罗德相视一眼。眼中都蕴含着震惊，他们从来没在乎过中位神，可是就在刚才，这两个中位神却令那紫晶怪兽逃离开去。

“谢两位出手帮忙。这恩德我二人定不会忘记。”那加兰立即诚恳说道。

贝贝却瞥了她一眼。不满地嘀咕道：“出手帮忙?都跑到我们身边了。不出手，那紫晶怪兽都攻击我们了。”

加兰、贾罗德不由尴尬一笑。

他们跑到林雷四人面前。也是希望迪莉娅出手地。毕竟紫晶怪兽是见到人类就攻击。将对方拖下水，大家也好一起面对，这一点上，地确是他们不对，加兰二人自然感到尴尬。

“我们也是被迫没办法，希望几位别介意。”那贾罗德也连道。

贾罗德、加兰都明白。林雷和贝贝二人，在紫晶山脉中发挥的作用要比他们这些上位神大地多，贾罗德、加兰谈话的时候。也偷偷注意了下林雷、贝贝肩部，不由心惊：“这两人。竟然硬抗紫晶怪兽攻击而不伤?他们这是什么身体?”

第十五集 重宝 第三十八章 - 幼兽

虽然吃惊，不过贾罗德、加兰也慑于林雷、迪莉娅他们一方实力，表现的极为友好。

“嗨，加兰，你们两个应该在紫晶山脉中呆了很久吧？”贝贝笑着询问道，加兰、贾罗德二人相视一眼，眼眸中都流露出无奈之色。

那加兰叹息一声，道：“对，我们在这已经很久很久了，最起码过亿年了。”

“过亿年？”林雷几人都是一惊。

一亿！

说起来轻松，可是这是一个非常夸张的数字。林雷活到如今也才过百年而已，距离一亿还差很远。

那贾罗德也苦涩道：“当年我和加兰，也是遇到了雾潮这种情况，而后身不由己进入了紫晶山脉，那一天中，紫晶怪兽也很兴奋，杀死了很多人，不过我们二人侥幸活下。当年，我是中位神，加兰还是下位神……这么多年过去，我和加兰都达到上位神境界了，因为时间太过悠久，我二人也懒得计算了。不过应该早早就超过一亿年了。”

林雷心底震惊。

从下位神成长到上位神，所需要时间，一般人绝对会需要极久时间。

“难道你们就没想出去？”林雷看着他们，郑重道，“难道，这紫晶山脉，果真如传说中的那样，进来了就不能再出去？”

当初在雾海边缘听到别人说这个。林雷只是将信将疑。

在林雷看来，那些采集紫晶地人都没进入紫晶山脉内部，怎么可能知道进入紫晶山脉中人的情况。即使如今自己进入了紫晶山脉，林雷还是抱有一丝幻想的。

认为，自己还是有机会离开的。

“对。进来的，就不能出去了。”贾罗德很肯定道。

“真地出不去？”林雷一怔。

难道自己要永远困在这里？

旁边的迪莉娅看了林雷一眼，知道林雷一直想要回到幽蓝府，去见见巴鲁克家族先辈。迪莉娅当即问道：“贾罗德，你怎么如此确定，这紫晶山脉如此大，人肯定很多吧，那么一个人都没有离开过？”

那棕发女人加兰也安慰道：“我知道你们不甘心，不过。这是事实。”

“首先，这紫晶山脉引力就很大。”加兰说道，“一般上位神根本抗逆不了这引力。”

迪莉娅、林雷他们微微点头。

迪莉娅是上位神，可也无法抗逆这引力，林雷虽然身体强横，也做不到抗逆引力朝外面

加兰继续说道：“紫晶山脉存在这么久，当初陷入进来的人当中。有许多已经达到极高境界，实力估计堪比五星恶魔、六星恶魔乃至更高。曾经有一位强大的上位神，竟然能够逆着这引力朝外面飞去。”

林雷眉头一皱。

“他能抗逆这引力，可是当飞到那充满诡异风声的区域时候，便受到影响，脑子晕晕。虽然也能保持清醒，可是他在半空中坚持了整整数十年，也没有找到出去的方法！”加兰说道。

贝贝惊讶道：“数十年？在那个让人脑子发晕的地方？”

“对，不过那区域很诡异，可不是简单的迷阵。连灵魂都受到影响的。根本飞不出去。”加兰摇头道。

林雷不由心中一紧。

连那能抗逆引力地强者都出不去，他又能怎么办？

那贾罗德又疑惑道：“后来也奇怪，那位强者放弃回到紫晶山脉后，不久，竟然无缘无故失踪了。”

“无缘无故失踪？”林雷四人大惊。

加兰也点头道：“对，不单单他一个，后来，凡是实力达到极高地步的强者都会突然消失，也不知道是死了，还是逃出去了。还是其他怎么了。”加兰、贾罗德显然也很迷惑。

林雷眉头皱着，那种达到六星乃至可能是七星的强者，妄图自己出去却失败，根本不可能是自己出去。

“不管是死，还是出去。还是被控制。都应该是某一种什么力量在背后操控。”林雷心中暗道。

林雷环顾这紫晶山脉。

林雷总感觉这紫晶山脉本身就很奇特，灵魂精华乃是一个人灵魂最重要的。可是，紫晶山脉却盛产紫晶，简直不可思议。

其次，那终年覆盖的白雾，那诡异的风声，那惊人的引力……

还有，那时而吞吸，时而喷发地洞穴！

这一切，都让林雷感到忌惮。忽然指着远处陷坑道，“看到那不断喷发的紫晶了么，那个陷坑中的洞穴怎么回事，一会儿喷发，一会儿停下来，一会儿又吞吸的。到底怎么回事？”

“那地方你们可别去。”加兰连道，“那被我们称为紫晶魔窟，整个紫晶山脉，一共有108个紫晶魔窟。”

“108个？”贝贝一瞪眼，“这怪地方，竟然还有那么多？”

加兰连道：“对，这紫晶魔窟就是喷发出紫晶的源头，平常时候，它们也喷发，只是那时候数量很稀少，不会像今天这么夸张。还有，那魔窟停止喷发的时候，你们可千万别贪心去陷坑中抓紫晶。”

“知道。”贝贝哼声道，“我亲眼看到那四人直接被吞吸进去洞穴中了。可怜那个詹金……”贝贝眼眸中也有着一丝伤感。

“有人被吞吸进去了？”旁边的贾罗德惊咦一声。旋即道，“被吞吸进去地，肯定是刚来的，对这些都不知道。这紫晶魔窟分喷发停歇吞吸三重阶段，其中喷发时间最长。停歇时间最短，吞吸时间一般。停歇时间不但短，而且每次停歇时间不尽相同，根本找不到规律，也没人明知危险，敢跳进去的。”

林雷四人都微微点头。

这一幕他们也看到了，喷发时间地确是最长的，那停歇只是数秒钟罢了。

“要取紫晶，其实也不难。趁停歇地短时间。用元素分身或者元素大手，直接抓一把。”加兰淡笑道。

林雷一听恍然。

对，比如施展土之元素，形成一只长手去抓一把。即使突然被吞吸进去，也没多大损失。

“詹金他们真是！”林雷心中叹息，“不过他们当时也对这紫晶魔窟都不知晓，看到停止。就大喜去收紫晶了。”

“哈哈……其实收紫晶又有什么意思？”那贾罗德嗤笑摇头道，“弄再多的紫晶，在紫晶山脉中也是浪费，我们都出不去……紫晶也不可能换成墨石、湛石。”

林雷他们四人一怔。

“对，如果出不去，在这紫晶山脉，再多紫晶又有什么用？”奥利维亚也摇头。

如林雷、奥利维亚这些不甘平凡，喜欢挑战的强者，让他们永远呆在一个地方出不去，简直是折磨。

“呼呼隐隐有山风吹过。

林雷他们四人以及贾罗德、加兰。一同在一座山峰的半山腰处停歇。

谁也不知道哪里有紫晶魔兽，还不如在原地停歇呢。

正当林雷他们彼此聊天，谈论这紫晶山脉的时候，忽然---

“吼吼……

“啊！”“杀！”……

大量的兽吼声、厮杀声响起，不断地回荡在山林间。只听得这吼声，林雷他们六人脸色就变了。

“紫晶怪兽很多！”林雷朝声音源处看去，单单听声音，林雷就确定紫晶怪兽数量就极多。

“最起码有几十头紫晶怪兽。”那贾罗德连道，“我们快走。”

林雷瞬间判断方向：“我们朝这边走。”大家也不想和那些紫晶怪兽碰面，立即跟着林雷一同极速奔跑了。如果来两头、三头紫晶怪兽，林雷他们几人联手还能勉强抗住。

可是如果来上几十头……

到时候其他人肯定完蛋，就是林雷和贝贝，在众多紫晶怪兽围攻下，都很危险。

“快点。”林雷同时还催促着。后方白雾中隐约传来怒吼声。

“你还真慢。”贝贝直接将奥利维亚一只手拉着。奥利维亚也借力跟上。

“他们速度还真快！”贾罗德、加兰二人大吃一惊，林雷他们几人速度丝毫不比他们这上位神弱。特别是林雷和贝贝，强横的速度爆发的速度，似乎还要占据优势。

一路奔跑，许久后，后面怒吼声便听不到了。

“呼，总算安全了。”贝贝一翻手，将草帽又戴在头上，倚着旁边地巨石，“嗨，我们就在这歇息，那些紫晶怪兽和我们不是一个方向，追不上来了。”

林雷和迪莉娅也到一旁坐下，二人靠在一起。奥利维亚随意站在一旁。

贾罗德、加兰二人脸上也露出笑容，加兰笑道：“大家别着急，雾潮只有一天，也就今天，这些紫晶怪兽会发狂都跑出来。等过了今天，紫晶怪兽都会回去。我们便可以过上亿万年宁静生活了。”

“如果天天这样，这日子也太痛苦了。”贝贝嘀咕道。

“贝贝，你也怕啊。”林雷揶揄笑道。

“这种打不死地怪物，谁看到都头疼。”贝贝无奈道。正当众人随意闲聊的时候-

“咦，大家看，那是怎么回事？”贝贝一指远处。

林雷他们也朝远处看去，只见远处那无尽白雾竟然极速地朝一个方向涌动了。白雾消失，林雷他们地可视范围自然增加。只是一眨眼功夫，足有数里范围白雾已经消失一空。

林雷、贝贝他们等六人皆是目瞪口呆。

站在半山腰上的六人，清晰看到远处大概三四里外，竟然浩浩荡荡密密麻麻。无数地紫晶怪兽充斥视野，至少能看到地就足有过千头紫晶怪兽，其他的都在遥远处白雾中。

“这，这……”林雷他们被吓呆了。

两头紫晶怪兽就那么那么对付了，这成千上万地紫晶怪兽？

“有人！啊，没想到他们被围住了。”贾罗德、加兰脸色一变，林雷他们仔细一看，果然----

在那些紫晶怪兽的包围圈内，正有数百人。

而在那紫晶怪兽群中。有一个体积最大的，高足有七米，长度也有二十余米的紫晶巨兽。最吸引人的不是这头最庞大的紫晶怪兽，而是这头紫晶怪兽头上站着的一头紫晶幼兽。

这紫晶幼兽，体长也就一米。和紫晶怪兽比，简直是小不点。

噬神鼠战斗的时候，略微变大。也就和这紫晶幼兽差不多了。按道理，这种幼兽应该在巢穴内休养才对。

可是，见到这紫晶幼兽，林雷他们却感到不寒而栗。

因为此刻这紫晶幼兽正张开小嘴，无数的白雾全部朝这紫晶幼兽嘴里涌入，片刻，方圆十里内周围便没有了云雾。诡异地是……其他区域地白雾竟然不涌过来。

那紫晶幼兽得意地抚摸了一下小肚子，随即清脆的声音响彻天地：“哈哈，人类们，周围白雾都被我控制住了。你们想进入白雾内逃跑都不可能了。一个个准备当食物吧。”清脆地宛如孩童声音，但是说的很顺利。

林雷他们大惊。

因为他们遇到的紫晶怪兽说话都很结巴，而且智慧明显比较低。可是这个紫色幼兽却不是。

“哈哈，小的们，给我杀！”紫晶幼兽得意呼喝道。

顿时无数的紫晶怪兽都嘶吼了起来，同时朝那数百人围杀了过去，那数百人都疯狂地施展着自己地绝招，林雷一眼就看出来，这数百人一个个赫然都是高手，那些法则玄奥攻击。连林雷也感到心惊。

一时间天地间轰鸣声、怒吼声、厮杀声不断！

“怪物，死吧。”其中有一个银色短发壮汉手持一柄长枪，整个人攸地化为白光，宛如太阳一般耀眼，一道白光划过长空。直接朝那可爱的紫色幼兽刺去。

那紫色幼兽邪恶地咧嘴一笑。随意地一挥手，一道紫光射出冲入那银色短发壮汉体内。那银色短发壮汉顿时从半空坠落，当场惨死！

“呜，找死么？”紫色幼兽很不在乎地道。

林雷他们大吃一惊。

“是灵魂攻击！”贝贝震惊道，“而且还蕴含奇特的玄奥。”

“紫色怪兽，也会法则攻击？”林雷面色大变。

这个紫色幼兽，绝非一般存在。和普通紫色怪兽完全不一样。

“那些人类，他们都是上位神，和我们一样，也在这呆了很久。”加兰震惊道，“刚才被那小怪物杀死的，是一个很厉害地上位神，可是却被一招杀死，那个小怪物的实力……”加兰也是瞠目结舌。

这是什么实力？

修罗的实力？

“我们赶快走。”林雷连道。

“太变态了，走。”贝贝也应道。

当即林雷他们几人掉头就走。

远处战场上，那站在紫色巨兽头顶的紫色小幼兽，一挥手，一道紫光射出又将一位厉害的上位神直接杀死，随即他陡然转头朝林雷所在方向看来，撇撇嘴道：“哦？准备等一会儿收拾你们呢，没想到你们看了一会儿，就吓得要走了。”

随即，紫色小幼兽得意大声高呼：“小地们，给我追！”清脆地声音响彻天际。

顿时无数的紫色怪兽都立即响应地嘶吼起来，无数的紫色怪兽按照紫色小幼兽小爪子指引的方向，极速奔跑追了过去。而地面上，只剩下一地的尸体，那数百上位神已经全部死去！

第十五集 重宝 第三十九章 - 逃命

无数紫晶怪兽奔腾，连一座座被踏过的大山都震动了起来，无数道吼声此起彼伏，犹如雷声轰鸣。最响亮的还是那一道清脆的响彻天际的声音：“小的们，快，给我追，快！！！”

不用回头看，林雷他们也知道，那是紫晶幼兽的声音。

林雷奔行犹如雷电，大步流星地窜行在苍茫的紫晶山脉中，时而沿着山坡俯冲而下，时而那龙爪、双脚并用极速攀登高山，在紫晶山脉如此引力下，根本无法飞行。

“快，快！！！”奔跑的同时，林雷还焦急传音喝道。

他们六人中拖后腿的便是奥利维亚以及加兰。奥利维亚毕竟只是中位神，身体又没林雷他们这么强横。而加兰修炼火元素法则的，在速度方面并不占优势。

“哈哈，你们逃不了的！”那紫色小幼兽还得意地大声道。

林雷他们却是不顾一切，不断朝白雾浓郁处冲去。只要对方看不到他们，那他们也就安全了。

“咻！”嘴巴一张，顿时大量白雾汹涌冲入紫色小幼兽腹内。林雷他们所在区域周围根本没有一点白雾了。紫色幼兽得意道：“哈哈，我看你们怎么逃，嗨，小的们，都快点。”

原本紫晶怪兽群落和林雷他们是有数里距离的，可是追赶片刻，彼此距离只剩下不足一里了。

毕竟紫晶怪兽速度是很惊人的。

并且，彼此距离还在不断缩进，林雷他们清晰感觉到大地那剧烈的震动。

“呼！”

犹如劲风、闪电，林雷他们极速奔行。可是后面一道道紫色幻影追逐着。林雷他们也感到了压力。

“这些紫晶怪兽跑的真快。”贝贝焦急道。

“前面有人。”林雷忽然眼睛一亮。只见前面一百余米处，十数人正仓皇地逃窜，一边极速逃跑着还时而掉头看看，似乎很是惊恐。这些人论速度，比林雷他们要慢许多。

林雷瞬间明白：“这些人恐怖也听到紫晶怪兽地怒吼了，想要逃跑，只是他们速度太慢。”同时，林雷心中涌现出一个想法。

“转弯！”林雷陡然传音道。

说着林雷猛然一蹬脚下地岩石，整个人如同离弦之箭，斜射向远处。迪莉娅、贝贝他们等一群人也自然跟着林雷。略微转弯继续奔逃。林雷他们奔逃方向，和不远处的十几人并不同。

而那紫晶怪兽群，此刻却是轰然袭来。

部分紫晶怪兽朝那十几人涌去，那十几人也都是今天刚进入紫晶山脉的，他们中大多是中位神，剩余的是下位神。这点实力在紫晶怪兽面前，根本毫无反抗之力。

“吼

“吼

疯狂的紫晶怪兽嘶吼着。同时直接用那粗壮的四肢践踏过去，那十几人速度太慢，直接被大量的紫晶怪兽践踏了遍。紫晶怪兽们也是故意去践踏的，直接践踏在头颅上。

“噗！”头颅直接践踏地爆裂，神格也滚落下来。

而紫晶怪兽们却是愈加兴奋地嘶吼着，继续奔腾着。也只有雾潮这一天，他们才会有这样的机会，而一旦过了这一天，他们也没有这样的机会了。自然今天要尽情疯狂。

“哈哈，你们再跑啊。我看到底是谁跑地快！”那紫晶小幼兽站在那最庞大的紫晶巨兽头上，得意地叫着。

此刻林雷和后方紫晶怪兽群距离已经不足百米。

片刻，便只剩下五十米距离。

三十米……

二十米……

“我们怎么办？”那贾罗德神识传音焦急道，他都感到一阵阵炽热的鼻息传递到他的身上，还能闻到那难闻的厚重体味，那是紫晶怪兽的味道。贾罗德非常讨厌这种味道。

“闭嘴！”贝贝神识传音喝道，“拼命逃命，能逃一个是一个！”

林雷却是沉默着极速奔逃着，这紫晶山脉占地极广，山峰也是极多。这路途自然不是坦途。时而前面便是一道山峰，时而就是出现一条峡谷，林雷他们遇到山峰就攀爬，遇到峡谷就不管直接冲下去，跑到峡谷尽头再攀爬上去。

总之。不能迟疑！

一迟疑。恐怕就被追上了。

“哈哈，你们要死啦！”那紫色小幼兽很兴奋。

他座下的那最是巨大地紫晶怪兽利爪一挥。就朝奔逃在最后面的加兰抓去。这高度足有七米的紫晶怪兽可是无数紫晶怪兽中最强大的一个，一爪子可以轻易抓烂上位神器。

“加兰。”贾罗德猛地一拉加兰。

可是那利爪速度太快了，生死时刻，加兰身体内立即窜出了另外一个加兰。显然是这加兰的神分身，只听得“噗哧！”一声，其中一个加兰直接被抓成烂泥，神格乱飞。

贾罗德不由一阵惊怒。

“损失一个中位神分身。”加兰却顾不得伤心，现在能逃命就不错了。

而奔跑在最前面的林雷也知道此刻情况危机，他也感觉到紫晶怪兽庞大身体的阴影，距离他们已经很近了。忽然林雷瞥见前方的路况，不由一惊：“前面是峡谷！”

毫不犹豫！

如风般，林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚、加兰、贾罗德六人闪电般接连直接飞窜进入充满迷雾的峡谷。即使谁也不知道峡谷中是什么情况，大家也没有一点的犹豫。

“追，追！！！”紫色幼兽显得很兴奋，驾驭着紫晶怪兽也一跃朝下方坠去。

大量地紫晶怪兽疯狂的一个个朝峡谷中跃去。这峡谷也是极为地宽。从峡谷这一面岩壁到另外一面岩壁足有数十里，至少在白雾中根本看不到另外一面崖壁。

“呼！”“呼！”下坠地时候，劲风呼啸。

林雷他们六人不但不抵抗这惊人引力，同时还故意靠体内神力加速，只见六道闪电迅速地坠下，这峡谷也足有数十里深，可是以林雷他们惊人的速度，却是瞬间坠到底部。

这峡谷底部，也是坚硬的岩石。

不抵抗引力下坠，还主动加速。如此速度如果硬砸到坚硬的岩石上。就是上位神身体也要受损。

“嗖！”在距离地面只剩下十米的时候，林雷整个人猛然减速，整个人犹如一道柔风悄然落地。而迪莉娅更是潇洒，整个人在落地瞬间身体完全消散，化为一阵风，随即再凝聚成实体。

奥利维亚、贾罗德、加兰都有各自手段，卸力减速。只是很普通的。

贝贝却是不顾一切，重重砸在地面岩石上。

“蓬！”地面猛地一震，贝贝整个人陷进去足有二三十厘米，以紫晶山脉岩石的坚硬，能陷进去如此深，这冲击力可想而知。

贝贝却是丝毫无损。

也没人夸赞贝贝，因为没时间！

“逃！”林雷他们六人继续疯狂朝前方奔逃。

紫晶怪兽体内并没有神力，也不懂得法则玄奥。他们下坠只是很自然地下坠，并没有主动加速，当落地的时候。自然也是轰然砸下。

“轰！”“轰！”“轰！”

仿佛一道道陨石轰然砸下，每一个紫晶怪兽在砸到底部瞬间，立即又继续朝前面追。似乎那撞击地面冲击力对他们一点影响都没有。紫色小幼兽不断地怒喝着：“快，和他们距离又大了！”

下坠速度，林雷他们六人还是要快些的，彼此距离又拉大到足有五十米了。

林雷六人听到后方轰隆隆地撞击声音，完全可以想象无数紫晶怪兽冲下来地可怕场景，心中忍不住一颤，一个个忍不住拼命奔逃，如果真的被追上。无数紫晶怪兽地践踏，就足以让他们完蛋了。

“前面是湖水！”林雷一眼看到朦胧白雾中地湖水。

林雷他们六人一点犹豫没有，直接跃入了湖水中。在追逐地时候，就是前面是刀山火海也要直接闯进去，毕竟迟疑绕路。都可能减缓速度被后面紫晶怪兽追上。

霎那----

大量紫晶怪兽出现在湖水旁。站在紫晶巨兽头上的紫色小幼兽不满地皱起眉头：“进入跃入水中？难道他们知道我讨厌水？哼，这几个人。一个都别想逃掉。”

随即，紫色小幼兽大声道：“小地们，都一个个给我下去，抓住那几个人！”

“吼“吼“吼……

顿时无数的紫晶怪兽响应着怒吼起来，前赴后继地不断窜入湖水中，只听得“扑通！”“扑通！”地声音不断，同时还有许多紫晶怪兽在那幼兽命令下立即沿着湖水岸边包围了起来。

“将整个湖都包围住。”幼兽咬牙切齿，“哼，我看他们怎么逃？被我看上的玩物，还没有一个能逃掉的！”说着，那小鼻子还一皱。

林雷他们六人正沿着在湖底中偶然发现的一条狭窄小道，不断前进。这狭窄小道是斜向上的，前半部分还在水中，后半部分却已经出水，林雷他们六人片刻便走到尽头。

小道尽头，是一个开凿在山腹内的洞穴。

“没想到，竟然有人开辟出如此巧妙、大的洞穴。”贾罗德大喜。

林雷心中这才一阵放松，仔细看着这洞穴，洞穴明显是被人挖掘出来的，林雷心中也不由震惊：“紫晶山脉的岩石，那可是坚硬的夸张。要开辟出这么大地洞府，要多强的实力，要消耗多少时间？”

当初贝贝用神格匕首，也勉强才将岩石劈开。

“林雷，我们在这，那些紫晶怪兽不会发现吧？”迪莉娅还是有些担忧。

“没事。”林雷安慰道。

那加兰脸上也是有着逃脱危险的笑容，开口道：“迪莉娅，你放心吧，那些紫晶怪兽虽然厉害，可是却不懂法则玄奥，而且似乎也不懂神识搜索。这小道隐藏在湖底那杂草中，如此隐秘，他们不会那么容易发现的。”

林雷也微微点头。

当初他们冲入湖底后，自然神识散发查探着周围情况。当到隐藏小道的时候，林雷他们神识便发现了这隐藏的小道存在。

“对啊，怕什么，就是发现了这隐藏的小道，这个山道这么狭窄，紫晶怪兽那么大，挤得过来么？”贝贝不在乎说道，紫晶怪兽体积可是很大的，怎么挤得进来。

“贝贝说的对，没事了，大家先安心休息吧。”林雷说道。

“不，没用的。”那贾罗德却是摇头无奈道，“再小地洞穴，紫晶怪兽都能进来。紫晶怪兽是能够变幻身体的。”

“变幻身体？”林雷不由大吃一惊。

如果真的能变幻身体，那可糟糕了。

那加兰也郑重点头：“对，不过紫晶怪兽并不是随意变大变小，而是……比如高度降低，变得只有一米高。可是他们的长度就会变长数倍。准确说，他们体积不会变。”

林雷有些明白了。

这些紫晶怪兽，就好像水一样可以变幻各种形状，只是体积还是一定的。

林雷盯着那通道，缓缓道：“我们只能希望别被发现了。一旦发现，我们连逃地地方都没有。”

“别担心。”加兰笑得灿烂，“没那么容易发现地，而且一旦过了雾潮，这些紫晶怪兽都会消失的，到时候，我们就不会有危险了，又会有一段漫长悠久地安全日子了。”

林雷嘘出一口气，心中默默道：“希望，能安然度过今天吧，过了今天，就安全了。”

第十五集 重宝 第四十章 - 在紫晶山脉的日子

峡谷内，那湖岸旁围着大量的紫晶怪兽，紫色小幼兽站在巨兽头顶，正盯着湖水。

一头头紫晶怪兽从湖水内上了岸，一个个都低着脑袋。

“都是笨蛋，连几个人逃进去都找不到。”那幼兽大怒。

那些紫色怪兽一个都不敢吭声。

幼兽踌躇了一下：“在这湖岸边都浪费半天了，雾潮这一天都快结束了。不能将时间都浪费在这。”这紫色幼兽当即大声道：“小的们，走，离开这地方，继续杀人类去。”

“吼顿时无数紫晶怪兽都兴奋地吼叫起来。

他们也想杀戮，毕竟亿万年才有一次雾潮，也就这一天他们才能出来，这一天的时间可是很珍贵的，如果全浪费在这里，他们也会感到不值。

无数紫晶怪兽吼叫着，跟着紫色幼兽离开。

“哼哼，那几个人我记住了，希望下次雾潮你们还在，到时候我一定要好好招待你们。”紫色幼兽那清澈双眸中掠过一丝狡黠。

杀戮在进行，大量紫晶怪兽遍布各处，许多人类都遭到了杀戮。此次因为雾潮进来的神级强者，原本过亿的，现在被杀戮的，十不存一，活着的人，即使加上原先就在紫晶山脉的人，也不足一千万了。待得血阳落，紫月出，雾潮之日结束。

当然，紫晶山脉因为终年被白雾笼罩。也看不到血阳、紫

不过整个紫晶山脉却非常准时的。108紫晶魔窟喷射紫晶的数量锐减，恢复到平常状态。紫晶山脉外十八家族的人马都停歇了，同时也为得到那么多紫晶感到兴奋。

而紫晶山脉内，那些紫晶怪兽都立即踏上了归途，很快便消失在了紫晶山脉内。那么多紫晶怪兽，可是神级强者们却再难发现一个。

林雷他们因为在那洞穴内，也不确定准确时间，干脆一口气等了十多个小时，待得第二天，他们才从湖底中出来。

峡谷内湖岸旁。林雷他们六人正坐在一旁地面上歇息。

那贾罗德满脸喜色，激动道：“雾潮之日总算结束了，过了这一天，我们又有过亿年悠久宁静地日子了。没想到我贾罗德，也能连续度过两次雾潮之日。”

“能活下来，就是损失掉那一个神分身也值得了。”加兰心中也是开心。

林雷看着贾罗德、加兰，他看得出来。加兰二人是发自心底地开心，不由心中疑惑，询问道：“贾罗德，这紫晶山脉中，我们也只能看到一两百米距离，终年白雾覆盖，而且还出不去。你们一点都不在乎？”

林雷此话一出，也引起贝贝、奥利维亚心中的共振。

紫晶山脉中，除了雾潮之日，其他时候没有危险。可是终年承受那惊人引力。连飞行都做不到。同时，只能看到一两百米范围，常年如此，的确会很枯燥、痛苦！

贾罗德、加兰相视一眼，都笑了。

贾罗德看向林雷：“林雷，不是我们不想出去，而这是这鬼地方，根本不可能出去。既然出不去，我们能干什么？就安静享受生活吧。至少，我还有加兰。”

加兰脸也微微泛红。看向贾罗德的目光中蕴含着深层的爱恋，彼此相依几近永恒岁月，他们已经离不开对方。

“我就不相信出不去。”贝贝哼声道，“我们直接朝前面走，不飞行。等走到紫晶山脉尽头。继续走！我就不相信走不去。要不，走到尽头。我再钻地，从地底走！”

出了紫晶山脉范围的土地，可不会多坚硬。

“走不出去的！”那加兰劝说道，“这紫晶山脉的引力，并不是直上直下的，而是诺大一个紫晶山脉吸引着四面八方，不管你是在地底，还是在地面，还是上空，都会受到紫晶山脉吸引！”

“什么？”林雷大惊。自己也看过那本关于法则玄奥简述的书籍，关于重力空间地介绍，那等于在某一个区域形成重力空间，林雷可从来没听说过，竟然让某一个整体吸引四面八方各处。

这紫晶山脉，就好像一块巨大的磁石。

不管是在紫晶山脉下方、侧方，还是在上方，尽皆要承受那引力。

“而且，除了引力，还有那诡异的风声区域。在哪一个区域，根本走不出去。”贾罗德说道，旋即他一笑，“迪莉娅，林雷，这一次谢谢你们了。我和加兰就先离开了。”

贾罗德夫妇二人离开后，林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚都没放弃。虽然听贾罗德如此说，可是不亲自去看看，他们也不会放弃。当即四人沿着直线直接出发了。

林雷他们所在峡谷，距离紫晶山脉最边缘，也足有数万里。

紫晶山脉内引力太大，林雷他们速度也不算太快，花费了大半个月时间，林雷他们才赶到紫晶山脉边上。可是当林雷迈步继续走的时候，便感到一股可怕的引力迅速地作用在全身，瞬间将林雷拉回紫晶山脉。

很诡异！

踏在紫晶山脉的最边缘的岩石上，林雷他们还没事。可是只要朝前方跨出一步，就陡然受到那股引力拉回紫晶山脉。

这种诡异地引力，林雷从来没听说过。

重力空间，那引力都是朝下方吸引。可是这引力，竟然是以紫晶山脉为中心，吸引各个方向的。

连紫晶山脉都跨不出一步，林雷他们如何离开？

在这边缘处。林雷他们绞尽脑汁耗费了整整一个月时间。可是他们却一无所得。最终还是无奈选择放弃，四人都选择了离这边缘只有数百里的一处山坳内开始生活。火三大神分身都在修炼，而林雷地本尊则是陪着迪莉娅。

林雷随意坐在地面上，背靠着后面地石壁。迪莉娅也靠着林雷身旁，迪莉娅抬头看向林雷，迪莉娅心中明白，林雷是向往充满激情的生活，如果在这紫晶山脉呆上亿万年，这简直无法想象。

迪莉娅还记得。他们在紫晶山脉边缘不断尝试的一个月。

其实单单尝试，半天即可。

可是，就是因为林雷、奥利维亚不愿放弃，他们拼命地想办法去一次次尝试，他们都想要离开这回到地狱。可是坚持了一个月，林雷终于还是放弃了，迪莉娅明白。林雷心中不甘心。

“林雷，你是不是很想出去？”迪莉娅轻声说道，“或者，用一滴那青色水滴？”

林雷转头看了身旁迪莉娅，微微摇头。

主神之力的事情，当初和火山巨人普斯罗分开后，在静修的二十年内，林雷就告诉了迪莉娅和贝贝。他们也都知道……林雷这最后地依仗主神之力。

使用主神之力，自己绝对有把握抗衡这引力。

可是能用吗？

林雷摇头道：“即使使用主神之力，能抗衡那引力。也不知道能否飞出那混乱区域。迪莉娅，你应该知道了，曾经有上位神强者能抗衡引力，可是在那诡异风声区域，也飞不出去。”

“如果用了主神之力，又出不去？那就太惨了。”

“更何况，主神之力，是非常重要的宝物，不能浪费在这，除非非常重要的事情。否则要等到生死时刻，才能使用。”林雷明白，这主神之力关键时刻，不但能救自己，也能救迪莉娅他们。

这是翻盘的宝物。岂能轻易使用？

“可是在这。亿万年，你坚持得了吗？”迪莉娅轻声道。

林雷伸手将迪莉娅拥在怀中。低声道：“迪莉娅，不就亿万年么，那贾罗德他们能坚持，为什么我不能坚持呢？和你在一起，即使度过永恒的岁月，我也愿意。”迪莉娅心中涌出一丝感动，而林雷也拥地更加紧。

“林雷，你说莎莎，泰勒他们现在怎么样了？在玉兰大陆中过地还好么？”躺在林雷怀里，迪莉娅轻声说道。

想到自己的儿女，林雷脸上也不由有了一丝笑容：“他们过的应该不错，也不知道，他们有没有想到我。”

迪莉娅也笑了，仰头看着林雷，揶揄道：“当然想你这个父亲了。不过，恐怕泰勒、莎莎他们也想不到……他们心目中最伟大，最厉害的父亲，会困在地狱中的一个山脉内，而且很可能是亿万年。”

林雷也不由笑了。

随即感叹一声，目光看着远处白雾，似乎穿透空间看到玉兰大陆一般：“我们身在地狱，玉兰大陆和我们太过遥远了。”

在紫晶山脉地日子，林雷心很宁静，因为本尊不需要修炼其他法则，迪莉娅也达到了上位神境界，也没有修炼。林雷也每天陪着迪莉娅，二人过着恬静悠闲的生活。

当然，林雷地风、大地、火三大神分身则是在修炼中。

贝贝、奥利维亚同样修炼，而且时而还切磋。

林雷的风元素法则，因为声波声乐两大玄奥是一起感悟、融合的，所以这前进速度也很缓慢。至于火元素法则，这是林雷最弱地一项，自然修炼速度更慢。

也只有大地法则，在地行术上，因为林雷也没想融合其他玄奥，所以修炼起来，速度比较快。

宁静地日子，很快便五十多年过去了，在这过程中，因为身处紫晶山脉。常年感受到引力。林雷对大地法则中的重力空间也算略微入门了。只是重力空间玄奥太过艰难，林雷主要心思还是放在地行术上。

林雷在进入紫晶山脉前，便修炼地行术近二十年了。

如今再修炼五十余年，林雷终于将地行术修炼到大成地步。身、贝贝、奥利维亚正在一起。

“老大，你还真是厉害，地行术也大成了！”贝贝欢呼道。

“这地行术，本就是和土之元素有些关联，而且属于大地法则六大玄奥中，比较简单地一种。可即使如此。我一共还是花费了超过七十年时间，才突破。”林雷感慨道。

七十年地时间，林雷最大的进步其实是灵魂！

紫晶山脉中，最不缺少地就是紫晶！

就是在紫晶山脉地面上，只要认真捡紫晶，花费一天功夫也能捡过万颗。如果去紫晶魔窟，虽然说现在喷发不如雾潮之日。停歇时，陷坑中铺着的紫晶也不算太多，可即使如此。靠元素巨手去抓，恐怕半天就能抓个百万颗。

贝贝、奥利维亚无聊的时候，就曾经去过一趟，在那陷坑旁，花费一个月，足足捞了上亿颗紫晶，最后才感到无聊回来。在紫晶山脉中，这紫晶太不值钱了。

别人炼化紫晶麻烦。可林雷却不同。

长期炼化紫晶，强大灵魂，如今林雷可比五十多年前强了太多。毕竟这五十几年，他的灵魂一直在成长。

“拥有这地行术，在紫晶山脉便最安全。”奥利维亚感叹道，“这岩石依旧算是大地一部分，施展地行术，便能融合于其中穿行，雾潮之日，如果有这地行术。保命最有把握。”

林雷也微微点头。

修炼大地法则的神级强者只有一成罢了，而且这部分中，领悟地行术的也比较少。那贾罗德、加兰也倒霉，都没有修炼过大地法则。他们知道修炼地行术在紫晶山脉能保命。

可是这修炼，不是想修炼就能修炼成的。即使你有足够时间。

“老大。你试试看。这地行术怎么样？”贝贝眼睛发亮。

林雷一笑：“我本来就想尝试一下的随即，林雷让自己平静下来当即便施展地行术。林雷感觉自己完全融合到无边地大地元素中，而岩石中自然也充满了大地元素，轻易穿入岩石，林雷便在岩石内部极速前进了。

“老大消失了，这地行术还真有意思。”贝贝笑道。

奥利维亚心中满是赞叹：“这林雷的确是厉害，拥有三个神分身，而且现在又领悟这地行术。”不过奥利维亚心中也有些安慰，因为他这么些年，终于也将黑暗法则修炼到中位神境界。

第一次施展地行术，地确奇妙非常。

林雷尽情地让自己在岩石中穿梭：“施展地行术，还真有意思。不过……这紫晶山脉处处充满引力，我即使施展地行术，速度也不够快啊。”即使身体融入元素中，依旧感觉到那引力的作用。

林雷不断前进，也不知道前进了几千里。

忽然----

“咦？”林雷忽然发现，在紫晶山脉岩石深处，竟然有一个空旷的洞穴。这一个洞穴没有任何出口，可是却出现在山腹内部。的确是怪异。

林雷心意一动，身体便凝聚而成，出现在这洞穴中。

“这洞穴蛮大的。”林雷仔细观看了一番，洞穴高足有十米，长宽也足有数十米，可是却没有任何通道。这洞穴根本是密封地，林雷也感觉到，这洞穴应该是天然形成地。

没有一丝穿凿痕迹！

“这自然形成，还真是奇妙。”林雷心中赞叹。

“咦，四神兽家族的小子，你怎么跑到我这来了？”忽然一道清脆地声音响起，林雷吓得心中一个激灵，一转头----

赫然，那只可爱的紫色幼兽正在地面上，他仰着小脑袋看着林雷，眼眸中满是狡黠：“没想到啊，我原本等到下次雾潮之日找你们麻烦的，可是，你竟然跑到我这来了。”

“逃！”林雷毫不犹豫，直接施展地行术。

“蓬！”

林雷整个人狠狠撞在地面上，竟然离不开了。

“来到我的地盘，还想走？”这紫色幼兽哼声道，眼眸中满是得意，“啧啧，亿万年无聊的日子啊，来了一个这么好的玩物，该怎么玩他呢？”

林雷心中发苦，自己只是施展地行术来到这个根本没有通道的洞穴罢了，怎么会撞到这个紫色小幼兽手上？

第十五集 重宝 第四十一章 - 被困五百年

紫晶山脉山腹洞穴内，只有林雷和紫色幼兽。

“刚才我进来的时候，这洞穴中明明空无一物，我敢肯定，绝对没有这紫色幼兽。怎么现在他突然冒出来，我一点感觉都没有？”林雷心中满是难以置信，可是再不敢相信，这也是事实！

他现在面对的，就是那个无数紫晶怪兽的首领----紫色小幼兽。

“该怎么办？”林雷在思考着，如何逃走。

这诺大一个洞穴的墙壁、地面都隐隐有着紫光流转，自己即使施展地行术，也根本无法突破这阻碍，融入岩石中。

无法逃离！

“嗨，小子，想什么呢？难道你还想逃？”那紫色幼兽清澈的双眸盯着林雷，嘴角却是微微上翘，“放弃吧，曾经有一个非常厉害的上位神，大概达到你们认为的七星恶魔境界吧，不过，在我面前，他也得老老实实的！”紫色幼兽扬起小脑袋说道。

林雷心中暗惊，七星恶魔也不是这紫色幼兽对手？

“我叫林雷，不知道你是？”林雷态度恭敬些。

那紫色幼兽故意咳嗽一声，道：“你可听清楚了，我叫雷斯晶，我曾经也去外面混过，也去炼狱中厮杀过，我可是炼狱中的一位伟大统领！”

“炼狱统领？”林雷感到一阵迷糊。

炼狱是什么地方？

当初阅读那本介绍地狱地理的书籍，可是林雷却从来没听说有什么地方叫炼狱的。

“你不知道炼狱？”那紫色幼兽一瞪眼，旋即恍然点头，“哦。也对，你也才一个中位神，连许多上位神都不知道那里。你不知道也正常……哼，跟你说真是废话。你也不知道炼狱统领代表什么，哼！”

这紫色幼兽很是不满。

林雷只能无奈一笑，自己都不知道。这叫雷斯晶的幼兽说这些干什么呢？

“该怎么惩罚你呢？”紫色幼兽直立起来，肉肉小爪子摸着下巴，来回在洞穴内走着。一副思考模样，“玩砸石头游戏？和上一次一样，最后将他砸死？”

林雷听得心一颤。

砸石头游戏？最后砸死？林雷完全想象这紫色幼兽会做什么。

“不，不好。”紫色幼兽一边来回走着，一边嘴里嘀咕着，听着紫色幼兽地嘀咕，林雷心中一阵发凉。

“这个叫雷斯晶的紫色幼兽。根本就是一个拥有极为强横力量却又顽童心十足的可怕人物。”林雷心中发怵。低头看了看地面，地面上正隐隐流传着紫光。

这只是这雷斯晶，不同声色间在墙壁、地面上覆盖的一层玩意。可是林雷却根本撼动不了这一丝紫光。单从这一点，林雷就确定这紫色幼兽实力之强。更何况……他也看到过紫色幼兽出手，那次紫色幼兽轻易杀死一个厉害的上位神。

“如今我只是大地神分身过来，实力太弱了。”林雷心中暗叹。

主神之力以及自己的武器，可都是在本尊身上。大地神分身上一件都没有，如今自己是一点法抗能力没有。

“这紫色幼兽……”林雷仔细看着这紫色幼兽，这幼兽模样和紫晶怪兽很像。全身紫色，头上、背上也遍布大量地尖刺，加起来一共有108根尖刺。紫色怪兽身上也是如此的。

紫色幼兽陡然大喜，兴奋地跳起来：“哈哈，我想到了！”

突然----

紫色幼兽表情一僵。嘴里嘀咕几声：“玩都不让人玩痛快。”随即紫色幼兽抬头看向林雷。面容也冷下来：“小子，我现在很不爽。所以只有拿你撒气了，哼，如果你自己太没用，我就杀了你。”

“雷斯晶先生，你连七级恶魔都不在乎，何苦对付我一个中位神呢？”林雷也感到不妙，这紫色幼兽恐怕不会有什么好想法。

紫色幼兽哼了声：“你给我闭嘴！他妈妈的，如果不是被命令在这紫晶山脉亿万年不准出去，谁在乎你一个中位神？你虽然实力差点，可是也是一个生命，也能陪我玩玩。”说着紫晶幼兽一翻小爪子，顿时一颗散发着紫色毫光地黑色石头悬浮在紫色幼兽面前。

林雷不由仔细看向那黑色石头。

黑色石头很小，只有一截手指大小，可是却散发着紫色毫光。一股股特殊的气息从其中散发开来。

“去！”紫色幼兽一挥小爪子。

顿时，那黑色石头漂浮到林雷上空，旋即一道道紫色神力从黑色石头中飞出，仿佛一条条链条落下，足足108道紫色神力。

这108道紫色神力，都是从黑色石头散发出，竟然按照圆弧形，最后在林雷的脚下又聚集起来。108条弯曲的紫色神力，便是如此的形成一个球形。而林雷本人便是在圆球中央。

“哈哈，开始吧！”紫色幼兽咧嘴一笑。

顿时，108道紫色神力极速闪动起来，瞬间再也没办法看清是108道紫色神力，林雷只能看到周围是球形的紫色光幕。自己便在紫色光幕内部。

“嗤嗤

紫色光球内部，仿佛电火花一样闪烁着紫光。

一股股奇特的力量诞生了。

“啊林雷疼痛地瞬间蜷缩起来，直接悬浮在紫色圆球内部中央位置，只听得诡异地“嗤嗤声林雷地皮肤、骨骼便被压迫地直接陷入体内。

林雷清晰感觉到，周围紫色光幕产生了诡异地一股股排斥力，光幕的每一处都产生排斥力，全部作用在自己全身。

四面八方。都排斥林雷。

林雷整个人就仿佛被不停朝内压缩，似乎妄图将林雷整个人压缩成一个球一样，这种恐怖的压缩，带来极端地痛苦。

“这个雷斯晶，简直脑子有问题。”林雷心中怒骂。

努力抬头，在上方大概两米处。便悬浮着那一颗黑色石头。这紫色光幕的源头便是这黑色石头。

“小子，本来按照我的脾气，你是必死无疑的。不过。我今天突然大发善心。”紫色幼兽看着眼前紫色光球，和光球内被不停压缩的林雷，“我附加在那黑色石头上的神力，大概能维持这个重力空间一万年，如果你一万年，你能够从这其中出来，我就饶你一死。不过。如果等到这神力耗尽。你还没出来，那我就会……”紫色幼兽伸出肉肉地小爪子，“杀死你！”

在紫色光球内。

连骨头都被压迫地断裂，剧烈地疼痛让林雷全身都抽搐起来，可是林雷还是听清楚那紫色幼兽说的话，林雷连努力嘶吼道：“重力空间？这是重力空间？不可能！！！”那可怕排斥力下，林雷连张嘴都很难。

只是林雷很不解，因为，他从来没有听说过重力空间能产生排斥力的。

重力空间。应该是可怕地引力才对！

“对，这就是重力空间。大地法则六大玄奥之一，没什么不可能的！”紫色幼兽哼声道，“当然，这是融合了大地脉动和重力空间两大玄奥后施展出来地重力空间。而且也蕴含了一些特殊应用在其中……我提醒你一下。想要出来，拿到那黑色石头就成。”

说完。紫色幼兽就趴在地上，忽然他又抬起小脑袋，盯着林雷：“对了，就算疼，也别出声，如果出声吵醒我，我就杀了你。”

林雷只能强忍全身地痛苦，不敢出声。

那紫色幼兽说完，却是趴在地上开始睡觉了，片刻后就发出了轻微地鼾声。

“呼！”“呼！”……

那轻微鼾声在洞穴内回响。

林雷很痛苦，这些斥力丝毫不比紫晶山脉惊人吸力小，作用在自己全身，疼痛的要命。而且这身体也不是本尊可以龙化。

如此疼痛，还不能出声，这紫色幼兽还在旁边睡觉！

“简直是玩人！”林雷心底怒骂道，但是片刻林雷便努力让自己平静下来，“现在要做地就是先走出这紫色光球，要出去，必须收了那黑色石头。”林雷仰头看了看那悬浮着的散发着紫色毫光地黑色石头。

“可是这斥力太大，我被挤迫在紫色光球中央，根本动弹不得。”林雷苦笑。

旋即林雷一咬牙，努力朝上面伸出右手。

“咔嚓！”上方强大地斥力，直接将林雷右臂压迫地砸在林雷肩上，林雷的右臂和肩膀都骨裂开来。

“看土之元素是否能行。”林雷再一次试验。

一次次试验，林雷想尽办法可是根本无法抵抗那斥力，斥力实在太强了。

“看来，只有最后一个办法了。”林雷努力让自己平静。

魔法中，如果懂得重力术，一旦陷入别人施展的重力区域，别人在这方面造诣不如自己，自己完全可以抵消这重力。

“这斥力这么强，是靠融合大地脉动重力空间两大玄奥才形成的。那我如果融合了这两大玄奥，应该也能抵消这斥力，取得那黑色石头了。”林雷想完，当即摒弃身体的剧痛，努力让自己沉浸在大地法则当中。

重力空间玄奥，林雷才入门。

而大地脉动已经大成。

林雷当即全身心投入其中，开始努力领悟、融合这两大玄奥，只是重力空间和大地脉动都是极为艰难的玄奥，耗费时间肯定要很长。

“老大，你大地神分身被那紫色右手抓住了？”贝贝急切道，“那我们现在该怎么办？”

迪莉娅也很是焦急、担忧。

“没其他办法。”林雷摇头道，看向迪莉娅，“迪莉娅，暂时我不能陪你了，我这本尊也必须全身心投入去领悟大地法则。和那神分身一同努力了。

迪莉娅连点头。

林雷的神分身都遇到生死危机了，迪莉娅哪还会自私地让林雷陪她？

“一万年？”林雷心中暗道，“难道这紫晶怪兽，认为我一万年，都无法融合两种玄奥？”

林雷本尊当即也开始修炼，同时林雷的本尊还在不断地吸收紫晶中的灵魂精华，灵魂不断地强大。

因为灵魂太强，论领悟推演速度，林雷本尊还要略微超过大地神分身。一本尊，一分身，完全沉浸在感悟大地法则，推演玄奥当中……

“融合，这大地脉动和重力空间，到底该怎么融合？”林雷对重力空间地领悟不断提升，可是融合，林雷却入门都没有。远处盘膝坐在地面上的林雷，都有些担忧。

“老大都修炼快五百年了，怎么一点反应都没有？”贝贝说道。

“别急，林雷他一定会成功的。”这五百年来，迪莉娅从一开始担忧、焦急，到如今，迪莉娅虽然担忧，可是也看开了。

因为林雷也说过。

如果真的不幸，最多损失一个大地神分身罢了。

第十五集 重宝 第四十二章 - 108 （第十五集终章）

林雷的大地神分身、本尊一同沉浸在大地法则中修炼，虽然在重力空间玄奥方面不断提升。

可是，大地脉动和重力空间的融合，却连入门都没有！

两种玄奥要融合，入门是最重要的，一旦入门，那以后提升也就水到渠成。可是如果连入门都没有，那消耗再长的时间也无用。

苦心积虑，林雷想方设法欲要让两种玄奥融合。

可是大地脉动重力空间都属于高等玄奥，大地脉动和土之元素融合不难，可是和重力空间融合，却极难。

“这样不行！”当苦修三十年，却连两大玄奥融合都没入门，林雷急了，“如果卡在这个地方，恐怕再修炼万年，也依旧卡在这地方，无一丝进步，不能这么下去！”

“那紫色幼兽提出的条件，果然不是那么容易的。”林雷此刻才意识到艰难处，林雷一咬牙，当即做出决定：“那就绕一个弯来试试！”

大地神分身，继续苦修尝试让大地脉动重力空间融合。

而林雷的本尊，却是让重力空间和土之元素去融合！

土之元素，早就和大地脉动融合。如果重力空间也能和土之元素融合，那就有可能，通过土之元素，让重力空间和大地脉动找到契合点。

这契合点，等于就是入门点。

一点破开，便可入门，到时候便是通畅大道！

林雷苦修的第三十八年。

“让重力空间和土之元素融合。倒是简单的多。”林雷花费八年时间，便让这两种玄奥开始逐渐融合。

因为土之元素和大地脉动已经完美融合。通过土之元素，林雷对融合大地脉动重力空间已经有些信心了。

林雷苦修的第四十六年！

“这绕一个弯，总算成功了。”林雷终于让重力空间大地脉动开始融合了，有了开始，以后就好了。

即使开始融合。并且让本尊、神分身一同修炼，林雷依旧花费极为漫长地时间，最终突破瓶颈。融合了重力空间大地脉动这两大玄奥，而这一年，已经是林雷修炼的第两百零六年！

这还是林雷本尊灵魂吸收大量紫晶精华，极为强大的原因。

林雷被困的第两百零六年，紫晶山脉内部那洞穴中。

“呼呼

轻微的鼾声回响在洞穴中，那紫色幼兽还是趴在地上睡着，在睡熟中还时而皱皱鼻子。很是可爱。

而在那紫色光球中央。林雷正被压迫地满身血迹，可是林雷此刻却是一脸喜色：“终于融合两大玄奥了。”花费了足足两百零六年，凭借本尊、神分身的一同努力，终于融合了这两种玄奥。

如今地林雷，其实完全可以让大地脉动重力空间重力术三种玄奥来融合，因为这三种玄奥，彼此之间都有了融合契合点。完全可以融合这三种。

“不过，还是等出去再说。”林雷也不浪费时间。

仰头看了看上方，那发着紫色毫光的黑色石头还悬浮着上方。

“斥力？”林雷眉头皱着。

虽然已经将大地脉动和重力空间融合。可是林雷依旧有些不明白，为什么会产生斥力！

“到底怎么回事？怎么抵消这斥力？”林雷满心地焦急，要能抵消这斥力，最起码要做到，自己也能施展出这样充满斥力的重力空间。只有自己能做到。完全通晓。才能有办法来抵消！

可是怎么做？

林雷不知道！

“那叫雷斯晶地紫色幼兽，说只是让两种玄奥融合……”林雷忽然一怔。

他回忆起当初紫色幼兽说的一句话----“这是融合了大地脉动和重力空间两大玄奥后施展出来的重力空间。而且也蕴含了一些特殊应用在其中……”

“蕴含一些特殊应用？”林雷喃喃道。

一招攻击力，法则玄奥是一方面，如何应用，也很重要。

比如地狱中两个七星恶魔，或许同样都是融合四种玄奥，可是就因为在应用上不同，彼此攻击力就不同！巧妙奇特的应用，可能让法则玄奥威力增加十数倍！

“竟然让引力，变成斥力？如何应用？”林雷仔细观察着周围的紫色光幕。

可是，再看，也只是紫色光幕，林雷根本发现不了什么。

“到底是什么？”林雷不断思考，“如何才让引力，变成斥力？”引力和斥力，这是完全相反的两种力量，林雷怎么想都不明白，怎么会变成那样。

林雷怎知道？

这紫色幼兽敢说一万年，就是有把握，一个普通中位神，一万年内几乎不可能走出这紫色光球内。

一万年，融合两种玄奥，不难！

一些天才，百年即可。

可是，这紫色光球蕴含最奇特的，不是玄奥！而是一种特殊应用，这也是雷斯晶他很是自豪地一项。

“到底怎么应用？”

林雷不顾剧痛，闭上眼睛在脑海中不断模拟。

大地神分身、本尊都全身心投入，不断地思考，一次次推演……时间在推演中不断流逝。

林雷被困地第四百八十二年！

两百多年的苦思，林雷在大地脉动重力空间两种玄奥融合方面的运用。已经想到不少厉害地运用方式。可是，林雷还是没想到，如何让引力变成斥力。

“怎么办？”

林雷心中焦急万分，苦思两百多年，依旧找不到如何形成斥力的方法。

“我已经思考遍了法子，没办法了。都想遍了。怎么办。怎么办？”林雷看着周围紫色光幕，不由气急，“难道真的向和迪莉娅说的。大不了，放弃这大地神分身？”

大地神分身，林雷不想放弃！

不是因为大地神分身代表一条命，也不是因为大地神分身灵魂攻击最强。

而是因为……

“大地！”林雷脑海中浮现了当年那身穿白色长袍、须发皆白的老者，“德林爷爷……”

修炼地属性魔法，是德林爷爷引导着林雷踏上这条路，林雷也知道德林爷爷一直想要突破圣域成神。只是德林爷爷没机会了。林雷自己苦修着，终于在大地法则方面成神了，如今更是踏入至高位面地狱

林雷有时也在想：“德林爷爷，如果知道我地属性成神，而且踏入至高位面，一定会很开心吧。”

大地神分身，不仅仅仅是一条命。

也是林雷对德林爷爷的一种寄托！

不想放弃！

“不，不能放弃！大地法则，我要继续修炼。绝对不能让大地神分身死掉。”林雷心中不断对自己说，旋即林雷也看向那紫色幼兽，“现在还不足五百年，这紫色幼兽可是给我一万年地，我还有九千多年。我一定会成功的。一定会成----”

说着，忽然林雷噶然而止。他盯着那熟睡的紫色幼兽。

准确说，是盯着紫色幼兽背上那108根尖刺！

林雷怔怔看着，就仿佛呆了一样，嘴里喃喃道：“108？平面？”

林雷脑海中却是宛如一道闪电划过，当即，林雷立即闭上眼睛，同时----

林雷脑海中模拟出一道道神力，足足108道神力，首先便是按照紫色幼兽背上108根尖刺排列方法排列，林雷不断推演着如此排列，会有什么特殊效果。

108道神力排列，太复杂了。

推演足足半月，林雷心中却是大喜：“果然，只是排列不同，引力竟然强了百倍。”林雷很明白，正常施展重力空间，最多对别人移动有影响，可是影响不会太夸张。

可是如此排列，在原本引力极限上，提高百倍！怕是能令上位神无法飞行。

“不对，还没有紫晶山脉引力强。”林雷心中否定，“也不对，紫晶山脉地引力不是全部向下的，而是仿佛一个球体吸引四面八方。不管是在什么地方，都是朝紫晶山脉吸引。”

林雷睁开眼睛，眼眸中映出眼前地紫色球形光幕，就这么看着----

“平面？球？”林雷喃喃道，渐渐地，林雷眼眸中有了光彩，“对，球！！！不是简单的平面！”

“咔嚓！”

林雷脑海中束缚着林雷思考地桎梏此刻碎裂了。

“哈哈，原来如此，哈哈，竟然连这个都想不到。不过……从平面推演到球体，这推演上可是要复杂不知道多少倍。”林雷完全想象这推演之复杂，如果平面上需要推演一千次，那么球体这种立体推演，就需要三个一千次相乘！那就是十亿次！

一千次，和十亿次！

差距太大了！

更何况，平面上各种情况推演，林雷可远远不止千次，那么球体上更加复杂的推演，次数自然更多。

“如果真地穷举推演，用108道神力去推演，就是推演亿万年，恐怕都推演不出来。”林雷心中明白，这种应用方法，并不是穷举推演就行地，而是需要领悟等等。

“不过，幸亏我清楚。这真正的奥妙，跟这紫色幼兽身体上尖刺布局有点关系。”林雷睁开眼睛，仔细观看着紫色幼兽身体上的108根尖刺，努力记忆这108根尖刺长短、方位。

林雷脑海中108道神力不断变幻，同时林雷体表也同时108道神力流动。

各种推演情况，林雷体表神力也自然布置出来。随着时间流逝，这些斥力竟然开始减低了，准确说……这斥力并没减弱。而是林雷将这斥力抵消了部分。随着林雷推演愈加靠近真正面目，抵消地斥力越来越多。

“恩？”紫色幼兽突然睁开眼睛，看向林雷，他吓得一瞪眼，“这，这小子竟然？”

紫色幼兽立即站起来，气的鼻子都歪了：“这才五百年。这小子竟然开始摸索到我雷斯晶大人的绝招门槛了。”在紫色幼兽注视中。林雷体表土黄色光芒流转，法则玄奥蕴含其中。

“对，就是这样！”林雷惊喜地睁开眼睛。

睁开眼睛的霎那，他却看到紫色幼兽死死盯着他，满是气恼之色。

“雷斯晶先生，我总算达到你的要求了。”林雷微笑说道，虽然说此刻还有斥力，这主要是因为紫色幼兽的神力是上位神力，同样地招式施展出来。威力大一些。

可是经过抵消，剩下的这一点斥力，已经影响不大了。

林雷轻松飞起，一伸手，便将上方的散发紫色毫光黑色石头抓在手中。顿时。那紫色光球溃散。

紫色幼兽气恼地盯着林雷：“你这小子，竟然能悟透我这一招？”

“其实也要感谢雷斯晶先生。如果不是你背上地尖刺，我也没有那么快突破。”林雷此刻心情很不错，那紫色幼兽顿时恍然：“他妈妈的，竟然是我自己帮地你！”不过紫色幼兽也明白，即使见到这尖刺布局，又有几人能联想到重力空间？

紫色幼兽很清楚，特殊地一种重力空间，根本是他的天赋能力，配合他身上尖刺，威力也是极大。

“我也会守信诺地，小子，你离开吧。”紫色幼兽不爽地说道。

“那雷斯晶先生，我就先离开了。”林雷很是有礼。

“唉，你离开这紫晶山脉，我下一次可就见不到你喽。”紫色幼兽撇嘴无奈说道。

“离开紫晶山脉？”林雷一怔，回头看向紫色幼兽。

紫色幼兽看了他一眼，哼了声道：“我就告诉你吧，你现在领悟我的绝招，这重力空间方法，完全可以抵消紫晶山脉引力了。至于那风声地灵魂影响，哼，有了那块石头，你也不必怕了。”

“黑色石头？”林雷看了看手中这块石头。

“滴血认主就行----他妈妈地，越说越不爽，不和你废话了，赶快滚吧。”紫色幼兽很不爽。

林雷心中满是疑惑：“滴血认主在这颗黑色石头上？”，虽然疑惑，林雷还是滴了一滴鲜血在这颗黑石上，滴入后，这颗黑石便融入林雷体内，旋即直接融入到灵魂海洋中，林雷也感受到了这黑石的奇妙不凡之处。

“这黑石？”

林雷感受到这黑石中蕴含的浑厚之极的能量，只是这种能量太过深沉，除此以外，林雷还感觉到108道灵魂的力量在其中游动，不断地变幻着各种布置之法。

林雷骇然发现----

自己花费那么久，琢磨出了运用之法，只是其中非常浅显的一种。

“这黑石究竟是什么？”林雷一惊，同时也惊异地看了一眼紫色幼兽，“这紫色幼兽虽然说是折磨我，可是却给了我这块黑石，这黑石绝非一般物品。”林雷心中很不解。

这紫色幼兽到底为什么这么做。

“谢谢雷斯晶先生。”林雷心中感激，当即说道。

“哼。”那紫色幼兽却不是一扭头。

林雷也不多说多少，随即施展开地行术，当即离开了这洞穴。

紫色幼兽一屁股坐在洞穴中，突然----洞穴的墙壁上的岩石竟然扭动起来，最后化为了一张大的面孔。

“晶晶，怎么了，生气了？”那山石面孔竟然张开嘴巴说话了。

“哼，对，我生气了。”紫色幼兽雷斯晶恼怒道，“还有，你也别叫我晶晶！我好不容易弄到一个玩物，正想到一大堆方法好好折磨他，你竟然让我这么做，最后还给他这么一个好处。”

那山石面孔嘴巴微动：“晶晶，别生气了，我欠四神兽家族当年地族长一个人情----”可话说到一半。

“我说过，别叫我晶晶！”紫色幼兽咆哮道，旋即哼了声，一转头直接撞在墙壁上，却直接融入墙壁中消失不见了。

“都这么多年了，还跟个孩子一样。”那墙壁上的石头面孔无奈道，旋即便消失了，那面墙壁又恢复平整。

Ps：两章完毕，第十五集重宝结束狱篇渐渐拉开他神秘的面纱，这些绝世强者，还有炼狱等等……

第十六集 星辰雾海 第一章 - 黑石

紫晶山脉被那无尽清冷的雾气覆盖，山坳内，迪莉娅此刻也是闭眼静坐着。日子如同往常一样的宁静。

“迪莉娅，贝贝！”

突兀的，一道声音响起。

处于静修中迪莉娅不由一怔，当即睁开眼睛转头看去。而此刻贝贝担忧的声音也响起：“老大，怎么不修炼了？你的大地神分身怎么样了，是成功还是？”

当迪莉娅看去，穿着天蓝色长袍的林雷本尊已经站了起来。

“怎么样了？”迪莉娅走过去，担忧询问道。

林雷心中一暖，点头道：“一切都好了，现在我的大地神分身正在归来途中，过会儿就到了。迪莉娅，贝贝，抱歉，这段时间让你们担心了。”林雷现在也有些哭笑不得。

不知该说自己运气好，还是差。

只是试验地行术，却碰到那紫色幼鼠。不过却也因此，实力得以有了大进步，这福祸的确难定。

忽然，大步声从远处传来，正是奥利维亚。

“林雷，是不是成功脱困了？我看你脸色就知道成了。”奥利维亚爽朗笑道。

林雷微微点头。

“老大，你成功脱困，这可是一件大喜事。虽然说我们在这可能要困很久，这美酒要节省一点，可是今天这大喜事，我们还是要好好庆贺一番啊。”贝贝一翻手便取出了数瓶美酒。

美酒，在紫晶山脉中是极为珍贵的。

在紫晶山脉，一瓶美酒，恐怕用上亿紫晶都换不来，毕竟在紫晶山脉，要采集紫晶太容易了。而美酒，却是喝掉就没了。紫晶山脉内可没有造酒的材料。

“哈哈，今天尽情喝。”林雷爽朗笑道，“就是将我们的存酒都喝光也没什么！”

贝贝顿时一瞪眼：“老大，你高兴也不能这么浪费吧。”

奥利维亚也有些惊愕。迪莉娅疑惑看向林雷。询问道：“林雷，你准备戒酒了？”

“哈哈……”林雷笑着摇头。“不是，而是因为，如今我已经有带你们离开紫晶山脉的方法了。”

“离开紫晶山脉？”贝贝、迪莉娅、奥利维亚不由震惊。

这么多年来。凡是进入紫晶山脉中的还没人能靠自己离开的。而且奥利维亚他们之前也曾经去尝试过，根本不可能离开紫晶山脉。可是现在林雷却如此说……

迪莉娅、贝贝、奥利维亚都知道林雷为人，知道林雷不会撒谎。

可是，离开紫晶山脉，未免太难以置信了。

“老大？你说的，是真的？”贝贝满心疑惑，再次问道。

“林雷，你可别故意让我空开心一场。”奥利维亚笑笑，只是眼睛还盯着林雷，似乎有一丝期待。如果是其他人说。奥利维亚估计根本不会理会，可是这是林雷说的。

林雷不是那种撒谎地人！

“那惊人地引力，林雷你有办法解决？”迪莉娅却是直指要点，欲要离开紫晶山脉，首先要对付那惊人引力，紫晶山脉的引力，就是一般上位神都无法抵抗飞行起来地。

“放心，我说能离开就能离开。”林雷万分确定道。

贝贝、迪莉娅、奥利维亚脸上不由都有了一丝喜色。

“老大，怎么离开？”贝贝追问道。

林雷微微一笑：“好吧，我不演示一番。恐怕你们还不愿相信。”林雷本尊身体是可以借用分身神力的，当即林雷体内有一股大地神力鼓荡起来，|Qī|shu|ωang|林雷当即按照自己的领悟布置起来。

宛如波纹状地地心磁力沿着林雷的双脚延伸到大地之中。

“嗤嗤

同时周围百米范围内地面上有着奇异的波动。林雷微笑看着迪莉娅、贝贝、奥利维亚三人：“怎么样？”

“恩？”

迪莉娅他们都是吃了一惊，他们震惊地发现，紫晶山脉原本覆盖在他们全身的惊人引力竟然消失九成多。剩下的一些引力虽然也不少。可是已经无法阻止三人飞行了。

迪莉娅、贝贝、奥利维亚三人很轻松地都腾空飞行起来。

“林雷，这怎么回事？”奥利维亚不由难以置信。

“对啊。”贝贝也满脸惊讶之色。“那个加兰、贾罗德两人和我说过，就是领悟了重力空间，在这紫晶山脉中都没用。至今，还没有人能像你这样抵消掉引力呢。”

虽然有强者能逆着引力飞行，可那是靠强悍实力，并非林雷这般靠玄奥。

“这下，你们相信了吧？”林雷却不多说。

“相信，相信。”奥利维亚多年来的阴郁一扫而空，满脸喜色。

“老大，那诡异风声区域呢？”贝贝连道，那混乱区域才是困住大量强者的元凶。

林雷淡然一笑：“不必多问了，等离开的时候，我自会解决。”林雷可清楚的记得，那紫色幼兽雷斯晶说过，那诡异风声区域，靠着那块黑石就能度过了。

“这块黑石，我可要好好研究一番。”林雷心中默默道。

在那洞穴中，林雷是忙着赶快回来没仔细研究那黑石，可是那粗略的一观察也感受到了黑石地惊人之处。特别其中蕴含的令人心悸的气息，还有那灵魂力量的变幻，都吸引着林雷。

“当然，我现在还需要好好准备一番，并且将离开方法好好融会贯通。”林雷笑着道，“这紫晶山脉中也是安全，在地狱中，这种安全修炼的地方，可是极为稀少的。”

“的确，除了因为白雾只能看百米范围，而且惊人引力，还有枯燥的日子这些缺点外。紫晶山脉中，除了雾潮之日，其他时候也的确够安全。”奥利维亚也点头道。

就在此刻。一直在归途中的大地神分身从岩石中冒出来。直接融入林雷本尊中。迪莉娅、贝贝他们见到这一幕才松了一口气。

“哈哈，老大。我们庆贺一番去。”贝贝连续知道两个好消息，自然心情极好。

林雷他们四人一番庆贺后，林雷便开始沉心到黑石地研究中。

“这黑石。蕴含着土属性气息，也有着灵魂气息，还真是怪异。”林雷仔细感应着黑石，心中疑惑，旋即笑了，“或许，这黑石和紫晶有些关联吧。”紫晶属于金石物质，自然是地属性。

不过这紫晶却蕴含灵魂力量。说起来，和黑石也很像。

“只是，这黑石中灵魂气息太过让人心悸了。”林雷暗道。

黑石内部还有着不断变幻的108道灵魂气息。这108道灵魂气息变幻出来的布置方法，也是让林雷感到满心地兴奋。自己如今研究出来地布置方法，只能算是入门。

而这黑石中，自然变幻地，却是由浅入深。

林雷当即沉心，开始不断地研究这重力空间运用之法，看起来简单，可是要掌握成自己地就复杂了。就好像林雷当初看到紫色幼兽背上108根尖刺，可真正领悟却花费很长时间。

此刻，也是如此艰难。

不过林雷却是完全沉浸在其中……顾不得时间了。”贝贝嘀咕着，这已经不知道是贝贝第多少次嘀咕了。

迪莉娅笑看了他一眼：“贝贝，你就安心修炼，不就才二十几年吗，一晃就过去的！你看那奥利维亚。一次静修到现在还没有醒来。像你这样没耐心，什么时候能突破？”

贝贝撇撇嘴没多说。

“咦。”贝贝忽然惊喜睁大眼睛。“老大醒了。”迪莉娅也连朝远处林雷盘膝处看去，此刻地林雷睁开眼睛，满脸喜色：“原来这黑石，还可以这样用，我真是太笨了。”

林雷一抬头，催促道：“贝贝，过来一下。”

“干什么？”贝贝有些不解。

“感受我一下我现在地重力空间。”林雷说道。

贝贝一昂头，立即走过来，满不在乎道：“重力空间？尽管来，我贝贝的身体可厉害着呢，你的重力空间再强也伤害不了我。”贝贝信心十足，也正是因为这个，林雷才找他。

“准备好了。”林雷当即便施展开来。

“嗤嗤

波纹状的地心磁力沿着林雷双脚传递到大地中，在大地中不断地传递、变幻。最诡异的是，此刻那颗黑石也在林雷灵魂之海中悬浮着，黑石内部108道灵魂之力的波动，和地面中地心磁力波动完全一样。

彼此，似乎形成共振。

“哈哈，重力是不小，可是我不在乎。”贝贝得意道，可是忽然，贝贝脸色变了，他猛地一捂脑袋，“老大，你别玩了了，我脑袋好难受。”

林雷顿时停下。

“感觉怎么样？”林雷笑看着他，这一切林雷早就有了推测。

贝贝吃惊看着林雷：“老大，刚才我脑袋一阵眩晕，那感觉，就，就好像在雾海的诡异风声区域一样，就那种感觉。脑袋特难受。你怎么弄的？”贝贝有些不敢相信。

“这是我得到一件宝物的效果。”林雷解释道。

其实研究黑石到后期，林雷就发现了这一点。也是研究到这里，林雷才明白为什么那紫色幼兽说，有了这黑石他就不必担心诡异风声影响了。因为那诡异风声的奇特影响，和黑石对灵魂影响，根本一样！

林雷怀疑……

“或许，在这紫晶山脉中，有一个特大号地黑石，能够影响幅散到数十万里区域。”林雷心中猜测。

“林雷，你们在试验什么呢？”迪莉娅也走过来。

贝贝回头嬉笑道：“迪莉娅，老大他现在实力可是更厉害了，而且我敢保证，我们离开紫晶山脉绝对没问题。”尝过那一招，贝贝对林雷已经是信心十足。

迪莉娅眼睛一亮，走到林雷身边：“林雷，我们现在出去吗？”

林雷微微皱眉道：“不急，迪莉娅，这地狱中潜藏着太多危机，还是实力更强点出去再说。我现在只是融合两种法则玄奥，不过，我有把握，应该能比较快融合三种法则玄奥！”

“融合三种？”迪莉娅、贝贝都惊讶了。

法则玄奥，融合两种的强者有不少，融合三种玄奥，数量就极少了，须知，许多六星恶魔也就融合三种玄奥罢了。至于融合四种……那七星恶魔阿里奎恩也就融合四种法则玄奥。

每提升一个层次，实力便是十倍计！难度更是夸张版的提升。

比如林雷，大地脉动、重力空间这两种融合了。要第三种去融合，就必须让第三种玄奥，和这两种都找到契合点，这只是基础。然而才有可能融合。找到契合点极难。

如林雷，让大地脉动和重力空间两者找到契合点，曾经一直卡在那无法突破，最后还是通过土之元素，让那两种玄奥找到契合点。

“融合这三种还有信心，至于融合四种？”林雷不由想到地行术，这地行术修炼到如今，和另外三种玄奥，根本没有一丝融合。要融合四种玄奥，最起码让地行术，和那三种玄奥都能开始融合。

连一个契合点都没找到，还三个都融合？

恐怕再过一万年也不行。

“越是往上，难度越大。”林雷心中明白。

第十六集 星辰雾海 第二章 - 十年的采集

‘土之元素’早就和‘大地脉动’融合，和‘重力空间’也融合了少部分，如今。要将这三种玄奥融合为一体，可以说是水到渠成的事情，林雷自然不会现在就出发离开。

紫晶山脉。一如既往地宁静。

在这种宁静中，林雷对大地法则的领悟逐渐提升。三种玄奥融合地进度不断提升，时间悄无声息地流逝去，转眼间便过去一百二十年。

岩石地面上。林雷盘膝坐着。身上覆盖着一层灰尘。突然他体表一道气流环绕，灰尘尽皆被驱逐。

“还差一点。三种玄奥就融合了。”林雷睁开眼睛低叹道，停止了修炼。“瓶颈最是难破。卡在最后关头，谁也不知道要花费多久。这玄奥融合，一个是契合点。一个是最后瓶颈，耗费时间根本无法确定。”

即使如此。林雷心情还是很不错。

三种玄奥只差一点就完全融合。实力比之前融合两种玄奥近乎提高了五六倍。

“当初，护送萨洛蒙的重宝。陷入过那沙漠古堡。我现在，也弄个黑石牢狱!”林雷微笑着心意一动。

顿时――

以林雷为中心。方圆百米范围内大地神力鼓荡，许多大地元素都聚集起来。瞬间形成了一个黑色地完全密封的牢狱。在这牢狱中根本没有一丝眼光。根本看不见其他。

同时。这牢狱中，重力极强!

比林雷之前仅仅融合两种玄奥，施展出的重力空间引力还提高了数倍。

“哼，就是上位神进来。恐怕奔跑速度都快不到哪去。”林雷心中很是自信，“他们速度锐减。而我速度却不受丝毫影响。我完全可以轻易将上位神杀死!”

黑石牢狱!

结合‘大地脉动’‘重力空间’‘土之元素’三大玄奥，同时以神秘重宝‘黑石’为核心，形成地这么一个牢狱。

在这牢狱内。困在其中地人受到可怕引力束缚，同时灵魂也受到影响。实力发挥不到一成。在这里，林雷可以解决对方。

“可惜。三大玄奥还未大成。”林雷心中暗道。

林雷清楚。以法则修炼难度，自己要修炼到融合四种，恐怕不知道要过多少年。而现在领悟的，就是自己暂时行走地狱的依仗。

“按照推断。地狱中地修罗。应该是融合五种玄奥。至于七星恶魔，大多是融合四种玄奥。极少数融合五种玄奥。融合三种，一般是六星恶魔。”林雷心中推测着。

普通上位神，都是四星恶魔。融合两种，一般就能成为五星恶魔。

当然这也不绝对。只是大概情况。

“我虽然差一步。才完全融合三种，可是。我这‘黑石牢狱’，效果比融合四种玄奥还要强些。”林雷很清楚。之所以这么强。主要就是因为这奇特地运用之法。

那紫色幼兽独有的重力空间运用之法。

只是10矗道地心磁力的配合。引力竟然在原本极限上提高过百倍!再加上‘黑石’辅助。这一招威力。一般上位神遇到就完蛋了。

丰冲=扫扫扫蝌

正常情况下，上位神可以轻易杀死中位神。就是靠‘神之领域’以及灵魂本质上强。

只是……

灵魂方面。林雷有灵魂防御主神器，至于神之领域的束缚，林雷的‘重力空间’地束缚可能更夸张。一般上位神遇到林雷，的确是倒霉了，其实也正常。

拥有‘黑石’‘灵魂防御主神器’。差一点融合三种玄奥。

虽然中位神神力略微差一点，可是前三项太强了。一般上位神绝非敌手。

“林雷。你终于准备出发了啊。”奥利维亚等这一天可是等了好久。

“抱歉。”林雷笑着道。

随即林雷环顾旁边的迪莉娅、贝贝。“大家准备好了!”说着。

林雷体表土黄色光芒流转。旋即一个半径十米地球形土黄色光罩出现，林雷四人便在光罩内悬浮着。

重力空间，并非一定要平面，球形亦可，不过这也是林雷研究数百年才成功的。

“走!”

在林雷这重力空间内，轻易便抵消那引力，林雷四人当即腾空而起。直接朝上空飞行了。

“来的时候。那引力那么强，走地时候。根本感觉不到引力。”奥利维亚不由看了林雷一眼，感叹道。“林雷。我们玉兰大陆强者在地狱中，有你这么厉害的，恐怕很少了。”

奥利维亚也不得不佩服林雷。

前方白雾萦绕。林雷四人不断朝上方飞行。

“我们已经离开那引力区域了。”林雷一直控制着重力球形空间，自然清楚外面引力变化。“马上。我们估计就会进入那诡异风声混乱区域了。”林雷开口提醒大家。

迪莉娅、奥利维亚二人都很小心，因为二人灵魂防御都不行。

“呼!”“呼!”

那风声再一次响起，顿时贝贝眉头皱起。迪莉娅、奥利维亚更是感到脑袋猛地一阵眩晕。

林雷却是立即控制‘黑石’，自己地灵魂之力也以‘黑石’为中心弥散开来，充斥整个重力空间球形。

“果然一样。”林雷脸上有着一抹笑意。此刻他轻易感觉到了那风声导致灵魂眩晕地原理。其实那并不是风声。是一种奇异的灵魂之力波纹，即使耳朵堵上。依旧可以传入灵魂海洋。

林雷将诡异风声隔绝在外。迪莉娅他们三人也好受多了。

“我们肯定能出去了。”奥利维亚此刻激动不已。见识到林雷能将那诡异风声隔绝掉，他已经完全确定了。要知道这诡异风声混乱区域。就是强大地上位神都难以对付。

混乱区域，林雷他们四人不受丝毫影响。自然可以直接前行。

片刻――

“我看到外面了。”贝贝惊喜道。

“我也看到了。”林雷当即散掉重力空间。

此刻在林雷不远处。正有一些人凌空站在那，显然是在等待紫晶飞出来。

“啊，两颗紫晶!”远处有人兴奋地欢呼起来。

“哈哈。没想到你才来半月就得到两颗紫晶，走。走，我们好好庆贺去。”远处传来一些谈话声。

林雷四人却是相视一笑，这些对话是多么熟悉。这是雾海中最常听到的。

他们终于出来了!

“真地出来了。”贝贝脸上满是喜意。

“哺。四位可小心点，别太深入那雾海了。我看到四位刚才好像比较深入。可一定小心啊。”有一位飞行着的中位神提醒林雷四人。“如果超过安全范围。一旦陷进去。可永远出不来了。”

“我们知道。”林雷笑呵呵应道。

当然知道危险。因为。自己几人都陷进去过了。

“我们走吧。”林雷四人心中满心欢喜，当即飞出了雾海边缘。

“林雷。我们出去地时候，每人缴纳三颗紫晶，不要缴纳那纹章信物。”迪莉娅神识传音嘱托道。

“为什么?”贝贝询问道。

林雷也是有些疑惑。但是瞬间便恍然了。迪莉娅神识传音解释道：“我担心，每一次雾潮过后，十八家族地纹章信物会换一种。我们如果拿出了纹章信物。他们很可能知道，我们是上次雾潮之前进去的人，一定会怀疑我们是从紫晶山脉中出来地。一旦被发现，那就糟糕了。”

贝贝和奥利维亚顿时恍然。

对。这点很有可能。

“被发现，肯定很糟糕。”林雷完全可以想象。

要知道，在紫晶山脉中得到紫晶实在太容易了。那简直是抢钱啊。

林雷四人立即朝外围飞过去。顿时有两名黑袍人迎了上来。其中一个惊疑地瞥了一眼迪莉娅，特别是迪莉娅胸前的恶魔勋章――这是一个上位神恶魔!一个上位神恶魔进入雾海采集紫晶，这是很稀少的事情。

林雷不由心中一惊。

“四位，你们地信物呢?”其中一个黑袍人员开口道。

“我们没买信物就进来了。”贝贝回答道。

“哦。”那黑袍人很自然地应道。“老规矩，一人三颗紫晶，四人也就是十二颗紫晶。”

迪莉娅立即翻手取出了五颗紫晶，嘴里还说道：“我运气好些，就拿五颗紫晶吧。你们三个呢。贝贝，你好像这次运气最好吧，得到好一些紫晶地吧。”

“哦。另外七颗我出。”贝贝笑嘻嘻也取出七颗紫晶。

接过这十二颗紫晶。那两个黑袍人疑惑看了迪莉娅一眼。最后还是点头道：“你们走吧。”很显然这黑袍人也不想多事。

林雷四人当即笑着飞离开去。后方还传来两名黑袍人议论声。

“那上位神恶魔也进去采集紫晶，她有毛病?”

“谁知道，或许，那女人是采集紫晶地过程中达到上位神境界地吧。”

“恩。有可能，雾潮过后。采集紫晶才数百年而已，那个瘦小子运气还真不错。竟然拿出七颗紫晶

听了几句，林雷四人便飞到远处了，在远处，林雷四人便直接取出金属生命，进入了金属生命。这金属生命当即化为一道黑光，迅速地消失在了东方天际。

金属生命内。

“哈哈。我们发了，我们发了!”贝贝兴奋地欢呼道。

“发什么发?”林雷笑看着贝贝。

“老大，一百多年前，你不是说，有办法带我们离开紫晶山脉吗?”

“对。那又怎么了?”林雷疑惑看着贝贝。

“既然知道要离开，那我就疯狂地去采集那些紫晶啊。”贝贝得意笑道。“老大。你是不知道啊。我沉不下心修炼，就去采集紫晶，就在一个紫荆魔窟旁，轻轻松松一天就能弄数百万紫晶。我整整采集了十年啊!”

“一天数百万紫晶，十年，多少?”林雷、迪莉娅、奥利维亚三人都吃惊了。

“啧啧，你们不会算么?”贝贝得意地很。“在紫晶山脉中紫晶不值钱。可是在其他地方，可值钱的很呢。”

林雷哭笑不得。

其实他们谁不知道这点?不过林雷、迪莉娅、奥利维亚也只是早先时候采集过一些紫晶罢了，后来大家都沉浸在修炼中。也就贝贝，无聊会去采集那么多紫晶。是十年采集，这数目绝对非常可怕。

这一路途中再也没有什么危险。林雷他们不断前进，地狱中的确是浩瀚无边，从紫晶山脉到虹阳府蓝枫城。林雷他们花费了八年多时间。

“蓝枫城到了!”贝贝欢呼道。

整个金属生命内四人都是大喜。

“终于到了!”透过透明金属看着远处那美丽地古老蓝枫城。林雷心中一阵激动，这一路途中经历数次危机，这才抵达目地地‘虹阳府’蓝枫城。而到了蓝枫城。自己可以开始星辰雾海地旅程了。

穿过星辰雾海。便是自己先辈们居住地‘血峰大陆’了。

第十六集 星辰雾海 惭愧，本月第三天请假~~

惭愧的很，今天是本月第三天请假了，三天假期在前半个月都用光了。

不过番茄也真正下决心了，把全部精力都花在小说上，从明天起，每天更新章节。

第十六集 星辰雾海 第三章 - 饱和

虹阳府蓝枫城，在整个紫荆大陆板块的东南角上，从蓝枫城出来只需飞行片刻，便能到达浩瀚星辰雾海海边。

凡是从紫荆大陆，前往东方的碧浮大陆或者是去东南地血峰大陆。蓝枫城都是最近的地点。大量的人员会从这经过，一些大型商队在这也会有驻点。这也造成了蓝枫城的繁华。远超紫荆大陆其他城池地繁华!

“蓝枫城的城门口竟然都有紫荆军。真是奇特。”奥利维亚淡笑赞道，此刻林雷他们四人已经步入了蓝枫城内。正走在蓝枫城城内地大道上。

“这蓝枫城是极为繁华的城池，贸易导致了大量的商队会经从从这出发，还有不少妄图前往其他大陆地强者。也会从这出发，这么重要的地方，安置一些紫荆军那是正常的。”林雷说着，同时也环顾着周围。

欣赏着蓝枫城不同于‘帝翼城’地风格，林雷心情大好。

林雷心情不可能不好。毕竟。前往幽蓝府地旅程，已经走完了一大步。

“林雷。”

迪莉娅神识传

音悄悄道。

“恩?”林雷疑惑看去。迪莉娅使了一个眼色并且朝贝贝看去。林雷这才注意到贝贝情绪不对劲。

来到蓝枫城。平常最活泼的贝贝竟然一句话都没说。

戴着草帽，半低着脑袋。根本没有在意周围的建筑、人。贝贝就这么默默走着，很难从外表看出贝贝此刻在想些什么，可是见到这一幕，林雷心中却有些明白。

能让贝贝如此地，恐怕也就妮丝地事情了。

“贝贝。”林雷开口道。

贝贝猛然惊醒，抬头茫然看着林雷：“老大，喊我干什么?”

“想妮丝了?”林雷低头看着贝贝。

“恩。”贝贝微微点头。显得有些伤感，“妮妮她去碧浮大陆。肯定也是从这蓝枫城走地。”来到这蓝枫城。贝贝就忍不住想到妮妮。随即贝贝低叹一声。“不过。她是几百年前来到这蓝枫城地。”

贝贝随即抬头，咧嘴一笑：“老大，我没事地，反正妮妮都去碧浮大陆几百年了，我想找也麻烦。等以后有机会吧……走，我们去恶魔城堡。”说着。贝贝当先便前进。

林雷、迪莉娅二人相视一眼。也跟上了。

那奥利维亚却是微微迟疑了。似乎在想到了什么事情。待得林雷三人都走地远了：“奥利维亚。你在想什么呢?”奥利维亚这才惊醒过来，连立即跟上。

“奥利维亚。”林雷开口道

“恩?”奥利维亚看着林“真地决定和我们一起去血峰大陆了?”林雷笑着道。在来蓝枫城途中。他便和奥利维亚谈过了。“这星辰雾海范围极广。路途中说不定会遇到什么危险啊。”

奥利维亚淡然一笑：“林雷。在这地狱中我也茫无目标，随你一起闯荡也没什么，更何况，星辰雾海中有危险，不是还有你这么个强者么?”

强者?

林雷二人在大街上谈话。以蓝枫城大道上人流密集程度，旁边自然有不少人听到。那些人不由朝林雷瞥了瞥。或是不屑。或是笑了笑。但是很显然……他们却没认为林雷是强者。

因为林雷是中位神!

在浩瀚无边地地狱中。中位神只能算是平常人。根本算不得强者。

林雷注意到旁人目光。不由哭笑不得：“奥利维亚，你怎么也变得会说这些话了?”这奥利维亚应该是那种比较严肃冷漠地人。不应该如此说笑才对。不过林雷心中明白。奥利维亚也是将他当成真正朋友了。

在异地。老乡就会显得格外亲。

在地狱中。同样来自玉兰大陆。自然也会亲些。

恶魔城堡，各处地恶魔城堡都是一模一样地。

按照愤例。林雷他们还是来到了恶魔城堡的第二层，第二层大厅边上有一排房间。尽皆是用来让一星恶魔接任务的。林雷他们四人便直接进入其中一个空地房间。

房间内。是一个金发紫袍女人。

这紫袍女人抬头看了四人一眼，淡漠道：“说吧。接什么任务?”

“我们四人，四个二星任务，希望是从蓝枫城抵达血峰大陆‘尼山城’的。”林雷说道。

尼山城。也是处于血峰大陆地西北角上，从紫荆大陆过去。一般都是抵达尼山城。

“血峰大陆?等一下。”这紫袍女人蓝色眼眸看了林雷一眼。随即闭上眼睛片刻。等到这紫袍女人再睁开的时候，手中竟然出现厚厚一本卷宗。她翻阅开来，同时说道，“从蓝枫城到血峰大陆边境城池‘尼山城’的。一月内。足足有1304娇巾任务，二星任务有183醑巾。你们自己选吧。”说着。她将这厚厚一本卷宗放在林雷面前。

林雷四人一呆。

一万多种?

“林雷。我们从帝翼城过来地时候。那任务才十一种吧。二星任务更是只有三个。”迪莉娅惊叹不已。

那紫袍女人淡然道：“每天都有大量地人从蓝枫城前往血峰大陆、碧浮大陆亦或是星辰雾海。不过其中大多数都是有自己的商队队伍。真正发任务的。并不多。即使如此，有一万多种，也是很正常的。”

林雷看着翻阅着一个个二星任务。

“老大，我们选哪一个?”贝贝在旁边都看得眼花了。也不知道选哪一个。

林雷转头看了几人一眼：“那我就选一个简单轻松点地了。”

经历过上一次，林雷可再也不敢选那种雇佣一大堆恶魔的任务了。请恶魔越多。这任务肯定也有些复杂。而如果请地恶魔太少，路途上估计麻烦、危险也会不少。

随即。林雷选定了一个雇佣二十名恶魔的二星任务。

“就这个吧。”林雷决定了。

“这个?”贝贝伸头一看。却是嘀咕道。“酬金好少，穿越浩瀚的星辰雾海。竟然只有五万墨石。”上一次林雷他们接的护送任务，酬金是二十万墨石，当然……

那一次却发任务地黑角老者、白角老者都死了，林雷他们任务失败。却是没所得。

“得不到，又有什么用?”林雷笑道。

迪莉娅也笑了：“贝贝，你还在乎这个啊?”

贝贝可是采集紫晶，整整采集了十年之久。他拥有地财富。恐怕和那博伊家族地家产相比。也相差无几了。

“我只是随口一提罢了。”贝贝嘀咕一声，林雷却是心中暗道。这酬金越高。一般雇佣任务可能就含有猫腻，上一次地护送任务。那是二星任务?他们一群人过去根本就是送死地。除了林雷他们侥幸。被那普斯洛放过。其他被雇佣地恶魔中，也就里尔蒙斯凭借实力逃掉了。

“恶魔勋章给我一下。”那紫袍女人说着。

当一系列措施做完后。林雷四人便离开了恶魔城堡。同时他们也知道了出发的日子，赫然就是在三天后!林雷之所以选这一任务，三天后就出发，也是原因之一。

林雷他们四人先去好好吃了一顿，同时购买了大量储藏好地美食以及美酒。便去入住酒店了。

接下来地三天。便是在酒店的独立庭院中度过。

“六百多年地修炼，地、风地进步都不小。就是这火系神分身进步太慢。”坐在庭院内。林雷思考着自己地修炼过程。

在紫晶山脉中地六百多年时间内。大地神分身成就最高，而风系神分身，也终于将‘声波’‘声乐’两大玄奥融合为一。并且也将最简单地‘风之元素’玄奥修炼到后期，不过风元素法则一共有九种玄奥，越往后越，慢……

至于火系神分身。六百余年。却只是对‘火体术’入门罢了。却还未到中位神境界。

林雷闭上眼睛。

灵魂海洋荡漾着，在海面上盘膝坐着三个身体，分别是土黄色长袍、淡青色长袍、火红色长袍地林雷，三个‘林雷’成三角形坐着，在其上方。便是那七彩剑形灵魂。

而七彩剑形灵魂地下方，却有着一块黑石。

同时，一丝丝金色雾气正被剑形灵魂吸收着。只是如今吸收速度已经非常缓慢了。

“恩?”林雷眉头一皱，睁开眼睛，“这六百多年来。我将大量紫晶放在盘龙戒指中炼化吸收。不停吸收了六百多年。现在，这吸收速度似乎越来越慢了。”

这种现象。也是这几天才开始地，而过去，这吸收速度从来没减速过。

“难道说。这灵魂吸收灵魂精华，也有一个极限?”林雷心中暗道。

旋即林雷微微点头，也对。也应该有一个极限。否则灵魂永不停息的强大下去，又会是什么结果?

林雷并不清楚。

虽然吸收灵魂精华，可以强大灵魂。甚至于让灵魂似乎质上得到一些提升，可是实际上，那只是量变导致质变地结果，就好像一个瓶子，朝里面充气体。气体太多，甚至气体可能被压迫变成液体。

这是量变导致质变。

可是这有一个极限。因为如果无穷尽地充气。即使变成液体。可液体太多，也会令瓶子爆炸――灵魂也就碎裂了。

林雷现在就是这样，灵魂达到极限了。无法再吸收了。

要想让灵魂再变强。那就是让‘瓶子’体积变大，变得更加结实，才能充更多地气。让液化密度更大!这种改变。才是最实质地改变。这种改变只有一个办法――神境界的突破。从下位神到中位神。从中位神到上位神!

即使炼化神格。神格本身也会令灵魂本质变化。

当然，独力成神。天地法则降临，那灵魂本质提升最多。

这也是为什么许多上位神。即使没吸收过灵魂精华。他们地灵魂依旧比中位神强的原因!林雷吸收了如此多灵魂精华。充其量只能算是中位神地巅峰，距离上位神。还差一些。

三天后。蓝枫城城门外，浩浩荡荡大量人群聚集，要出发地队伍非常的多，城门口正有不少恶魔城堡地人员。林雷他们将自己地恶魔勋章给对方检验了一下，这恶魔城堡人员便带领林雷四人来到一处金属生命下方。

“你们的人就在这。”那恶魔城堡人员说了句。便直接掉头就走。

“四位，我就是此次的雇佣者，艾奇!”一位金色卷发的矮个子中年男人笑着道。“你们再等一会儿。我请地人差不多要齐了。等人齐了，我们就出发入海。”忽然。这个叫‘艾奇’盯着迪莉娅。一眨不眨。

迪莉娅被他盯得一怔。

林雷眉头一皱，贝贝更是不满道：“嗨，小子。你看什么了?有你这样地态度吗?”

“上位神。哈哈，你竟然是上位神恶魔?”艾奇满脸惊喜之色。“哈哈，赚了，赚了。没想到请二十个一星二星恶魔，竟然有一个上位神恶魔在其中啊。”

第十六集 星辰雾海 第四章 - 出海

地狱中的紫荆大陆、喀洛沙大陆、碧浮大陆、血峰大陆、穆亚大陆，这五大大陆近乎形成一个大的***，这***内便是内海星辰雾海，虽说是内海，可是星辰雾海的范围，却是超过任何一块大陆。

“哗清澈微微泛着紫色的海水荡漾着。

在这无边的星辰雾海中，就是无风，也起三尺浪。

“咻！”一道菱形船金属生命快速冲风破浪，极速前进着。这变幻成菱形船的金属生命长有近五十米，最宽处近十米。上方无盖，侧方的金属尽皆为透明的。

林雷、迪莉娅他们都观赏着星辰雾海的景色，这是他们第一次进入星辰雾海。

“真漂亮！”

一望无垠的淡紫色海水，如丝绢的薄雾，清凉的水汽蒸腾，看着这一切，林雷不由一阵心旷神怡。

“老大，我们刚才出发的时候，海上方还没有雾，现在上方都是雾。就和那紫晶山脉一样，不过，没有紫晶山脉的雾浓啊。”贝贝仰头看着上方，这金属生命是贴着水面前进的。

在金属生命上方大概十米处，便是雾气了。

星辰雾海上方的雾气一道道的，很淡，对视线没太大的阻碍。

林雷也抬头看着，旁边陡然一道声音响起：“你们可别小看这雾气，星辰雾海的雾那是非常危险的，一旦进入雾气范围，就会受到雷电攻击。愈是深入雾内。雷电威力越大！就是上位神。也不敢飞地太高！”

林雷掉头看去，说话地另外一个中位神恶魔，这中位神恶魔有着一根根钢针般黑色短发，也有着浓密的大胡子，他此刻很随意的依靠在角落上。持着酒瓶喝着酒。

“我叫林雷。”林雷笑看着他。

“你可以称我贝茨！”这大胡子男人随意说道，“你们是第一次来星辰雾海吧，第一次都这样，不过以后就会感到枯燥了。毕竟无穷无尽的都是海水，偶尔还会有讨厌的强盗，这些强盗什么地方都有，真是令人讨厌。”

林雷不由笑了。

“哈哈。那强盗不用担心。”那雇佣者艾奇满脸笑容走过来。“这次我们这个队伍中可有两个上位神，那些小地强盗团伙，怎么敢惹两个上位神恶魔，而特别强大的势力，估计也不会对我们这么些人下手的。”

奥利维亚瞥了他一眼：“听你话，看来很安全？”

“星辰雾海，单单这么不断前进也要好几十年，谁知道会发生什么？”金属生命大厅内，也有其他恶魔满不在乎说道。

林雷笑了笑。

危险？只要不是遇到七星恶魔、修罗级别强者。至少保命还是有把握的。

夜，在菱形船外船头位置，林雷便出了船舱来到了外面，此刻船头外面也有着好几人的。

“呼呼！”

金属生命速度极快，这海风也极为大。如刀子般。如果是普通凡人，这海风足以让人窒息死亡。可是对这些神级强者而言。这点海风也没多大影响。林雷没和那几人谈话，直接半躺下来依靠着后面斜着的透明金属挡板，欣赏着星辰雾海的夜景。

夜幕中地星辰雾海海水显得很是幽暗，仿佛一个巨兽潜伏在那。

“出海已经整整一年了，不过，根本感觉不到前进了多少。”林雷心中感叹，那个叫贝茨地说的没错，在星辰雾海中久了也会感到枯燥，毕竟周围永远是无尽的海。

虽然金属生命前进的飞快，可几乎感觉不到。

“林雷。”一道声音从后面传来，林雷转头看去，正是迪莉娅，迪莉娅也坐到了林雷的旁边，半躺了下来，拉着林雷的手，不知道想起什么，却是笑了起来。

“傻笑什么？”林雷笑道。

“我在想，当初我们在恩斯特魔法学院第一次见面的时候，会想到以后有一天，我们两个也会一起在地狱的星辰雾海中闯荡吗？这命运，真是奇妙啊。”迪莉娅感叹道。

林雷也不由笑了。

“林雷，你看，远处有雷电啊。”迪莉娅指着远处说道。

林雷也转头看去----

果然，在远处的天空稀薄地雾气中有着大量的雷电流窜着，仿佛一条条电蛇。

“景色蛮漂亮的，来星辰雾海中这么久了，夜里还没看到这么有意思的景色。”林雷笑着感叹道。

“雷电！”旁边几个人惊呼了起来。

根本不废话，这几人仿佛受惊的兔子一样，迅速地飞窜回船内。

林雷、迪莉娅二人疑惑回头看去，只见那雇佣者艾奇正瞪着眼睛看着他们，同时传音给二人：“快进来，雾海要暴动了。快！”

“暴动？”

林雷、迪莉娅二人虽然满心地疑惑，可是依旧飞窜回金属生命内。回到金属生命后，林雷、迪莉娅立即透过透明金属朝那雷电仔细看去，其他一群人也都看着。

“嗤嗤雾气中无数条电蛇流窜，范围越来越广。

片刻，那电蛇便幅散到林雷他们这条金属生命上空，林雷吓得一惊：“这一眨眼功夫，最起码有上千里吧。”神们地视力范围是很远的，电蛇飞窜如此之快，也令林雷他们吃惊。

“嗖！”林雷他们乘坐地这条金属生命，立即完全密封，同时闪电般地掉头。竟然掉头立即飞窜。

“嗤嗤

林雷他们上空。还有其他区域上空尽皆都是无尽电蛇流窜。这电蛇幅散区域还在不断扩张，扩张的速度要远超这金属生命飞行速度。

“希望能逃出暴动区域吧。”那艾奇低声说道。

林雷他们等其他恶魔，都是透过透明金属观看着上方情况。此刻电蛇幅散的范围已经很远了，整个天空近乎幅散开了。原本稀薄昏暗地雾气在电蛇地照耀下，也显得那般耀眼。

“轰隆隆低沉的声音响起。

无数条电蛇、雾气都旋绕了起来。天空中，由无数电蛇、雾气形成的一个足有万里范围的漩涡便这么诞生了。庞大的电蛇漩涡在深夜中那般耀眼，映地林雷他们脸都亮了。

“轰隆隆

天空万里区域形成巨型漩涡，竟然引得下方地海水也突兀地形成方圆万里的可怕漩涡。这漩涡的力量惊人的强，能搅动万里区域海水，这力量想想就感到可怕。

万里海水搅动，海浪都卷起数十米。和上方的雾气都相连了。

“咻！林雷他们乘坐的这一条金属生命疯狂穿梭着。抓紧每一刻时间远离那漩涡中央。

“这漩涡力量还真强，金属生命都剧烈晃动了。”那大胡子男子贝茨感慨道，林雷也清晰感觉到整个金属生命的颤动。

“怎么不飞到上面去？”贝贝皱眉说道，“这进入雾气中虽然被雷电劈，可是只要深入一点点，雷电劈地威力应该不会太大地，现在这漩涡威力太大了。”

整个金属生命被漩涡力量弄的猛然一扭，都转弯了。

“妈的，竟然遇到雾海暴动。运气还真差。”那艾奇低骂道，同时也努力控制着金属生命前进。

“现在进入上方雾气中？”金属生命内其他恶魔嗤笑道，“雾海暴动时刻，无数雷电力量聚集，现在冲进雾气中。雷电威力是最强的。那雷电威力就是上位神也抗不住。你想找死，可别拖着大家。”

整个金属生命中。除了迪莉娅外另外一位上位神恶魔，光头青年淡漠笑道：“我们发现的早，而且一开始距离漩涡中心有段距离，没陷入漩涡中央，暂时不会有太大危险，不过，雾海暴动的最后一波攻击才是最可怕的。”

“最后一波？”贝贝疑惑看着他，林雷、迪莉娅、奥利维亚也是不太清楚。

这光头青年说道：“这雾海暴动，一开始引起的漩涡，即使将我们搅进去，也最多有些狼狈。也不可能丧命。可是雾海暴动到最后，天空中那些无数旋转的电蛇，则会朝下方漫无目地的乱轰！一旦被击中……”光头青年笑了笑。

“被击中，即使我，也要丧命。”光头青年道。

林雷暗惊，仰头看了看上方已经形成漩涡状的无数电蛇：“这电蛇威力果然够可怕，那光头青年也是上位神，竟然连他也抗不住。”林雷明白为什么金属生命飞窜了。

因为，越是靠近漩涡中央，雷电越是密集，越是可能被劈中。

其实，这雾海暴动是星辰雾海很自然的现象，因为星辰雾海的雾气比较特殊，会自然吸纳天地间地雷电力量，凡是有人进入雾气中，雾气就会发出雷电劈在来人身上。

可是知道这事情，自然没几个人傻傻进去其中被劈。

没人进入雾气中，那雾气中地雷电自然积累的越来越多，到了一定程度，就要发泄掉。

这就是雾海暴动

一个泄掉大量雷电地过程！

“来不及了，我们跑不出雾海暴动范围了。”艾奇摇头叹息道，旋即回头看了众人一眼，“大家小心点，别被劈中，记住，雷电劈下的时候，千万别进入海里。”

林雷他们都清楚，这水是传导雷电的。

方圆万里的，足以劈死上位神的无数雷电劈下，恐怕会劈到海底最深处！进入海底也是找死。

“希望大家好运！”光头青年洪声道。

“好运！”也有其他人应道。

“好运！”

所有人表情都严肃了起来，在地狱中经常在生死间徘徊，只是每一次，大家都不敢掉以轻心！而这一次，根本是看运气，电蛇就在上方不足百米处，劈下根本没闪躲时间。

“轰！”“轰！”“轰！”“轰！”……

林雷仰头看去----

瞬间，方圆万里区域，无数道电蛇从空中猛然劈下，仿佛下雨一样，密集地劈下，这一瞬间，天地间亮的刺眼！

眨眼功夫便劈到了海面上，方圆万里区域有不少金属生命的，瞬间，直接被劈中的就超过大半。

林雷他们运气好，最近的电蛇竟然从旁边擦着劈到海面上，每一道电蛇蕴含的能量都非常惊人，仿佛利箭一样一个个直接插入海底深处，每一道电蛇只是有少许雷电逸散开来，流窜在海平面上。

绝大多数能量都凝聚在一起，劈入海底深处。

“嗤嗤即使是逸散传递的少许雷电，都令林雷他们这一金属生命猛烈巨震。

“蓬！”金属生命爆裂。

林雷他们悬浮在海平面上，这才松了一口气。下方海平面还有着电光流窜，只是大家都知道，那只是逸散的一些罢了，没多大威胁。

“安全了。”那雇佣者艾奇咧嘴笑了。

众位恶魔都松了一口气，笑了。

“哈哈，安全了！”

“妈的，老子又捡回一条命！”逃过一劫才都放肆起来。

林雷却是看着远处，刚才无数电蛇劈下的时候，距离林雷他们远处也有一个金属生命，只是那一个金属生命运气不好，直接被劈的爆裂开来。当场便有人被劈死，也有少数几人逃得性命。

林雷却是不知，整个方圆万里区域，死的人可不止这几个。

“我刚才好像看到有一个人影破空飞行，无视那些劈下的雷电。”一道带着疑惑的声音响起。

刚才末日一般无数雷电下劈，还有人敢飞行？

周围包括林雷在内的所有恶魔都转头看去，说话的正是大胡子男人贝茨，他皱着眉头：“我应该没看错，是有一个人，他似乎还背着一柄武器，不知道是刀还是剑。”

第十六集 星辰雾海 第五章 - 强大的男人

雾海暴动，亿万雷霆劈下，连上位神都抗不住，这是何等威势？

这贝茨竟然说，在那种情况下有人敢飞行？

“哈哈，贝茨，是不是逃过这一劫，你心里太畅快了就开始胡乱吹嘘了？这雾海暴动的威力你也看到了，就是那些极端厉害的上位神，能够抵抗这雷电的上位神，恐怕也不会猖狂地直接飞行吧。”一位绿发大汉恶魔笑着说道。

林雷等人都微微点头。

在这种环境下，还敢直接飞行的，估计也只有强横之极七星恶魔、修罗等人物了。

“你们不相信我就算了。”贝茨嗤笑道，显得很不在乎，“不过我刚才绝对没看错，我可不认为自己会眼花。”身为中位神，怎么可能眼花？

“老大，不就在那种雷电中飞行么，你和我估计就能直接飞行。”贝贝的声音在林雷脑海中响起，“那些雷电劈在我们身上，又能怎么样？当初在那沙漠古堡中，老大你被那个上位神全力雷电攻击，都没一丝伤痕呢。”

林雷笑了笑。

雷电攻击？

自己这本尊，先是吸收了一滴金色血液，后又融合了一滴液态主神之力蕴含的可怕能量，身体之强横，已经远超一般上位神器。要抵御这些雷电，林雷也是有信心的。

“贝贝，别开口乱说。”林雷传音道。

贝贝嘻嘻一笑：“知道的，老大，我可不是那种得意猖狂的人啊。”二人交谈都是灵魂传音。外人却是不知道。

“我也看到了。刚才地确有一人从雷电中飞行而过。”忽然一道声音响起。

“恩？”

林雷不由惊讶，转头看去。不单单林雷，其他幸存地恶魔们都看去，说话的竟然是那位上位神恶魔那名光头青年。此刻他点头道：“而且我看清了，他背着一柄刀或者是重剑之类的重武器。”

光头青年是上位神。说话可比那贝茨更让人信服。

“还真的有这么一个人？”

“波非大人说的，还有错？”立即有人应道。

“我贝茨，怎么会撒谎？连波非大人都这么说了。”贝茨立即有些得意。

这光头青年正是叫波非，此刻这光头青年转头看向贝茨，盯着贝茨：“贝茨，刚才无数雷电劈下，那是生死时刻。我有信心才敢略分心观看四周。在那种情况下。你怎么也注意到远处？”

贝茨一怔。

危险时刻，怎么敢分心？

贝茨憨憨一笑，大胡子都翘起来：“我只是躲过那一波雷电轰击后才看到远处，只是那时候那人已经飞远了。所以我才没看清，只是看到他背着一柄武器罢了。”

“哦。”光头青年应了声。

“好了，各位，大家能安全度过这一劫，也是大喜事。哈哈……不过我们还是要继续出发地啊。”那雇佣者艾奇笑呵呵道，同时一艘变幻成菱形船的金属生命再一次浮现在海面上。

林雷等众人当即入了金属生命内。

“嗖！”金属生命当即破浪前进。

金属生命大厅内。逃得性命的恶魔们心情都大好，正一个个大笑着喝酒谈闹着，大厅边的墙壁都是透明的，大家都能透过金属墙壁看到外面海景，此刻海面上还隐隐有电光游动。威力却已经很弱了。

“那漩涡中央。怎么还有雷电劈下？”在大厅边上，看着外面的奥利维亚忽然开口道。

“还有雷电劈下？”

林雷等人立即转头看去。透过透明金属一眼便看到，原先漩涡中央位置，当然现在漩涡已经消失，那位置上方正不断有着粗壮的电蛇劈下，疯狂地披着下方某一点。

金属生命不断朝前方前进，和那劈地位置也是越来越近。

“还真是怪事啊，没听说雾海暴动后，雷电还不断朝下劈地。”顿时有人嘀咕了起来，大家也不担心自己。因为那雷电只是在一点处，不可能劈到他们自己。

林雷忽然眼睛一瞪。

“有人！”随着不断靠近，林雷立即发现，在雷电不断劈下的位置，海平面上正站着一人。

距离太过远，林雷只能勉强看到一个人影，那粗壮雷电劈下，那人影丝毫不闪躲。

“啊，那雷电下有人！”其他人也发现了。

“那可是原先漩涡中央，雷电力量最强，估计就是传说中的七星恶魔，也不敢硬抗这些雷电。”其他恶魔们都惊呆了，不过他们也都只是听说，毕竟七星恶魔不是那么好见的。

“嗨，艾奇，赶快靠近点，我们看看怎么回事？”顿时有人催促道。

地狱中的人们都崇拜强者，这种敢在雾海暴动，引动那最强雷电之力劈自己的人物，绝对是值得崇拜的。那艾奇也豪爽道：“好，我立即操控金属生命过去，不过……最近也只能距离一里。再近，恐怕会惹恼那位大人。”

说着，金属生命便直接朝那处靠近过去。

一里距离，对神们而言已经很近了，神级强者足以看清一里外的蚂蚁大小了。

此刻粗壮的犹如上百条电蛇缠绕着地雷电，不断朝下方站在海面上的一人劈着。那人精瘦，站得犹如枪杆般笔直，一头墨染般的黑色长发长及臀部，长发肆意吹动。

林雷也看清了，这人背负着一柄战刀，仰头盯着上方的雷电。

“嗤嗤

无数雷电狠狠劈在他的额头，旋即波及全身。不过这男人却是如大山般一动不动。时而。他地双眸中也有着幽冷地两道赤红色雷电射出，直接冲入上方的雾海。这就会令雾海劈下地雷电变强。

“好强！”林雷心中一阵悸动。

那雷电劈下连空间都震颤，可是那人丝毫无损。

整个金属生命内众人一阵屏息，如此强者，太过可怕。

“双眸中射出雷电？”林雷有些明白。此人应该是修炼雷电法则的。

“他应该是修炼雷电法则的。”冷静地奥利维亚开口道。

其他人也从震惊中清醒回来，那大胡子贝茨也点头道：“这雷电一般劈会儿就会自然消散，可是这人却是不断攻击雾海，引起雾海的一次次惩罚……不过我看，他是在享受这惩罚。”

“他是在修炼。”那光头青年波非道。

众人点头。

修炼雷电法则，亲自来感受雾海暴动之下最强雷电之力，的确是修炼的好办法。不过这种办法。也不是一般强者敢尝试的。

“我们还是走吧。”那雇佣者艾奇连笑道。“大家在这，也只是看那位大人站在那，如果那位大人修炼结束，见到我们在这，一发火，那可就惨了。”说着，艾奇也让金属生命出发了。

大家也都笑了。

强者也有傲气，除非遇到特殊情况，否则很少迁怒于弱者的。

血阳的光芒。隐隐透过稀薄地雾气射下来，浪水涛涛，金属生命乘风破浪，不断前进。

林雷、迪莉娅二人正在船头位置站着。

“出海已经整整两年了，这大海中。比大陆中强盗劫匪也要少地多啊。”林雷感慨道。“在紫荆大陆，没飞多久就遇到强盗劫匪。而在星辰雾海中，一两月才会遇到一次。”

迪莉娅点点头。

随即，迪莉娅笑了：“林雷，你的话可真是灵验，提到谁，谁就来了。”

“谁？”林雷也转头看去。

果然在远处海水之下正有人影浮现出来，同时一条需要三四人怀抱的凶猛青色蟒蛇从海水中窜出，足有百米长，堪比巨龙体积的大蛇直接朝金属生命撞击过来，金属生命立即停下。

林雷不由笑着一摇头，一翻手----

“吼一只足有十米高的土黄色大熊凭空大声，这大熊一把抓住那大青色蟒蛇一声咆哮，便将这蟒蛇撕裂成两半。

其实对方弄这元素生物，只是让金属生命停下罢了。

“嘿嘿，没想到遇到海盗劫匪了，在这星辰雾海中正无聊的很呢，立即来一件有意思的事情了。”只见笑声从金属生命船舱内响起，顿时有不少恶魔跑了出来。

一群恶魔在金属生命外。

而此刻，也足有百号人悬浮在金属生命前方，只是他们一下子便注意到了迪莉娅。

“上位神恶魔？”这上百强盗劫匪顿时感到棘手了。

“嗨，怎么怕了？看到我们这有两个上位神恶魔就怕了？”那大胡子贝茨唯恐天下不乱，连大声吼道。

林雷四人心中却很轻松，这上百人中根本没一个上位神，对他们根本没威胁。

“撤。”这一伙人的首领，一个秃头，额头还有着鱼鳞的壮汉低吼道。

就在这时----

林雷等不少人都感到了一股可怕地力量，立即欲要转头看去，可是林雷也只是看到一道雷电从天而降，雷电内正包裹着一人，林雷骇然发现：“是他！”正是一年前遇到的那位身抗雾海暴动雷电的强者。

这人影降下的同时，右拳猛然朝下方空处砸下。

“轰！”

砸在空处，却爆出可怕声响，同时以拳头为中心，一圈波纹弥散开去，波纹成曲线形竟然扭曲着刚好避开林雷一群人，直接波及到那一群妄图逃窜的强盗劫匪身上。

无声无息地----

凡是被波及地强盗劫匪尽皆身体一颤，委顿地倒下旋即缓缓下沉了。

一击，一百余强盗劫匪，尽皆死光！

艾奇、贝茨这一群人看得是目瞪口呆，林雷见识过阿里奎恩、青火、紫色幼兽等众多强者，眼界也大了许多。自然不会太吃惊。只是林雷有些疑惑：“地狱中，强盗劫匪多的不计其数，一般强者都懒得和强盗劫匪计较，可是这人，为什么？”

这地确是疑点。

同时林雷也近距离仔细观察这人，这人身体精瘦，面容犹如刀刻般，目光更是如刀子般冷厉，整个人煞气内敛，每一个发丝都如同钢铁细丝般，被风鼓动，竟然带着奇异的声响。

这男人低头瞥了一眼下沉的强盗劫匪尸体，冷哼一声：“强盗劫匪，都该死！”

说完，这男人一动，只见一道身影窜入上方的雾气中，极速地窜行在薄雾中，凡是进入这雾中是要遭到雷电袭击的，凡是这男人身形过处，尽皆有雷电闪烁。

可是这男人，却根本没感觉似的，瞬间，这男人便消失在远处。

“速度好快，实力好强。”奥利维亚低声道。

这一群恶魔片刻才清醒过来。

“啊，那些强盗劫匪尸体沉下去了，那么多神格，空间戒指啊。”那大胡子贝茨立即悲呼道，顿时其他恶魔才醒悟过来，可是那些尸体早就沉到下方了。

这海底中也是有不少人居住的，对于神而言，水中还陆地，区别并不大。

一群恶魔顿时后悔起来。

“哈哈，没了就算了，看你们一个个样子，我们出发吧。”那艾奇笑道，“前面的海域可是有一个非常庞大的强盗势力，他们就在那刀锋海岛上。我们还是绕过那鬼地方。”

说着艾奇再次操控金属生命，极速出发了！

而林雷此刻脑海中依旧有那男人的影像：“这个修炼雷电法则的强者，应该有七星恶魔的实力吧。”林雷心底暗自揣测。

第十六集 星辰雾海 第六章 - 刀锋海岛

刀锋海岛，方圆近万里，在海岛上有着一傲立的山峰，这山峰上端乍一看就犹如刀锋，很是险峻，因此得名刀锋海岛。

刀锋海岛，也是一伙强大强盗势力聚集地，凡是在星辰雾海中行进的人们都会主动尽量避让开去，可即使如此……这刀锋海岛的人马却还是会四散去查探，一旦发现目标就会带领一群人一哄而上。

“轰隆隆海水咆哮着拍击着海岛岸边。

一道雷电劈下，电光消散，一人便站在海岸处，正是那背着战刀的冷峻男人。

这男人冷厉的目光落在远处那戳天的山峰，喃喃道：“刀锋海岛，第二处了！”随即这男人便大步前进，每一步都是身形闪动，一步便是数百米距离，瞬间便入了海岛的山内。

这山峰中住着大量的强盗劫匪。

这冷峻男人穿着黑色长袍，大步地前进，丝毫没将眼前强盗势力放在眼里。

“谁！”在山林内，有人大喝道。

这刀锋海岛的山上可是住着很多强盗劫匪，自然有人会发现这黑发男人，可是这黑发男人根本看都不看那呼喝的人一眼，一步便跨到数百米之外。

这强盗脸色一变，立即大吼道：“有人闯山！”

“有人闯山！”

那响亮的吼声传遍了整个山峰，原本或是休息、修炼的强盗们一个个都惊醒，整个刀锋海岛都沸腾起来。立即有不少强盗朝声音源处赶来。自然有人会碰到黑发男人。

可是这黑发男人依旧丝毫不在乎，继续出发。

“在那！”顿时有人发现了他。

“站住！”其他人喝道。

可这黑发男人依旧一步数百米，不断朝山峰之上前进。

“杀！”毫不犹豫，周围已经聚集了大量的强盗，这一群强盗立即咆哮着残酷地挥舞起手中兵器。火红色光芒、土黄色光芒……各种元素法则地攻击都开始了。

黑发男人没有一丝表情变化。

“嗤嗤----”

怪异地声音，这黑发男人速度不减，两三步便到千米外。

“咦？这人怎么一点反应都没有？”不少强盗都很不解。

“蓬！”

很突兀的，足足有三十多个强盗身体猛然爆裂开来，血肉碎骨乱飞，神格也掉落到一旁。幸存的一些强盗们吓得脸色发白。他们这才明白，刚才对方已经动手了。

只是。速度太快。他们根本没看见。

风元素法则、雷电法则、光明法则中都有擅长速度的，谁会更快，就要看个人成就。

能将速度达到，连这些中位神根本感觉不到，这实在是太可怕了。

从山脚走到刀锋海岛那座城堡门口，一共走了二十八步，杀死六百二十八人。如此大乱，刀锋海岛的三位首领自然也都出来了，刀锋海岛地精英们此刻都在城堡城墙上。

刀锋海岛。有首领三位，近百位上位神，过万位中位神强盗，在强盗***中堪称超大势力了。

此刻，那近百位上位神。正簇拥着三位首领。在城堡的城墙上俯视着下方的那黑发男人。

“你是谁，来我这肆意杀戮？”城墙上一位银发冷酷男子寒声道。他正是刀锋海岛的大首领阿克茨，也是整个刀锋海岛第一强者，阿克茨此刻也感觉到下方的黑发男人不好惹。

“这人，怎么来惹我这强盗？”阿克茨不懂。

地狱中绝世强者，一般都不愿理会强盗的。

黑发男人缓缓抬头，苍白的脸，眼眸中目光如刀子般盯着阿克茨：“我，络缪&波尔诺森！”

阿克茨眉头一皱，络缪&波尔诺森？

他没听过这个名字。

黑发男人淡淡道：“听说刀锋海岛首领阿克茨先生很久以前曾经是六星恶魔，今天我来刀锋海岛有两个目地，这第一个目地，便是挑战阿克茨先生！”阿克茨眼睛不由眯起，如同毒蛇一般打量着这络缪。

他是六星恶魔，那是没当强盗时候的事情，这么多年过去，他是否有七星恶魔实力，没多少人知道。这也是刀锋海岛无人敢惹的原因。没人愿意得罪一个可能是七星恶魔的强者。

“这人敢来挑战我，那，恐怕就有信心挑战七星恶魔！”阿克茨心中盘算着。

瞬间----

“兄弟们，联手----杀！”阿克茨瞬间神识传音给周围近百名上位神，包括另外两位首领。这一群上位神几乎同时地手中出现兵器，立即发出了自己的最强一击。

“嗖！”

黑发男人瞬间冲天而起。

“阿克茨，你真让我失望！”一道冷漠的声音在天空中回荡，同时天空中无数的雷电出现，无数道电蛇竟然成漩涡一般旋绕起来了，耀眼的电蛇的光芒映地下方城堡中地每一人脸上。

阿克茨等一群人大惊。

“大哥，这好像是雾海暴动的样子。”阿克茨身边的二首领戴曼大惊道。

的确是雾海暴动无数雷电旋绕场景。

“大哥，怎么办？”三首领尼里斯也担忧道。

阿克茨面色阴沉，他知道，一旦天空中大量电蛇劈下，那近百名上位神恐怕都要死掉九成以上，这可是他们刀锋海岛的精英，阿里次当即喝道：“络缪，既然你挑战我。那来吧。”

说着。阿克茨手中突兀出现了两根深青色短锥。

“这是我刚刚领悟地一刀，你能接下我这一刀，我饶你不死！”冷漠地声音从天空中大量电蛇环绕地漩涡中传来，见到这一幕，阿克茨只是冷哼一声。全身也隐隐泛起青绿色光芒。

同时阿克茨全身诡异地模糊起来，雾气笼罩起全身。

“有点实力。”淡漠声音从上方雷电漩涡中传来。

“轰！”

大量雷电形成地漩涡陡然旋转，大量雷电攸地聚集在一点，瞬间从这一点，化出了一道凌厉的雷电刀芒，这一道雷电刀芒携带着无尽力量，撕裂长空。当头劈下。

阿克茨全身笼罩雾气。在雾气上方竟然诡异地出现了一个不断旋转的风轮，这风轮疯狂旋转着。

“嗤嗤空间都不停裂开一条条裂缝。

“大哥的最强防御。”那二首领戴曼和三首领尼里斯退在远处忐忑看着这一幕。他们大哥乃是修炼水元素法则地，水元素法则的防御效果，刚柔并济，绝对属于各大法则中最厉害的一种。

“噗！”

雷电刀芒，劈在雾气风轮上。

“蓬！”风轮爆裂，化为两根深青色短锥落到一旁，雾气溃散，阿克茨全身淡青色光芒流转着。犹如一层隔膜保护着阿克茨，他妄图闪躲，可这雷电刀芒速度太快，直接劈在他身上。

微微迟疑片刻。

可是雷电刀芒还是艰难劈入隔膜之内。

“蓬！”旋即爆裂，阿克茨整个人完全爆裂开来。三颗神格竟然都跌落下来。同时也有那空间戒指。而那雷电刀芒化为一柄战刀，黑发男人络缪&波尔诺森身形此刻也才出现。

“空间戒指！”

二首领戴曼。三首领尼里斯立即盯着那空间戒指。

阿克茨可是掌管着刀锋海岛超过一半财富，这财富可都在空间戒指内呢。

黑发男子络缪一伸手便将这空间戒指收了起来，这一幕让周围的强盗们脸上肌肉都抽搐起来，络缪看着那三颗神格：“六星恶魔？也算有六星恶魔实力，如果不是一年前突破，今日要杀你也没这么简单。”

络缪随即转头看向其他人。

戴曼、尼里斯以及其他上位神都心中恐惧，他们的首领阿克茨都死了，谁能敌得过络缪？而且对络缪这种级别强者，一百名上位神这点数量的群攻，根本没威胁。络缪先生，我大哥死了，也是实力不如你，你还是走吧。”那戴曼强忍心头愤怒说道。

黑发男人扫视了众人一眼，继续道：“我说过，我今天来有两个目的，一个是挑战阿克茨，已经完成了，第二个目地----”黑发男人嘴角竟然上翘，他笑了。

这个冰冷男人竟然笑了，他笑地很好看。只是这一群强盗们却感到心颤。

“第二个目的，就是毁掉刀锋海岛！”黑发男人络缪声音陡然一寒。

“逃！！！”

一道暴喝声几乎同时响起，那两名首领以及一群上位神立即四散逃跑，刀锋海岛上的大量强盗也立即四散逃跑。

“轰！”大量闪电迸发。

近百名上位神当场跌落下五十二名尸体，当然这五十二名尸体中大多都有上位神分身逃逸开去。

“逃的还真快。”黑发男人络缪冷笑一声，此刻刀锋海岛所有强盗全部逃掉，除了尸体！

“第二个完成！该开始第三个目标了……”黑发男人整个人再次化为闪电，直接窜入天际。

二首领戴曼此刻正带着三十六名上位神，数千名中位神强盗，分坐十个金属生命，浩浩荡荡地前进了。这一次他们逃跑，为了防止被一网打尽，二首领和三首令是各带领一部分人马逃跑的。

“走什么霉运了，好好的，突然跑来一个强的变态的混蛋？”戴曼怒火冲天。

“积累的无数财富啊！”戴曼最心疼，大首领阿克茨死后地那枚空间戒指！那财富，可是超过他和三首领总和的。

周围的上位神一个个脸色也难看。

“二首领，前面有一金属生命。”顿时有手下道。

戴曼透过透明金属，看了一眼外面。这强盗本来就抢劫过往的人，此刻他心情又特不好，一肚子火，他不敢朝那黑发男人络缪发泄，却敢朝这些过往的人发泄。

“杀，给我杀，一个不留！”戴曼恶狠狠道。

就这么一路杀掠，戴曼他们朝另外一个海岛赶去。

林雷他们悠闲地在金属生命内，那艾奇笑呵呵道：“我们可是绕了那刀锋海岛足有万里，应该不会有危险。”

“这刀锋海岛很厉害么，你这么害怕。”贝贝道。

“刀锋海岛，单单上位神可就有上百，听说那个首领很久很久以前就是六星恶魔，传说，现在有七星恶魔地实力了。你说厉害不厉害，就是那另外两个首领，也就比大首领略微弱些罢了。”艾奇有些惊恐道。

林雷暗惊。一个强盗势力，难道也会出现七星恶魔？

“咦？”林雷透过透明侧壁看着外面，“怎么有足足十条金属生命，而且每一条体积都变那么大。似乎每一个金属生命内都有数百人，十个加起来就是数千人。这星辰雾海中，难道有这么大的商队？”

突然----

十条金属生命陡然分散开，同时速度飙升，转瞬，竟然就将林雷他们这个只有二十余人地队伍完全给包围了起来，只见密密麻麻的人，从每一艘金属生命中飞出。

林雷他们一时间都怔住了。

“即使是来抢劫，我们这一点人，也不需要出动数千人吧。”林雷也感到发蒙。

第十六集 星辰雾海 第七章 - 隐藏的强者

浩瀚的星辰雾海中，十艘大型金属生命将一艘小型金属生命包围着。数千人尽皆从金属生命中飞了出来。这些强盗们都盯着可怜地林雷等一群人，很显然。他们都没将这二十余人放在眼里。

“完了。都完了!”艾奇全身微微发颤，脸色煞白。

其他中位神恶魔，见到数千强者围着心仿佛被寒冬地冰水浇下。一片冰凉!中位神恶魔们一个个眼中都满是绝望。数千名中位神强盗围着，他们一点反抗地希望都没有。

“老大，有些麻烦啊。”贝贝面色严峻。

林雷微微点头。何止是麻烦。群体攻击数量越多越可怕。毕竟是数千名中位神啊。

“连下面都有人。”林雷一瞥，便看到在海水中也潜匿着数百名强盗，这些强盗似乎担心林雷他们从海底逃窜。

“这下完了。”已经有人绝望了。

那大胡子贝茨也是面色严峻。低沉道：“有数千名中位神，而且好像还有上位神。人太多了。大家只能靠自己了，希望大家和上一次遇到雾海暴动一样。好运!”

“大家，好运。”那光头青年‘波非’也低沉道。即使身为上位神。此种情况下。他们也保不住其他人。

金属生命一片死寂。

“各位。

众人都转头看去，说话地是艾奇。

那雇佣者‘艾奇’郑重道：“我这一次请各位来，没想到却是让大家陷入这一场近乎必死的灾难。对不起!”艾奇微微躬身。

“妈地。就是死。也要杀死几个!”有人歇斯底里咆哮起来。

“对，想杀我，也不是那么容易的。老子连雾海暴动都活下来，可不是那么容易死的。”

整个金属生命内咆哮起来。

林雷四人却是沉默着。

“有点奇怪。”林雷看着外面。雾海之上。密密麻麻地中位神聚集着，“这么多中位神聚集。竟然没发动攻击?他们在迟疑什么。”

“老大。我们?”贝贝看向林雷，

“这个时候，就别藏拙了。”林雷无奈神识传音道。到了此刻。再藏拙恐怕都会被别人杀死了。

忽然――

一股狂暴地雷电苍龙突兀地从水底冒出，咆哮着朝林雷所在地金属生命撞去，只听得“轰!”的一声巨响，整个金属生命化为粉碎。而林雷等一群人都立即悬浮在海平面上。

林雷等二十余人便仿佛陷入狼群的绵羊。可怜地悬浮在那。

“哈哈……”数千名强盗中立即传来不屑地大笑声，此刻刀锋海岛地二首领‘戴曼’带着三十六名上位神飞到海岛前面。那些普通中位神强盗立即恭敬让开。

戴曼微微一伸手，顿时数千名强盗一片寂静。

林雷他们等一群人立即看向戴曼。

“这人。应该就是强盗首领。”林雷盯着那戴曼心中还盘算着，“而他身后还跟着三十六位上位神。这强盗首领。估计有五星恶魔，乃至六星恶魔的实力。”

林雷心中小心起来。

如今的自己。还没有足够把握。和六星恶魔斗。

“哗哗”海浪翻滚。

戴曼站在一群上位神最前方。脚踏着浪头，眼眸中隐隐发红。

“哈哈，没想到还有两个上位神。”那戴曼发出猖狂地大笑声，目光却盯着那光头青年‘波非’，时而扫过迪莉娅。“你们知道老子我是谁?告诉你们。我是刀锋海岛二首领!”

戴曼脸上带着邪笑，可是泛红地眼眸却带着诡异之色。

那一群强盗们都知道。二首领戴曼一旦这般笑着，一般都是最疯狂。最变态地时刻!

“刀锋海岛地大人。”那艾奇连高声诚恳道，“我们也只是普通地旅人，还请大人你能够饶过我们。我们愿意奉上我们地财富。”

“财富?”

戴曼一听，脑海中不由回忆起阿克茨死去，被那黑发男子带走地空间戒指。那可是刀锋海岛地巨富，戴曼如今不甘心。正是因为这个，戴曼一瞪眼。盯着艾奇。“财富。你才有多少一点?你以为我看得上眼?老子我从刀锋海岛逃出来，一路上已经遇到三批人。全部杀光。”

旋即戴曼指着林雷一群人：“而你们。是第四批!”

林雷等一群人听得眉头一皱。

“这些人是从刀锋海岛逃出来的?”林雷隐隐有些明白。

“那个光头，还有那臭女人。都是上位神，你们四个去解决。”戴曼回头看了一眼淡淡说道，顿时有四个上位神飞了出来。旋即戴曼大声吼道。“第二山的兄弟们，这次轮到你们上了，杀光他们!”

顿时早就等在周围的一群中位神强盗冲了出来。前三次都不是他们出手。他们可等急了。

“杀!”

一个个兴奋地双眼发光，足有七八百名中位神在四名上位神地带领下。一口气冲上。其他强盗们都在远处围观着。杀死二十余个人，派出八百余人已经很看重了。

七八百人踏着海浪冲来，还有数千人在围观看着，这心理压力足以让林雷他们所有人屏住呼吸。

“大家各自保命吧。”光头青年‘波非’低沉说道。

刀锋海岛一方。四名上位神中。有两人几乎并肩飞跃而起。同时便听得龙吟之声。两条泛白的冰龙从海水中跃出，直接朝波非围去。而这两上位神则继续前进。

另外两名上位神则是盯着迪莉娅，同时杀来。

林雷目光一冷，手中突兀出现了紫血软剑。

“林雷，让我试试。”迪莉娅地声音传入林雷脑海中，林雷转头看去。只见迪莉娅手持着哥特斯长矛，整个人腰部微微后弯着，旋即反弹进发而出，直接将手中的长矛掷出――

“咻!”只是青光一闪。便到了一上位神眼前。

那人努力闪躲。奈何蕴含‘次元攻击’玄奥的哥特斯长矛速度太快。那上位神只能避过脑袋，只听得‘噗哧’一声。哥特斯长矛直接穿透了那上位神的右胸部位。

另外一位上位神欲要趁机攻击迪莉娅，可是突兀地，在他面前出现了一架死神傀儡!

“哼!”这死神傀儡右腿猛然挥出，直接朝这上位神的脑袋踢去。

“锵!”上位神立即用神器抵挡，整个人依旧被震得飞抛开去。

这上位神一个翻身站稳，却是脸色大变。震惊看着死神傀儡：“是死神傀儡!”

其实这四名中位神杀过来。场面还是小地，真正可怕地还是那七百多中位神，特别当靠近的时候。这七百中位神竟然同时挥舞起手中地神器，迷蒙的无数道光影射出。分射向二十余人。

“吼”

林雷立即龙化。硬是帮助迪莉娅挡住数道攻击，中位神地数道攻击，对林雷一点影响都没有。

贝贝也帮助旁边奥利维亚。

即使如此。七百多中位神依旧杀死了六位恶魔，这七百多强盗咆哮着直接近身冲杀过来，密集地中位神覆盖过来，大家只能各自乱战，林雷、贝贝、奥利维亚都展现了强大地实力。

林雷、贝贝二人自不必说，而奥利维亚如今光明、黑暗都达到中位神境界，作为灵魂变异强者，融合光明、黑暗神力。每一剑都快到极致，并且蕴含着诡异地净化力量。

一剑，杀一人。

“恩?”远处地戴曼脸色一变，旋即死死盯着奥利维亚。

“灵魂变异!”戴曼一下子辨别出来。

奥利维亚，对光明、黑暗力量的融合。还没达到里尔蒙斯地地步，里尔蒙斯能做到，让两种神力融合到。时而可以表现毁灭神力气息，时而表现火属性气息。

可奥利维亚还不行。

“哈哈……我刀锋海岛大损。没想到却让我遇到一个灵魂变异者。”戴曼心中一阵火热。“如果。如果将他献给……”

戴曼开始激动起来。

可是战场中地场景，却让戴曼又皱眉起来，不单单林雷、贝贝、奥利维亚他们杀戮地快捷，还有一人更可怕――诡异地只听得“咻!”“咻!”“咻!”地声音。一个个中位神不停地陨落。

一道黑色幻影不停闪烁，七百多强盗以惊人的速度不断减少，一个个无力陨落。

惨叫声不断，可是没人能反抗。

林雷挥舞着手中地紫血软剑，将杀过来地一名中位神轻易杀死。同时惊异朝那极速飞窜的黑色幻影看去：“没想到。他竟然隐藏了实力，一个人都没有发现!”

“第二山地兄弟们。回来!”那戴曼也是满脸怒色，立即吼道。

顿时幸存地强盗们立即飞退，可是这眨眼功夫，七百多人却只剩下四百余人了。其中绝大部分都是被隐藏实力地那人所杀。

“哎呀，真没意思，竟然逃了。”人影在海浪中显形，正是那大胡子‘贝茨’。

此刻贝茨地气息神秘而强大，乃是上位神强者!

“隐藏气息!”林雷心中暗道，一般查探别人实力。都是感应对方气息，从感应到气息来判断对方强弱，如果感应不到。那就比自己强一级。凭这个。林雷来判断对方是中位神，还是上位神。

上位神气息，他感觉不到。

可是有时候，一些强大地上位神，还能故意散发一些微弱的气息。让对方对其实力判断错误。

“哈哈……”戴曼气急而笑。“没想到啊，你们这一些人中。竟然还藏有第三位上位神，而且似乎还是最强的一个。”戴曼今天心情很不好，一路杀戮也是为了发泄。

遇到贝茨这个难啃的骨头，戴曼自然更怒。

“最强地一个?”贝茨看了看周围。光头青年‘波非’此刻已经重伤，迪莉娅靠着死神傀儡也能僵持住。

大胡子‘贝茨’笑看着戴曼：“哺，刀锋海岛地首领对吧，相信你也明白。如果你要对付我们。即使你成功了，恐怕也要死掉大半。那是得不偿失。我也懒得杀那些弱小的中位神，要不，你们走你们地。我们走我们的。”

顿时幸存的几位中位神恶魔都兴奋起来。

“贝茨。哦，贝茨大人!”那艾奇也有些实力，还活着。他此刻激动看着贝茨。“贝茨大人，这次真地太感激了，我，我到了血峰大陆，一定给你加薪酬。”此刻艾奇激动地不知道该说什么了。

在艾奇看来。那戴曼只要不是傻子。就不会浪费手下生命了。

“薪酬?”贝茨咧嘴一笑。“好好。不过。要是那波非的双倍!”

“一定双倍。”艾奇连道。

贝茨随即看向戴曼：“哺，考虑的怎么样了?怎么傻站在那了。”

第十六集 星辰雾海 第八章 - 黑石牢狱

贝茨虽然发问，可是自己还是有些信心的，他很清楚这些强盗的习性：欺软怕硬！

即使强盗们有把握将目标杀光，也会考虑自己的损失，是否值得！而现在林雷他们这批人，贝茨实力太强，连林雷、贝贝、奥利维亚他们也能轻易屠戮中位神，显然是难啃的骨头。

要杀光贝茨他们，损失绝对不会小。

“肯定没事，那个强盗首领不会那么傻的。”中位神恶魔绿发壮汉泰姆脸上难得露出一丝笑容。

“我们一定会活着的。”旁边另外一个矮个子壮汉也低声说道。

艾奇眼眸中也充满了希望。

“能不战，那是最好的情况了。”林雷心中暗道，不过他也没敢放松，依旧警惕地注意着周围的强盗。此刻林雷一方幸存的十四人，都在等待那位首领戴曼的答复。

强盗一方人马，也在等着戴曼的答复。

“二首领？杀不杀？”戴曼身后的上位神轻声询问道。

强盗们有些不甘心，对方就那些人，他们可有数千人，还有三十余位上位神以及强大的二首领。对方杀了近三百中位神，难道就这么放走对方？强盗们有些不甘心！

戴曼眯着眼睛，盯着远处的贝茨，旋即瞥了一眼奥利维亚。“灵魂变异者……”

戴曼心中在思考，旋即看了一眼贝茨，“这个上位神强者很明显，是修炼黑暗法则的，擅长速度。擅长隐匿气息。”戴曼也很惊讶。因为他一开始也没发现贝茨隐藏实力。

“他领悟的玄奥，应该倾向于隐匿、速度方面，攻击方面可能欠缺些。”戴曼心中暗道。

如果对方实力真的强，根本不必和他商讨。

数千人围着十余人，一片寂静。大家都在等着戴曼的决定。可是忽然----

“杀！！！”戴曼陡然怒吼道。

艾奇、泰姆等几位中位神表情顿时凝滞了，连贝茨也是面色一变。

“动手了？”林雷眉头一皱。

戴曼目光泛红，咆哮着：“所有兄弟，一起上，杀，杀死他们！”

“杀！”首先是戴曼身后地一群上位神，以最快地速度冲了上去。瞬间。海浪咆哮起来，元素巨兽一个个冒出来，或是踏在元素蟒蛇脑袋上，或是隐匿在水雾中。

三十多位上位神的联手袭来，单单气势就让林雷感到窒息。

整齐划一，三十余位上位神同时挥舞起手中兵器，发出了自己的灵魂攻击，只见半透明的各种光影朝林雷一群人射来。

“糟糕！”林雷脸色大变。

这三十余位上位神距离林雷他们只有百米，灵魂攻击速度可是远超人移动速度。大家只能勉强移动极小距离而已。这三十余位上位神的灵魂攻击，目标便是三人----

贝茨、波非、迪莉娅！

“噗！”“噗！”“噗！”

“小心！”在最危险霎那，在迪莉娅旁边地林雷硬是猛地一拉迪莉娅，同时自己也尽量移过去。

“噗！”“噗！”……

即使尽量避让，可依旧连续六道灵魂攻击轰击在林雷身体上。

三十余位上位神攻击三人。分别有十道灵魂攻击对付迪莉娅、波非。还有十余道攻击那贝茨。林雷尽量避让，依旧中了六道上位神灵魂攻击！

“轰！”

六道灵魂攻击直接窜入林雷脑海中。猛烈撞击在那灵魂防御主神器上，仿佛鸡蛋撞石头，尽皆撞击地粉碎。这些上位神都是比较弱的上位神，灵魂攻击也非常初等。

林雷这才松了一口气。

“林雷。”迪莉娅却是一眨不眨，紧张地看着林雷。

“我没事。”林雷露出一丝笑容。

紫晶山脉六百多年的修炼，特别是炼化大量紫晶，吸收灵魂精华，这也令灵魂防御主神器的豁口正在不断地修复。六百多年下来，这豁口已经形成了一层薄弱隔膜。

虽然不如灵魂防御主神器其他位置，可是防御也算不错了。

林雷情况还好，可是波非、贝茨二人就不好了。

那光头青年波非也被击中数道灵魂攻击，他直接从半空无力掉落下来，同时另外一个穿着黑色长袍的波非从身体内飞窜出来，正是波非的中位神分身。

“刷！”贝茨速度极快。

面对十余道灵魂攻击，竟然躲掉大半，只是被两道击中。这两道灵魂攻击，却是令贝茨脸色一白，他可没有灵魂防御神器。

毕竟，就是强如七星恶魔，灵魂比一般上位神也强不了太多，最多防御上厉害点。如果硬抗太多灵魂攻击，肯定也要完

大胡子贝茨瞥了一眼林雷：“这个林雷，果然在藏拙，被数道灵魂攻击击中，竟然都没事。不愧是四神兽家族的子弟。”贝茨见到林雷变化龙身，已经猜到林雷身份。

“哥----”

旁边传来凄厉地声音。

林雷转头一看，正是和自己一起地中位神恶魔，那位瘦高的银发男子韦尔伯恩在痛苦地悲呼着，眼泪却已经流下。

原来，刚才攻击向贝茨的灵魂攻击，其中大多被贝茨躲开，其中有一道灵魂攻击却是落到了倒霉的韦尔伯恩哥哥身上，上位神的灵魂攻击，韦尔伯恩哥哥怎么抵挡得主？

而且，韦尔伯恩哥哥也只是炼化神格成神，当场惨死。

“这韦尔伯恩和他感情应该很深吧。”林雷见韦尔伯恩如此伤心。心中暗道。中可没人会去安慰韦尔伯恩，林雷立即也将注意力放在那一群上位神身上。

“哈哈，没想到有点实力。”那些上位神大笑着。

“兄弟们，再来一次。”

这三十余位上位神们最喜欢的就是联手攻击。

“林雷，你再不出手。我可就撒手不管走人了。”一道声音在林雷脑海中响起，林雷瞬间辨别出来，传音的正是那大胡子贝茨，“林雷，没想到你也是上位神，故意隐藏实力。连我都看不穿。”

林雷一怔。

自己是上位神？自己怎么不知道？

“堂堂四神兽家族核心子弟，你一变身我就看出来了。你还隐藏实力？我贝茨别的不行。逃命本事大。这三十六个上位神，特别还有那个首领人物。我可对付不了，你再不出手，我就走人了。我可不是那种为他人牺牲地！”贝茨神识传音道。

贝茨对自己性命是很珍惜地。

“哈哈，杀了他们！”远处的戴曼大喜喝道。

“知道，二首领。”

那三十余位上位神信心十足，再一次挥起手中的兵器。

“林雷！”贝茨再一次神识传音。

“准备尽情杀戮吧。”林雷神识传音给贝茨，同时林雷灵魂海洋中，在七彩剑形灵魂之下。以那颗黑石为中心，大量灵魂之力开始波动起来。同时天地间大地元素猛然聚集。

林雷淡漠看着那举起兵器的三十余位上位神。

诡异的一道道强大地大地神力，宛如海浪波纹一样在方圆两百米范围内震荡，他们地轨迹，和黑石中108道灵魂之力变幻的轨迹一模一样。在方圆两百米范围内。

那三十六位上位神陡然感觉猛地身负强大到极限地引力。如此强大的引力，顿时令他们无法保持悬浮状态从半空坠下！

“啊！”三十六位上位神惊呼起来。

“呼呼

此刻无数大地元素已经完全凝聚而成。一个通体漆黑完全密封的牢狱形成的，方圆两百米范围内所有人尽皆在这黑色牢狱当中。那三十六位上位神自然也陷入其中。

黑石牢狱！外面围观地数千中位神一时间目瞪口呆，完全愣住了。

而黑石牢狱内部。

“这，这是什么地方？”三十六位上位神都吃惊地环顾周围，周围尽皆是黑色墙壁，一条条走廊，一个个房间，他们已经被分隔在了不同地地方。同时也承受着惊人的引力。

引力太夸张了。

上位神连飞行都做不到。

“噗哧！”黑影划过，一位上位神轰然倒地。

“哈哈，痛快。”贝茨兴奋之极，林雷这一方所有人身上都是大地神力环绕，他们丝毫不受引力限制，速度都和平常一样。

三十六位上位神速度下降到极低地步，可贝茨他们一点影响都没有，而且三十六人还被分开----

简直是屠杀！

“这鬼地方，破开！”一位上位神愤怒地一拳砸在黑色石壁上，黑色石壁仿佛水流一样扭动一下，却丝毫无损。这是蕴含三种玄奥形成的黑石牢狱，论防御力，堪比林雷过去的脉动铠甲。

“妈的，怎么出去。”这上位神焦急之极。

突兀的----

“嗨。”一道声音响起。

这上位神掉头看去，只见一人影诡异从石壁中浮现，他只是注意到那双暗金色冰冷眼眸，旋即感到头一晕，什么都不知道了。

“如此杀人，倒是轻松。”林雷淡然一笑。

黑石牢狱，不单单是困人、强大引力，同时那颗黑石中也有特殊灵魂影响，就和紫晶山脉那诡异的风声效果一样。林雷在动手的同时，立即用灵魂之力靠黑石施展灵魂影响。

对方一阵眩晕，处于无意识状态。林雷自然轻易一招将对方杀死。

“恩！”那上位神大惊。连施展灵魂攻击。

一道黑光闪过，一个上位神脑袋被戳地爆裂开来，一颗神格飘飞。

“哈哈，速度太慢了。”贝贝大笑着。

引力情况下，自身速度被限制。连闪躲的能力都没有，只能施展一次灵魂攻击，可是遇到贝贝，这人照旧死。

当然如果遇到林雷……他更惨。连施展灵魂攻击地机会都没有。攻！”在黑石牢狱形成霎那，戴曼立即暴喝道。

顿时。数千上位神立即挥舞起手中地兵器。顿时密密麻麻地无数道物质攻击，土黄色、淡青色、青绿色、金黄色……等各色物质攻击咆哮着朝黑石牢狱冲击过去。

可是----

“呼！”黑石牢狱诡异地猛然一沉，从海平面上突兀沉入海平面下方。

“蓬！”“蓬！”“蓬！”

数千道攻击中，只有数百道击中了黑石牢狱，数百个中位神的合攻，对这蕴含三大玄奥，各处防御力都堪比脉动铠甲的黑石牢狱而言，只是令黑石牢狱墙壁微微震荡，旋即又平复。

丝毫无损！

林雷这黑石牢狱。防御力比那沙漠古堡也相差无几。

“恩？”戴曼大吃一惊。

可突然，整个黑石牢狱诡异地消失了，露出了其中地十二人，正是林雷等一群人。说来缓慢，其实黑石牢狱形成。大概不足十秒钟。黑石牢狱消失了。

和之前唯一地区别就是，三十六位上位神尽皆死去！

“不。不可能！”戴曼脸色大变。

三十六位上位神啊，眨眼功夫全部死掉，这怎么可能？

“有一个修炼大地法则地强者。”戴曼明白，刚才那蕴含大地气息地黑石牢狱形成，转瞬，三十六位上位神尽皆死光，“这一个强者，恐怕不是那个大胡子，这一群人中，还有一个隐藏强者。”

戴曼一阵心惊。

他不知道，这个小小队伍怎么回事，原本有两个上位神就厉害了，然后冒出个贝茨，现在似乎冒出个更可怕的人物。

“哈哈……”那贝茨大笑着，“现在上位神可只剩下你一个了，嘿嘿，让我来----”

戴曼还敢硬抗吗？

这贝茨的实力，戴曼也没十足把握，更何况还隐藏着一个比贝茨还强大的修炼大地法则的人物！

逃！

一言不发，戴曼却是掉头就飞窜离开，他还暗骂着：“这个队伍一共才二十几人，怎么隐藏着这么多强者？”

“那个黑石古堡，竟然令三十六位上位神那么快死去，绝对是一个六星恶魔，乃至七星恶魔！”戴曼非常确定，“不管了，管那么多干什么，总算这次发现一个灵魂变异者，我也算立了一功！”

心中想着，戴曼却逃之夭夭。

“二首领逃了。”

“快逃！”

那数千名中位神也是吓得立即逃窜，他们刚才联手一击都撼动不了黑石牢狱，那还是黑石牢狱体积大，才会有数百道攻击击中。如果是上位神强者，恐怕最多被击中数道攻击罢了。

片刻，人影消失无影无踪，只剩下幸存的十二人。

“刚才那施展出一个黑石古堡地强者是谁啊？”侥幸生存下地艾奇，立即看向周围其他人，只是另外几个幸存的中位神恶魔也是一脸茫然，而贝贝、奥利维亚等人也是故意疑惑看向其他人。

“嗨，是谁啊？”贝贝一脸茫然，“我们这，竟然还有这么厉害的强者啊，我佩服死了，告诉我，哪一位啊？”贝贝还不停地看向其他人。

第十六集 星辰雾海 第九章 - 心灵感悟

海水涛涛，周围己然没有其他人。

幸存地十二人，表情各异。

见贝贝寻找那隐匿的强者。大胡子‘贝茨’心里暗骂：明明知道。还故意这么做。

当即哈哈笑道：“贝贝，如果那强者不主动现身。你怎么可能知道呢?对吧。”

“恩，对。”贝贝点头。

那光头青年‘波非’脸色淡漠，他上位神分身死了，只剩下这中位神分身。他淡漠道：“不必找了，说不定。那位高手根本不在我们当中，如果一个高手潜匿到我们周围。帮我们，然后又离去。也不是不可能。”

七星恶魔、修罗级别强者，躲过那些强盗们的注意潜匿过来帮忙，的确是能做到的，可正常情况下。有修罗级别强者如此无聊么?

除非。其中有他关心地人。

“很可能是这样。”那艾奇满脸笑容，“大家也不要在这浪费时间了，我f门出发吧。”艾奇也是八面玲珑。那位强者不管是否是自己队伍，可既然不愿意现身。他自然不会再寻找。让对方感到不高兴。

艾奇心底可开心万分。

自己队伍中有如此强者，这路途中还怕什么?

“哎呀!”艾奇忽然苦笑道。

“怎么了?”其他人都看向他。

艾奇苦笑道：“我最后一个金属生命，刚才已经被毁坏掉了。可是我们这路途才前进不足一成。那该怎么办呢?”艾奇环顾周围。“大家谁有金属生命，请借来一用，我可以购买。或者，路途中所消耗地神晶我来承担。”

众人彼此相视。

金属生命也算高档用品。一般中位神恶魔是用不起地。

“连金属生命都多准备就几个。”大胡子‘贝茨’嗤笑一声。旋即一挥手。顿时一条金属生命漂浮在了海面上，同时也变化为船型。“艾奇。恩。这金属生命中没有储存神晶。你自己储存去吧。”

“哼，还高手呢。连这一点都省。”贝贝嘀咕道。

大胡子‘贝茨’立即一转头看来，不由一瞪眼，旋即看了林雷一眼。却是笑了，神识传音道：“嗨，林雷……你可是四神兽家族的高手，你是六星恶魔吧。还是七星恶魔?怎么还隐藏身份?”

六星恶魔、七星恶魇?

“我是一星恶魔。”林雷神识传音回道。

“一星恶魔?”贝茨眼睛一翻，立即转头就朝那金属生命飞去。“嗨。大家赶快进来吧。准备出发。”

林雷再次变回正常人类形态。

“我说实话他不相信。”林雷摇头暗笑道。旋即忍不住感叹，“这黑石牢狱威力。果然够强。玄奥融合是一方面。那应用技巧是一方面，怎么还存在如此厉害地应用技巧?”

林雷不明白。

仅仅特殊地应用，就能使得引力极限提高百倍，恐怕再融合一种玄奥，威力也没如此夸张。

“而且如果推演。就是推演亿万年，恐怕都不成。”林雷很清楚那推演复杂性。毕竟有谁会知道利用108道神力未布置?而且108道神力布置方法无数种，一般情况下。振幅很弱。

谁知道，在特殊的位置。会产生如此效果?

林雷之前，这一招，也只是那紫色幼兽会，而且那紫色幼兽身为‘神兽’。这招是他地天赋绝招!施展起来。威力比林雷施展还要更夸张。

“哗哗…’’

金属生命破浪前进。

金属生命内众人喝酒随意谈笑着。只是偶尔。还是有人故意地观看其他人。思考谁最可能是那位隐匿的绝世强者。

“谁是那强者?”那绿发壮汉‘泰姆’心底好奇地很。同时也有些目光炽热地看向周围每一个幸存地人。当他看到那银发男子‘韦尔伯恩’。却微微摇头，如果韦尔伯恩是那强者。恐怕不会让他哥哥死了。

素姆一个个看过去。

“不像。这几个我都知道。”泰姆随巨p看向大胡子‘贝茨’，贝茨一瞪眼：“看什么看?”

泰姆立即憨厚笑了笑。

不过泰姆也知晓，贝茨是修炼黑暗法则地，不是那强者。

“难道是他们?”泰姆又瞥向林雷等四人，一个个看过去，看到林雷的微微一定，“也不对，我见到他使用那紫色长剑地。好像是风元素法则。也不是!”

神级强者。即使修炼不止一种元素法则。

可是战斗地时候。通常使用最强玄奥，他们见到林雷施展风元素法则玄奥。就认为林雷是风系神级强者。却没想到其他。

“林雷。”

一道声音在脑海中响起。林雷本人正在大厅边上，透过透明金属看着外面地大海。听到这声音，林雷当即神识传音回道：“贝茨。你这几天，怎么总是找我聊?”

“切，自从那一天。我暴露了实力后。那几个小子和我谈话都很小心。真没意思。”大胡子‘贝茨’说道。

林雷笑了笑，贝茨是那种喜欢热闹的人。

“嗨。你看。那个韦尔伯恩小子，这几天一直沉着脸。整个人好像很颓废。没想到他那个矮个子大哥，对他竟然这么重要。”贝茨又神识传音道。

林雷转头看向韦尔伯恩。这个韦尔伯恩也是一个重感情的人，如果自己和沃顿其中一个死了，另外一个估计也会很伤心。

“沃顿。当初没让他来地狱，还算作对了决定。”林雷心中感叹。

地狱中危险程度，比自己想象地还要高。不过在紫晶山脉六百多年地修炼。自己已经有了自保地能力。不管是‘雾海暴动’，还是刀锋海马地强盗。对自己都没威胁。

夜。海风呼啸。

林雷走出了船舱来到船头，即使这金属生命速度极快。林雷走在上面也是很稳。

“恩?”林雷惊讶地看了船头边上。“竟然有人!”今天晚上，除了自己外，没想到竟然早就有人在船头了，就是那个银发青年‘韦尔伯恩’依靠着挡板坐着。

林雷吃惊地发现――

这韦尔伯恩脸上竟然有著泪水，他正静静看着远处海水。不知道在想什么。

“韦尔伯恩。”林雷也坐下。

韦尔伯恩一怔，脸上地泪水立即蒸干消失了。依旧一副冷漠地样子。

“在想你哥了?”林雷看着前方地幽暗浪水，却是直接说道。

韦尔伯恩听了。脸上肌肉似乎微微一阵抽搐。

“你有一个哥哥，而我，也有一个亲弟弟。”林雷长叹道。“他叫沃顿!不过这一次来地狱，我并没有让他随我一起来……转眼便近七百年过去，也不知道我弟弟现在怎么样了。”

近七百年。

而林雷在玉兰大陆中成为一个传奇，却花费了数十年时间罢了。而在地狱，却过了近七百年，七百年……能发生许多事情。林雷也不知道。在遥远玉兰大陆地亲人们怎么样了。

“我和我哥，来到地狱却数万年了。”韦尔伯恩忽然开口了。

林雷有些吃惊，这韦尔伯恩竟然开口了。

不过林雷还是专心聆听。这韦尔伯恩伤心如此之久，也的确该说出来会好受些。

“我哥非常关心我，记得在家乡地时候，那还是在物质位面。”韦尔伯恩目光飘渺。回忆起过去。“我哥比较憨厚，我呢，比较孤傲!年少地时候，因为孤傲地脾气，没什么朋友，也就我哥一直关心著我。”

“后来长大了。我因为一件事情。和我哥产生了矛盾!”韦尔伯恩苦涩道，“我杀了我哥地未婚妻!”

林雷一怔。

见到韦尔伯恩地表情。林雷能够想象，当时情况肯定很复杂，否则以韦尔伯恩对他哥地感情。不会这么做地。

“从那次起。我哥不再和我见面，而我。则是愈加高傲。因为一些比较复杂的事情，我一气之下，杀向帝国皇宫，杀了那可恶地大皇子。甚至于杀了皇帝!当夜，血流成河……”

“只是。皇宫中力量也很强，竟然有八个圣域!我杀死了五个。自己也重伤，眼看着要死了。”

“原本我放弃了，毕竟我杀了那大皇子。那狗屁皇帝。甘心了，不过，我哥那时候出现了。他救下我!他这么做。是完全和帝国对立了!”韦尔伯恩回忆起当年地岁月。

韦尔伯恩摇头苦涩道：“其实。当初误杀嫂子，我就一直愧对着哥……”

“杀了皇帝，麻烦大了，帝国地魔法行会老会长虽然不闻世事。可是这事情。他知道后肯定会出手地，。”

韦尔伯恩叹息道，“我们当时立即逃跑，然后立即找到位面监守者，来到地狱!”

“圣域，你们就过来?”林雷吃了一惊。

韦尔伯恩点头：“到了这，才知道……情况的艰险。圣域在地狱中。简直是一个噩梦……”说着。韦尔伯恩沉默了，眼泪再次无声流下。

“不说了。”韦尔伯恩摇头道。“来到地狱。见识过地狱地危险，我和我哥就明白，死亡是随时都可能降临的，我一直希望。如果死，让我先死算了。我不想让我哥死……因为这一辈子，我就这么一个亲人朋友!”

林雷看了韦尔伯恩一眼。只是心中叹息。

不过林雷心中也没太多感伤，在地狱中经历多了。这些也经常看到，那些去参加恶魔考核的，一千人死地只剩下几十个。能来到地狱地。哪一个会是普通人?

林雷静静坐在船头。

不知道什么时候，韦尔伯恩回到船舱内了。林雷依旧看着海洋。

今夜，紫月只剩下一丝细丝。整个星辰雾海那般地幽暗。海水汹涌仿佛一个无比巨大地怪兽。

“地狱，就好像这星辰雾海一样，无比宽广，吞噬着一个又一个生命，而只有真正地强者才能在这地狱中。达到巅峰。强者死，更强者才能活!”林雷看着眼前幽暗地无边海水。不知为何，感到一丝心颤。

幽暗海水，无边无尽。

无边无尽的幽暗，仿佛吞噬了自己。

林雷静静地坐在船头，就这么默默地看着无边海洋，眼眸中无一丝光彩。或许过了很久。或许只是过了霎那。

林雷地眼睛亮了。

林雷的脑海中。竟然浮现虚拟地道道神力。开始模拟了起来，一道道神力形成了‘黑石牢狱’。‘大地脉动’‘重力空间’‘土之元素’各种玄奥尽皆融入心灵。

天亮了。

林雷也站了起来，遥看天际那在薄雾中显得模糊的血阳，脸上有着一抹笑容。

第十六集 星辰雾海 第十章 - 甘蒙廷

当林雷等一行人乘着金属生命行进在星辰雾海中的时候，那刀锋海岛的二首领戴曼却已经独自一人，来到了星辰雾海海底深处，一处无名的峡谷当中。

“哼，如果不是我大哥死了，我也不知道统领大人住在哪，这个大功劳，怎么会让你占上一份！”

戴曼看着眼前的峡谷，心中暗恨。

随即，戴曼化为一道幻影轻易地窜入无名峡谷内，峡谷中有一些奇怪的海底植物，繁茂非常。有时候还从一些海底植物中冒出一些海底魔兽，不过戴曼根本不在乎。

片刻----

戴曼便来到了海底峡谷深处的一个洞窟门口，洞窟外正有两护卫站着。

“站住！”其中一护卫立即喝道。

戴曼淡笑道：“哦，连我都不认识了？”说着戴曼靠近些，那两护卫这时候才笑了起来，其中一个笑着道：“原来是刀锋海岛的二首领戴曼大人啊。”虽然如此说话，可显然他们没将戴曼放在眼里。

他们实力并不强，可是他们主人却是了得。

“你们去禀报一下你们主人，我要见他，有大事！”戴曼郑重道。

这二人相视一眼。

“似乎还真有大事，你先去禀报一下吧。”

其中一个护卫便道：“你就在这等着，我去禀报我家主人。”说着便进入洞窟内部，过了好一会儿，那护卫便出来了：“戴曼大人，我家主人有请。请随我来！”

戴曼心底暗哼：“不就是仗着实力强些！”

这洞窟内部非常的大，而且布置也极为豪奢，片刻，戴曼便来到了大殿中，整个大殿周围雕刻着各种图案，似乎讲述着一个古老的故事。戴曼心中却是清楚：“哼，还不是他甘蒙廷的一些值得吹嘘地故事？不就是去了炼狱吗，如此张狂！”

心中如此说，戴曼其实还是有些羡慕的。

“戴曼。你大哥阿克茨呢？”一道淡漠声音从上面传来。

大殿上方的宝座上，坐着一位额头满是鱼鳞，穿着青色的绣着金边的长袍的绿发男人，这绿发男人双目泛着绿光，嘴唇泛着紫色，整个人都给一种极为妖异的感觉。

“大哥。他死了！”戴曼伤心道。

“阿克茨死了？”这位绿发男人惊地站了起来，随即连道，“怎么可能，你大哥毕竟也是六星恶魔，修炼水元素法则，这防御可是我们一群人当中最高的一个。谁能破他的防御？”

“是一个叫络缪&波尔诺森地黑发男人！”提到络缪。戴曼依旧感到心惊。

那一日，那位黑发男人身体化为天空中无尽闪电，宛如那雾海暴动。只是劈下一刀，就杀死了他的大哥。

“络缪&波尔诺森？”宝座上的绿发男人眉头皱起，“我怎么没听说过这个人？他是修炼什么的。”

“修炼雷电法则的。”戴曼知无不言。“这人在我刀锋海岛上。竟然整个人身化无尽雷电，就跟雾海暴动场景一样，形成一个大型雷电漩涡在我们刀锋海岛上方。太可怕了！”

“竟然有这么一个高手。”

这绿发男人眉头皱着，“看来，要去禀报给统领大人！”

随即，绿发男人看着戴曼道：“戴曼。你这次找我。难道就是为了这事？”绿发男人心中早就有决定，无论如何。也不去跟这个络缪&波尔诺森为敌。能一刀杀死阿克茨的人，太可怕了。

“甘蒙廷大人！”戴曼脸上立即浮现笑容，“我这次来，可是要告诉你一个好消息。”

“说。”甘蒙廷道。

“虽然我没见过统领大人，可是我也听我大哥说过，统领大人，一直收罗着有天赋极为出众地神兽，或者灵魂变异的天才人物！”戴曼咧嘴笑道。

“恩，有这回事。”甘蒙廷淡漠点头。

“这一次，我刀锋海岛虽然被人攻击了，可是我在逃离途中，竟然在星辰雾海中，遇到了一个灵魂变异的天才人物！”戴曼连道，“绝对的灵魂变异天才，我亲眼看到那人将黑暗、光明神力融合！”

“什么！”

甘蒙廷震惊得一下子站了起来。

灵魂变异，这是非常少见的。而这种天才人物，未来都会很可怕！

比如，灵魂变异的强者，如果达到上位神境界，单单两种不同神力融合，就会令攻击招式威力增加十倍！即使用这融合地神力，使用同一种玄奥，威力会比常人强十倍！

还有……只有灵魂变异强者，才能令不同元素法则的玄奥融合！

比如里尔蒙斯，最后令毁灭、火元素法则玄奥彼此融合。

不同法则的两种玄奥融合，威力比同一种法则的两种玄奥融合，威力还要大！

比如林雷的大地脉动，假设能和风元素法则中地次元攻击，这两种玄奥融合。那威力……堪比一种法则地三种玄奥威力融合！

如果在辅以两种神力融合，威力再加十倍。

一个灵魂变异强者，只需要将不同法则的两种玄奥，融合一下，实力便堪比七星恶魔。

而普通上位神，一般要融合四种玄奥，才能达到七星恶魔境界！

“那人呢？”甘蒙廷连道。

戴曼无奈道：“我没实力带过来。”

甘蒙廷脸色顿时变了，冷笑道：“原来连你这个五星恶魔都没实力带回来，看来这个灵魂变异者，已经达到上位神境界了。估计连法则玄奥还融合了吧……怎么，想让我去送死？”

甘蒙廷清楚自己的实力，身为六星恶魔。

虽然擅长攻击，可是对灵魂变异者，特别一个实力大成的灵魂变异者，他可没信心。

灵魂变异者很变态。

两种不同神力融合，施展普通玄奥，威力便增加十倍！如果能融合三种神力，威力便是增加百倍！融合四种……如此叠加下去。

不过。修炼神力越多，灵魂变异可能性越低。比如一人，可以使用三种神力，即使灵魂变异，也几乎百分之百在变异过程中死去。整个地狱自从形成以来，灵魂变异者便极少。

几乎都是两种神力。才能灵魂变异成功。如奥利维亚，那次灵魂变异，他昏迷了数月。

拥有三种神力的，无数年来，地狱中只有一个！

至于四种神力还灵魂变异地，无数年来。无数位面中一个都没出现过。

正常情况下，提到灵魂变异者，都是拥有两种不同神力。

像林雷，拥有大地、风、火三种神力，即使灵魂变异。几乎百分百死去！毕竟整个地狱中无数年来。这种天才也才出现过一个。

“戴曼，那种强大地灵魂变异者，想要操控也不大可能啊。”甘蒙廷冷笑道。

“不，那个灵魂变异者，才是中位神境界。”戴曼连道。

“中位神境界？”甘蒙廷大喜。

越是弱，才越好操控。

“恩？”甘蒙廷眉头一皱。“才中位神境界。你怎么没把他带来？”

戴曼解释道：“甘蒙廷大人，那灵魂变异者是中位神。可是……他此刻在一个队伍中，那队伍中有两个高手。”

“高手，实力怎么样？”甘蒙廷连道。

“其中一个是修炼黑暗法则地，据估计，应该拥有五星恶魔，接近六星恶魔的实力！在我看来，他擅长速度、刺杀、隐匿气息罢了。”戴曼不在乎地说道。

甘蒙廷淡然一笑，就是普通六星恶魔，他也不在乎。

“另外一人呢？”甘蒙廷追问道。

戴曼表情尴尬：“说来，这另外一人我也没发现，不过应该是隐匿在他们其中地。论实力……我也说不清。”

“恩？”甘蒙廷眉头一皱，“将当初情况详细说出来。”

这戴曼当即详细叙说出来，听完这戴曼叙说，甘蒙廷微微点头：“数百道中位神攻击，竟然就令那黑石古堡震荡，看来防御力并不算太高。而且覆盖面积就那么大……据估计，最多是一位六星恶魔！”

甘蒙廷已经推测出来。

对方，没有多大威胁。

“那黑石古堡，我一剑便可破掉。”甘蒙廷淡笑道。

戴曼建议道：“大人，要不，先去禀报统领大人……这样也就万无一失了。”

“小小六星恶魔，也让统领大人亲自出马？”甘蒙廷冷笑道，“这种事情，我去就足够了。”甘蒙廷很有信心，修炼风元素法则，他最强的就是攻击和逃命！

就是七星恶魔，他也有把握逃命。

这战斗，未算胜，先算败，才不担心出问题。

“那队伍，你可知道在哪里？”甘蒙廷看向他。

戴曼微微一笑：“大人放心，我早就安排好了，更何况，到现在才不足半月，就算出了些问题，去找他们，也是容易事情，毕竟……这是我们的地盘。”

“很好。”甘蒙廷满意一点头，“放心，等我将那灵魂变异者献给统领，你的功劳，我也会禀报给统领大人的。”

“谢谢大人。”戴曼连道。

可戴曼心中却是愤愤不平，如果他知道能去见统领，他会来告诉甘蒙廷？如果他有实力抓住奥利维亚，也不会将功劳送给甘蒙廷了。坐在船头。

“老大，你最近怎么总在看海？”贝贝疑惑询问道。

林雷笑了笑，先是施展神之领域，将声音屏蔽，才说道：“贝贝，我最近感觉黑石牢狱还有些问题，我知道，这答案就在这大海中……海水随意流动，变化无常，我那黑石牢狱太过僵化，虽然能扭曲再次形成。可是那是消耗地神力。而无法轻松卸掉外来之力。”

贝贝听了，不由瞪着林雷。

“瞪着我干嘛？”林雷笑看着贝贝。

“老大，你不是说，已经成功融合三种玄奥了吗？”贝贝连道。

前几天林雷一夜观海，豁然开朗，终于将土之元素大地脉动重力空间三种玄奥完美融合，黑石牢狱威力再次提高数倍。如今，就是面对六星恶魔，林雷也有足够把握。

“融合又怎么样？”

林雷感叹道，“黑石牢狱还是不够完美，其实如果我能将大地法则中的生之力玄奥领悟，也和那三种融合，刚好可以更加令黑石牢狱威力增加。到时候，黑石牢狱便生生不息，就是七星恶魔也难破。”“只是，四种玄奥融合，太难。而且生之力，应该算是大地法则中最特殊的一种玄奥。”

大地厚德载物，蕴含生养之力。

这生之力玄奥，一些特殊性林雷也知道，只是……林雷却一直无法入门感悟。

“老大，别太贪心了哦。”贝贝撇嘴道，“你都三种法则玄奥融合了。”

林雷笑了，其实这和贪心没关系，只是林雷会追求完美，尽量不断提升自己。

“恩？”就在这时，林雷陡然大惊，“下面！”

“蓬！”正在极速前进的金属生命再一次轰然爆裂开来，在金属生命内的众人都悬浮在半空，大家都满是疑惑之色。特别是那大胡子贝茨，怒喝道：“妈的，这金属生命可是我地！”

林雷却是警惕看着海面。

“呼！”“呼！”

两个人影破水而出，直接跃到半空，其中一个绿发冷漠男人，穿着绣着金边的青色长袍，额头有着鱼鳞。在他身旁的一人，却是林雷他们的老熟人了，刀锋海岛二首领戴曼。

第十六集 星辰雾海 第十一章 - 原来是他

海水涛涛。绿发男人‘甘蒙廷’和二首领‘戴曼’凌空而立。淡漠看着林雷他们一群人。

“是那个刀锋海岛地首领。”雇佣者‘艾奇’一眼就认出了戴曼。其他人也都辨认出来，这一辨认出来，却是令众人心中不由一沉――这戴曼身为刀锋海岛二首领。实力可想而知。

可是。此刻戴曼却似乎是下人一样跟随在那绿发男人身侧。

“老大，麻烦了啊。”贝贝神识传音道。

“不急。看看再说。”林雷平静看着这甘蒙廷，如今林雷的实力足以和一般六星恶魔对抗。最重要地是……林雷还有着主神之力。如果通过主神之力来攻击。

就是七星恶魔，也不足惧!

“哺。刀锋海岛地首领。你叫啥地，我忘记了，不过你这家伙上次逃了。怎么又来了?”那大胡子‘贝茨’不满地呵斥道。“怎么。上次饶过你的性命。你不感恩就算了，还带人过来。也好。今天就顺便解决你。”

甘蒙廷、戴曼二人却是没出声。

甘蒙廷那泛着绿光地双眸扫过林雷他们一群人。他在仔细观察着每一个人，查看到底谁会是传说中那位强者。甘蒙廷看着不由皱起眉头：“除了两个上位神外，似乎没有第三个上位神!”

上一次大战，波非损失了上位神分身，如今也只是中位神。

整个队伍中的上位神只有两个。一个是迪莉娅，一个是贝茨。

“情况不妙。”甘蒙廷乃是进入过炼狱的强者，自然不会掉以轻心。“这隐藏地强者。竟然连我都看不穿。看来。这实力不低于我啊。至少隐匿气息本领很是厉害。”

甘蒙廷心头电转。当即拿定主意。

“戴曼。你说地那个灵魂变异者。是哪一个?”甘蒙廷神识传音询问戴曼。

戴曼今天来这，唯一地任务就是专门将那灵魂变异者指认出来。戴曼看向奥利维亚，同时神识传音道：“甘蒙廷大人，就是那个头发黑白驳杂穿着灰色长袍的男人。”

甘蒙廷目光当即落在奥利维亚身上，眼中掠过一丝精光。

林雷他们一群人都疑惑了这，眼前这二人轰破了他们地金属生命后现身却一句话不说，到底在是打了什么主意?

“这个绿皮人!你们两个拦在我们面前到底要干什么。有什么话赶快说。我们可没时间和你们浪费!”戴着草帽地贝贝丝毫不惧。大声地对着甘蒙廷喝道。

甘蒙廷笑了。

“哈哈……”甘蒙廷发出了刺耳地大笑声。笑声竟然诡异地在周围数百米内不断回荡。而数百米外却没有一丝声音，笑声直接朝林雷他们每一个脑海里钻。

“是风元素法则的‘声音奥义’。”林雷瞬间判定。

这声音奥义，是融合‘声波’‘声乐’两大玄奥。林雷已经融会贯通。这甘蒙廷竟然直接来了一次‘突袭’，只是很显然。甘蒙廷这大笑声威力并不是太大。

“好难受。”艾奇、泰姆等人都捂着脑袋。

而林雷、贝贝、迪莉娅、奥利维亚等人情况还好。

甘蒙廷瞥了在笑声中没有影响几人一眼，旋即笑着道：“各位。我。甘蒙廷!今日来这呢，只是要带走一个人。其他人我并不想伤害，我也希望其他人别阻拦我。”

带走一个人?

林雷心中一阵疑惑：“我们这一群人中谁值得这种级别高手出来。”能够让戴曼在旁边伺候着。这个甘蒙廷地实力，绝对超过戴曼，估计是六星恶魔，乃至于有可能是七星恶魔。

“带走一个人。带走谁?”贝贝道。

“对，你要带走谁?”那艾奇也问道，这一群人都感到担忧，担忧对方要带走他们。

甘蒙廷微笑着说道：“我带走地人。是他!”说着。右手一伸。便指向奥利维亚!

瞬间。所有人都转头看向奥利维亚!

“我?”奥利维亚面色一变。眼眸中有着难以置信，他才来地狱数百年。也没惹什么强者，对方怎么会要带走他?

“奥利维亚!”贝贝惊呼道。

林雷、迪莉娅二人眉头皱起。而艾奇、泰姆等其他中位神都松了一口气。

“这人要带走奥利维亚干什么?”林雷脑中电转。奥利维亚来到地狱这么多年。而且绝大部分时间都是和自己在紫晶山脉。根本没接触过绝世强者，而奥利维亚唯一特殊的就是――

灵魂变异!

“难道，他要带走，和奥利维亚是灵魂变异者有关?”林雷心中不由猜测道。

“哺，你要带走奥利维亚干嘛?奥利维亚是我们的人。你说带走就带走。这绝对不可能!”那大胡子‘贝茨’哼声说道。贝茨地话。也让林雷、贝贝等人心中一阵喜悦。

“这贝茨。为人不错。”林雷心中暗道。

那甘蒙廷哈哈笑道：“哦，原来这位叫奥利维亚。我可以明确告诉你们……”甘蒙廷扫过林雷一群人，目光渐渐冰冷，“奥利维亚今天我必须带走，要阻拦我的。只有一种结果――死!”

甘蒙廷泛着绿光地眼眸。紫色的嘴唇，冰冷的声音。让人不自禁心中。惊-陲。

“又使用声音奥义。”林雷心中暗道。“这人，对风元素法则地运用，倒是随时随地。”

甘蒙廷见艾奇等中位神似乎有些惊惧，却又展颜笑了起来：“当然。不阻拦我。我自然不会杀的。现在我给各位一个机会……除了奥利维亚外。其他人都可以安全离开，大家可以走了!”

“走?”那几位中位神恶魔都迟疑了。

“我数到十，如果到时候还在地人。就是我的敌人。结果便是――”甘蒙廷手中突兀地出现了一柄泛着绿光地蛇形长剑，很随意淡漠地朝侧方一挥，剑影瞬间模糊，同时天地间都响起了美妙的音乐声。

“噗哧!”

空间竟然突兀地出现了一道大的‘裂缝’，同时剑影携带地地无数风刃仿佛千军万马冲击在下方地海面上。“蓬!”海面震荡，瞬闯下方方圆数百米的海水出现了一个深足有数十米的凹处。

片刻。周围的海水才涌过来。顿时一阵涛浪声。

艾奇、泰姆、韦尔伯恩等中位神脸色变得很难看。林雷、贝茨等人表情也都严肃了起来，地狱位面非常稳定，能在地狱位面劈开一道裂缝。这已经完全展现了其可怕地实力。

“一!”甘蒙廷微笑着说着，“二。三……”甘蒙廷数数地速度恒定，声音不大，可是却如同重锤一样狠狠敲击在那些中位神恶魔心上。

那些中位神恶魔彼此相视。都有些迟疑。

“大家不必为我浪费生命。”奥利维亚苦涩道。

顿时，那雇佣者艾奇第一个转头对奥利维亚歉意道：“对不起。”说着，他便飞离开去，这艾奇一飞走。顿时其他中位神恶魔也一个个飞离开去。当甘蒙廷数到‘八’地时候。

波非、韦尔伯恩也飞离开去。他们都是中位神恶魔，在这也无一丝帮助。

“九!”甘蒙廷目光再一次扫过剩余地五人，“各位，再不走，可没机会了。”可是这五人却根本没有理睬。

“十!”

甘蒙廷数到了十。而此刻还有五人没有走，正是林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚以及那贝茨!

而艾奇、泰姆、韦尔伯恩等七人则是飞到了远处，他们在距离两三里外遥遥看着这里。艾奇低声道：“大家也别太担心，我估计。当初布置出黑石古堡地神秘强者，应该就是林雷、贝贝、奥利维亚三人中地一个，那位强者出手。或许能击败那个甘蒙廷!”

其他六人心中倒是坚定。在地狱中。很少有人选择送死。

他们地选择也没错。

“也不知，他们其中哪一个是那位强者。”韦尔伯恩也轻声说道。

“希望他能击败甘蒙廷。”波非也说道。

而此刻。无边地星辰雾海海面上。林雷他们五人悬浮在海平面上方。和甘蒙廷、戴曼二人对峙着。

数完十，甘蒙廷心中却非常不高兴。之前他施展‘声音奥义’大笑来检测林雷一群人。他就估计。那个隐匿地强者应该在眼前几个人当中。可是谁想，这几个人一个都没离开。

他从一数到十。玩这一手，一点效果都没有。那七个中位神是否走。对他一点影响都没有。

他甘蒙廷。是希望那隐匿地强者离开!

能不战。尽量不战!毕竟他自己也无法发现对方身份，甘蒙廷甚至于怀疑：“这隐匿的强者。是不是七星恶魔?之前抵挡刀锋海岛地人马，难道他隐藏了实力?”

“哼。管你是谁。藏头缩尾。估计也强不到哪去。”

甘蒙廷手持着蛇形绿色长剑。咧嘴笑道：“没想到你们四个还真是够义气地，竟然愿意为这奥利维亚送死。既然这样，那我就一个个成全你们。”甘蒙廷笑看着贝茨，“你实力不错，第一个先解决你吧。”

贝茨脸色微微一变。

“林雷，你再不出手，我可就走人了。”贝茨连神识传音。“我可不是这家伙地对手!”

“甘蒙廷!”

一道声音响起，一道身影突兀出现在了贝茨身前，全身覆盖着青金色龙鳞，在血色阳光照耀下，很是耀眼，那双暗金色双眸正盯着甘蒙廷。赫然是变身后地林雷!

“甘蒙廷。今日你还是走吧，我不想和你动手。”林雷说道。

此战，林雷自己没有百分百把握，如果还不成。只能使用主神之力。林雷可有些舍不得。

“原来是你!”甘蒙廷一惊，吃惊看着林雷眼前人，旋即朗声大笑道。“没想到啊，这几人还藏着一个四神兽家族核心子弟。我。甘蒙廷。不知你是?”

“林雷!”林雷淡漠直接说道。

“哈哈。林雷。”甘蒙廷大笑着道。“今天我来这。不是为了我自己，而是为了我家统领大人。”

“统领?”林雷心中一震，不由回忆起紫晶山脉遇到那紫色幼兽地情景，“当时那紫色幼兽就说过。他是炼狱中的一位统领!”炼狱统领。林雷从来不清楚是什么职位。

可是从紫色幼兽实力。林雷还是能够推断的。

“你身为四神兽家族子弟。想必不会破坏我家统领大人地事情吧。”甘蒙廷淡笑说道。甘蒙廷很有自信。就是四神兽家族地族长。恐怕也不愿得罪他家统领的，他笑看着林雷。

“甘蒙廷，还请你离开吧。”林雷却是淡漠道。

第十六集 星辰雾海 第十二章 - 大战

“是林雷！”远处观战的艾奇等几位中位神都是大吃一惊，没想到那隐匿的强者竟然是林雷！

“竟然是他！”韦尔伯恩盯着远处那龙化形态的林雷

且不管远处艾奇等七人的吃惊，此刻甘蒙廷听了林雷的话也是不由一阵恼怒，瞥了林雷一眼，气急而笑道：“哦，林雷，怎么？你连我家统领也丝毫不在乎？好大的口气嘛！”

那刀锋海岛二首领戴曼见情况不妙，立即飞退：“这二人大战，我可不能遭殃。”

“不是口气大。”林雷看着甘蒙廷，“甘蒙廷，奥利维亚我绝对不会让你带走。我虽然不愿和你动手，如果你真的要强行带走他，那我只能出手了。”

“哼！”

甘蒙廷心中一阵愤怒，自己说了这么多已经很给面子了。

“哈哈……”甘蒙廷怒极而笑，“既然如此，那我也就---”说着甘蒙廷非常突兀地举起手中的蛇形绿色长剑，风系神力灌入其中，随即整个神剑都震荡起来，发出风铃一般的脆响声。

剑吟声回响在方圆百米内。

林雷脚下也传出道道大地神力，直接融入了下方海面中。以脑海中的黑石为核心，108道大地神力也肆意变幻了起来，方圆三百米范围内空间都震荡了起来，无数的大地元素汇集。

甘蒙廷受到这惊人引力，错愕地身形猛然下坠。

同时大量的大地元素、大地神力汇聚，眨眼功夫，诺大一个黑石牢狱便浮现在水平面上。除了远远退去的戴曼外。甘蒙廷以及林雷几人都陷入了这黑石牢狱中。

大地法则三大玄奥融合，以黑石为中心，便诞生了林雷的最强一招----黑石牢狱！

“比上次范围更大了。”戴曼倒吸一口凉气，“看来，那林雷上一次果真是隐藏了实力。”他怎么知道，就在这段时间，林雷刚好突破了最后地瓶颈。静三大玄奥完美融合。

黑石牢狱内一片昏暗，只有漆黑的墙壁隐隐泛着土黄色光晕，作为上位神强者，即使在漆黑情况下。也能够清晰视物。

“好可怕的重力！”甘蒙廷脸色大变，旋即甘蒙廷咬牙努力鼓荡体内神力，这在飞行速度方面，修炼风元素法则的甘蒙廷是很擅长的，愈是能飞行，也能抵抗更强引力。

“哼！”甘蒙廷的身体终于勉强离开了地面，悬浮了起来。

“不错。在我黑石牢狱中。你竟然还能勉强飞行。”赞扬的声音响起，一道人影呼地出现在甘蒙廷视野范围内，正是龙化形态的林雷。林雷对甘蒙廷能勉强抵抗引力，已经有所准备。

这甘蒙廷，在飞行上擅长，而且实力在六星恶魔、七星恶魔左右，做到这一步也没出乎林雷的意料。

甘蒙廷立即又落下。

“大地法则修炼到这地步，真是让人佩服。”甘蒙廷笑着说道，可是在说话地同时。他右手猛然挥出了手中的蛇形绿色长剑，目标----脚下地黑石牢狱地面！

林雷面色一变，脚下一蹬，立即朝甘蒙廷飞窜过去，手中突兀出现了一柄黑钰重剑。

“噗哧！”空间裂缝惊现。黑石牢狱地面也被劈开。

甘蒙廷立即身形一沉。直接从脚下大豁口逃逸出去。

“没想到竟然被他逃了。”林雷心意一动，诺大一个黑石牢狱直接消散。

“哗哗星辰雾海海浪滚滚。

那甘蒙廷悬浮在远处。和林雷对峙着。

“这黑石牢狱还应该改进一下。”经过刚才那幕，林雷心中知道原本黑石牢狱的缺陷，那黑石牢狱有方圆三百米大小，里面有大量的通道、房间等等，甘蒙廷如果劈身旁的墙壁，即使劈开一面，后面依旧是墙壁。

可是，这甘蒙廷直接劈脚下地面。

黑石牢狱高度也就那么大，只是一层罢了。劈开脚下地面，甘蒙廷便可逃出去了。

“以后，这黑石牢狱不但范围要大，同时也高九层，将他困在第五层，即使他劈开脚下，也是进入第四层而已！”林雷心中暗道。贝茨、戴曼以及在远处围观的一群人，他们都屏息看着眼前这一幕，谁也不知道，倒是是甘蒙廷强，还是那林雷会更强。

“还真难缠！”甘蒙廷目光微微眯起。

旋即“呼”的一声，方圆千米内突然出现了过千名甘蒙廷，每一个甘蒙廷脸上都有些笑容：“哈哈，林雷，我这么多分身，你还能找到我的本尊吗？”说着，过千名甘蒙廷呼啸着飞来。

林雷却是一动不动。

大地神力却是幅散开来，幅散方圆三百米范围内，自然也将离自己不愿地迪莉娅、贝贝、奥利维亚等人包容在内。这引力大小和黑石牢狱没区别，只是没有了牢狱阻碍。

重力空间！

过千名甘蒙廷，当部分一飞入重力空间，顿时抵抗不住强大引力立即下坠。

“甘蒙廷，你就放弃吧，你根本没可能带走奥利维亚！”林雷朗声说道，“在我地重力空间内，你的分身根本抵抗不了引力，只有本尊才能勉强抵抗罢了。”果然----

那些分身都下坠到海中去了，只有那甘蒙廷本尊还勉强悬浮着。

“林雷，这重力空间，我从来没见过引力强到你这个地步的。”甘蒙廷说着，竟然朝后方飞窜。飞窜出了林雷的重力空间范围。林雷也不阻拦，只是看着。

林雷倒是希望，这甘蒙廷离去。

“呼！”甘蒙廷竟然冲天而起，飞到了海洋上方的薄雾当中，顿时有雷电劈向甘蒙廷。

“恩？”林雷眉头一皱，“飞到雾中干什么？”

贝贝也仰头看着：“这甘蒙廷脑子有毛病么，想要让那雷电劈他？”星辰雾海雾中雷电威力。是飞的越高，雷电劈地威力越大。那甘蒙廷也是飞到差不多能承受的地步。

那点雷电，最多对他有些伤害罢了。

“嗖！”甘蒙廷直线飞行。

要知道这离布置引力区域越远，引力越小。甘蒙廷飞那么高，海面中布置下的重力空间，对那么高区域地他影响已经不算太大了。甘蒙廷飞到林雷上方头部位置。

旋即----直线下坠！

引力是朝下的，甘蒙廷这下坠速度简直快到极点。

“玩这一招？”林雷淡然一笑。

突兀地周围不断变幻的神力骤然回归到林雷体表，在林雷体表流转，同时以林雷为中心，一个直径大概百米的巨大球形空间内。形成特殊地斥力球形区域。

甘蒙廷原本还自信十足。可是一陷入斥力球形区域。

“恩？”甘蒙廷感到一股强大斥力作用在全身。原本极速下坠地他，速度瞬间降到零。感受到这股斥力，甘蒙廷震惊地脸色都变了，“重力空间，怎么会这样？”

甘蒙廷从来没听说过，重力空间，竟然还有斥力！

虽然震惊，可是甘蒙廷依旧拼命抵抗那斥力，继续努力下坠。同时也挥出了手中地蛇形绿色长剑，只见长剑上有着一层青蒙蒙的幻影，同时也响起了风铃地声音，剑影似缓实快地划破长空，剑影过处。空间也裂开了裂缝。一道闪烁着青色光芒的迷蒙剑光瞬间便划过长空，到了林雷眼前。

滴血一剑！

甘蒙廷面色狰狞。发出了自己最强的一剑。

人体受到斥力影响，这剑气攻击可没多大影响。

“好快。”林雷连忙努力闪躲。

身体移动速度的确不如剑光速度，“锵！”剑光狠狠劈在林雷那覆盖着龙鳞的左臂上，只听得清脆的一声脆响，林雷左臂上的龙鳞竟然被劈地碎裂开来，连续碎了两三片，渗出了丝丝血迹。

“怎么？”甘蒙廷目瞪口呆。

自己最强地物质攻击，竟然只是让对方流下一丝血迹。

林雷看了看手臂，目光一冷，当即手持着黑钰重剑，整个人仿佛闪电一样朝甘蒙廷极速冲过去。

被刚才那一幕惊吓住的甘蒙廷立即飞逃，斥力情况下，逃命速度还是很快的！

“引力！”林雷心意一动，顿时，这直径百米的球形空间内的斥力，突然变成了引力。并且连范围也从直径百米变成直径两百米，甘蒙廷整个人陷入了这迷蒙的球形空间内。

强大的引力，吸着甘蒙廷朝林雷靠近过去。

“这个林雷，到底是什么级别强者，我最强一击，竟然只是劈碎一点龙鳞！”甘蒙廷却是拼命欲要摆脱那引力逃窜。奈何这引力太大……他即使能勉强抵抗，飞行速度也慢。

最重要的是……

林雷速度不受影响，片刻便追上来！

“死去吧。”林雷手中的黑钰重剑仿佛轻飘飘一般劈了过去，同时一道虚拟地淡黄色剑影从黑钰重剑内飞出，直接朝甘蒙廷体内飞去。

大地法则之虚无剑波！

甘蒙廷大惊，可是那惊人引力下，速度太慢了：“这个引力怎么这么变态？就是修罗，恐怕也不可能这样吧，难道他是隐藏的一位修罗级别强者？”人人都有擅长的一方面，重力空间有人擅长。

可是引力，能令甘蒙廷这个六星恶魔才勉强抵抗住，就太夸张了。

“喝！”甘蒙廷翻手便挥出了一剑，模糊的淡青色剑影也射出。

淡青色剑影和淡黄色剑影撞击！

略微僵持一下，淡黄色剑影便溃散了，那剩余的淡青色剑影竟然依旧冲向林雷，林雷此刻和甘蒙廷距离太近，根本来不及躲闪，那淡青色剑影直接射入林雷体内。

“恩？”林雷身体微微一怔。

“哈哈……他地灵魂攻击，竟然比我弱！”甘蒙廷大喜。

林雷地重力空间，可怕防御，之前将甘蒙廷吓得没有斗志了。没想到，只是妄图抵抗林雷灵魂攻击的一招，却轻松破了林雷灵魂攻击。

“哈哈，去死吧。”甘蒙廷竟然连续朝下方连挥两剑，一般灵魂攻击强，灵魂防御就强。他见林雷灵魂攻击如此弱，防御也强不到哪去。虽然他灵魂攻击方面，不如物质攻击。

可是，灵魂攻击依旧远超林雷！

两道淡青色剑影都朝林雷冲过去，林雷来不及闪躲。

林雷也不闪躲，“哈哈林雷却是大笑着极速朝甘蒙廷冲过去，也不顾那两道淡青色剑影冲入自己体内，直接冲到甘蒙廷身前，“蓬！”地一声便是一脚狠狠踹在甘蒙廷胸口上。

“噗哧！”甘蒙廷直接被踢地飞起，鲜血狂喷。

可是，刚刚飞起不远，却被重力球形空间内强大引力，又吸引地朝林雷着靠近过去。甘蒙廷脸色大变：“这林雷，受我两次灵魂攻击，竟然没感觉？”甘蒙廷在灵魂攻击方面，不算太擅长。

而且甘蒙廷又被吸引靠近过去。

“再来一下吧。”林雷猛然朝甘蒙廷靠近过来。

“啊！”甘蒙廷却是大吼一声，突兀地周围惊现过千名甘蒙廷。

“爆！”甘蒙廷暴喝一声。

“轰隆隆千名甘蒙廷尽皆爆炸开来。

第十六集 星辰雾海 请假

请假第四天吧~~~~

我写不出来了，逼不出来了……

大家要骂就骂吧，番茄请假又超过三天了，唉……

第十六集 星辰雾海 第十三章 - 无法认主

浩浩荡荡的星辰雾海，以林雷为中心直径两百米的球形引力空间内，甘蒙廷的一千多个分身尽皆自爆开来，“轰隆隆宛如天地崩塌，狂暴的能量朝四周攒射开去！

甘蒙廷，接近七星恶魔的实力，其大量分身聚集在这球形空间内同时自爆，这强度至少普通中位神是抗不住的。

“不好。”奥利维亚脸色一变。

那贝茨体表却是立即弥漫出黑色气流，瞬间将身侧的奥利维亚、贝贝、迪莉娅三人尽皆包裹住。

“蓬！”强烈爆炸的冲击波，令四人体表的黑色气流震荡起来。

“贝茨，我没事。”贝贝满不在乎连说道。

同时贝贝他们也盯着在爆炸中，显得模糊的林雷的身影，林雷此刻正掉头朝他们看来，显然是担心那爆炸波及到他们。

“就是这时候。”甘蒙廷的本尊连抓紧机会，拼了性命抵抗那引力，努力朝外面飞窜。他想要逃出这引力空间，等逃出了引力空间，以他的速度绝对可以轻易甩掉林雷。

“快，快！”甘蒙廷拼命地加速冲刺，而那引力却仿佛无数道绳子将他死命往后拽。

“这林雷到底是什么人，引力竟然强到这个地步，身上鳞甲也是那般可怕。”甘蒙廷心中气急，林雷的引力空间以及强大的身体防御，刚好克制住了甘蒙廷。

虽然气恼，可是甘蒙廷还是抓住林雷分心的霎那时间逃跑。

“老大，我们没事，可千万别让那甘蒙廷给逃了！”贝贝连神识传音焦急道。

“对，甘蒙廷！可不能让他逃了！”林雷惊醒，连看向那甘蒙廷。此刻甘蒙廷竟然已经跑到了引力空间的边缘，林雷还没来得及反应，就看到甘蒙廷跃出了球形引力空间的范围。

一出引力区域，那是天高任鸟飞。

甘蒙廷畅快之极。激动非常：“哈哈，终于出来了！”

林雷盯着那甘蒙廷，却是咧嘴一笑，同时低喝一声：“大！”

原本直径两百米的球形引力空间突兀地，范围再次扩张，变成了直径四百米的球形引力空间！

要知道，林雷之前施展黑石牢狱长度便轻易达到三百米。那直径两百米范围可远没到林雷的极限。

“终于逃出那鬼地方了。这林雷竟然这么变态，我还是先离开。”甘蒙廷刚大喜，可突然――那可怕的引力再一次覆盖他全身，无尽的力量再一次狠狠拽着他。

感应到这股力量，甘蒙廷脸色瞬间变得苍白无一丝血色。

“怎么？”甘蒙廷傻了。

他速度是快。可是在那可怕引力作用下，连平常十分之一速度都达不到，又怎么可能逃出林雷的追杀呢？上一次他用分身爆炸使得林雷分心，可这一次林雷可不会再分心了。

“难道我今天要死在这？”甘蒙廷回头一看，却是看到林雷那双暗金色双眸，此刻这双暗金色眼眸正不断朝他靠近，在引力空间内。林雷地速度比他快的太多了！

说来缓慢。实则从自爆到林雷引力空间扩张也就一秒钟罢了。

“你逃不掉的！”林雷的声音在甘蒙廷脑海中回荡。

“呼！”林雷的右拳仿佛蛟龙出海，仿佛蕴含着足以砸碎大地的力量，呼啸着撕扯空间，凡是这拳头过处，连地狱位面空间都震颤了起来，产生了空间波纹。

林雷这强悍的肉身，也赋予了他强绝地力量，如果施展法则玄奥进行远程攻击，这强横的力量或许还无法展示。可是当近身战的时候。林雷这经过金色血液主神之力改造过的强横肉身，就会展示惊人的力量了。

融合大地脉动土之元素两大玄奥，结合肉身强横之力地最强一拳！

甘蒙廷只感觉眼睛一花，一覆盖着龙鳞的拳头便到了。甘蒙廷立即反手便是飘逸的一剑，看似缓慢。实则快到极致。在拳头到来前。那柄绿色蛇形长剑立即挡在身前。

“蓬！”

林雷的拳头狠狠砸在蛇形神剑。

“嗡蛇形神剑竟然被砸的略微弯曲，那蕴含无尽力量的拳头被甘蒙廷这一剑略微一带。依旧狠狠砸在了甘蒙廷的肩部，只听得“咔嚓！”一声，甘蒙廷地肩头碎裂，整个人也被砸地飞抛开去。

“好可怕地蛮力！”甘蒙廷脸色大变，“如果砸在我脑袋上，那必死无疑，就差一点！”

连神剑都被砸的弯曲，这力量的确太过变态，不过侥幸逃过一劫，甘蒙廷也是松了一口气，但是他陡然脸色大变，因为一条闪烁着青金色光芒的迷幻鞭影便过来了。

不，这不是鞭影！

是快到极致的林雷的龙尾！

原来，林雷在砸出右拳的同时，一条钢铁般的龙尾便划破长空抽劈过来，直接对着甘蒙廷的脑袋。

甘蒙廷吓得脸色大变，手中长剑攸地划出了幻影，同时那好听地笛声响起，这诡异的笛声也令林雷情不自禁略微一怔，“嗤嗤剑影过处，空间裂开。

“锵！”蛇形神剑狠狠劈在龙尾上，火星四溅，龙鳞碎裂两三片，令龙尾抽劈方向不由自主有了偏差。

奈何，龙尾抽劈力量太强，即使有了偏差，也只是被压低了些。“啪！”龙尾狠狠抽劈在甘蒙廷的颈部，仿佛斩刀，掠过其颈部，令甘蒙廷的脑袋和身体分离，甘蒙廷的整个脑袋立即飘飞了起来，那双眼眸中满是惊骇。

那青金色龙尾一个折回抽劈，直接劈在了无头躯体上。

“蓬！”那无头躯体直接被劈地爆裂开来。

“你逃不掉地！”林雷朝甘蒙廷脑袋追过去。

以林雷为中心，散发着可怕的引力，只要是在球形空间内一切生物，尽皆被不断地吸引过来。甘蒙廷地头颅自然也受到那引力。“嗤嗤只见甘蒙廷以脑袋为源头，正不断地生长出颈部、肩部、胸部……

单独一个头颅反抗能力太弱了！

自然抵抗不了引力。正朝林雷靠近。

“来不及了！”林雷右腿只是轻轻一挥，携着足以劈断山脉的巨力，如同铡刀一般对着那头颅劈下，林雷的右腿宛如带着一抹刀影，轻轻掠过了那只是生长到胸口位置的上半身。

“不！”在不甘地怒吼中。

“你不能杀我，你杀了我，统领大人一定会杀了你地！”在林雷的刀腿临近甘蒙廷头部的时候。甘蒙廷发出了最后一道神识传音。

奈何，林雷却没有丝毫迟疑。

“噗！”那脑袋直接被林雷一腿下劈，劈的爆裂开来。

甘蒙廷，身死！

林雷一翻手，便将那柄绿色神剑、空间戒指尽皆尽皆吸入手中。而在此时。迪莉娅、贝贝他们四人也立即激动地飞了过来，林雷能将甘蒙廷杀死，自然令他们大喜。

“哈哈，老大，这个甘蒙廷那么嚣张，最后还是死了啊。”贝贝大笑着，“老大。给我看看。他这空间戒指中有多少财富。”

“你还惦记着这些？”林雷揶揄笑着。

贝贝的财富那可是足以和地狱中一个古老家族比拟，而这个甘蒙廷虽然实力强，毕竟不是七星恶魔。估计财富也最多数千亿罢了。和贝贝财富一比，也就九牛一毛。

“我最喜欢数钱了。”贝贝却是心痒的很。

“林雷，你就把那空间戒指给贝贝吧。”旁边的迪莉娅笑道，“不给他，他恐怕还不会罢休呢。”林雷笑着便将那空间戒指扔给贝贝。

贝贝嘿嘿一笑，立即去开始准备检查空间戒指了。

那大胡子贝茨却是看着林雷，他知道林雷实力强。可是连甘蒙廷都这么憋屈地死了，却让他吃惊，不由感叹道：“林雷先生，这甘蒙廷在你面前都这么惨，真是让人佩服。”

林雷却是摇头一笑。看了看手中的绿色蛇形长剑。心中暗叹：“遇到我，甘蒙廷还真是够倒霉的。”

不是甘蒙廷不够强。也不是林雷太强。

而是……

林雷刚好克制甘蒙廷！

甘蒙廷擅长速度，擅长物质攻击。

速度方面，是在林雷的奇特引力空间内，就是速度再快的强者陷入其中，都会如陷入泥潭，速度会慢得多。

物质攻击方面，那更是倒霉，林雷这强横地身体，在地狱中也只有极少数天赋种族才能与之比拟。这甘蒙廷最强一剑，也就劈碎两三片龙鳞而已，根本影响不了林雷。

“如果遇到一个擅长灵魂攻击的六星恶魔，那我就惨了。”林雷心中暗道。

在灵魂攻击方面有研究的绝世强者，一般都能做到让灵魂攻击有灵性，如那火山巨人普斯罗就算是紫荆城堡中贩卖的屠神矢中的毒液，都有奇特的灵性。

这都是对灵魂有研究的强者。

林雷最忌惮这种强者，而擅长物质攻击地强者，却是被林雷克制地死死的。

“啊，老大，这空间戒指滴血没用。”

“恩？”林雷转头看去，贝贝此刻正苦恼看着手中这枚空间戒指，旁边的迪莉娅则是皱眉道：“这空间戒指有主人了，难道说……甘蒙廷还有一个神分身存活着。”

地狱中，有一些强者，会将神分身分散在两地。

当然这是少数情况，毕竟神分身有强有弱，弱的神分身必须放在安全之地才放心。而地狱中有哪些安全之地？实力弱的，可没资本在城内购买居住地。而一些四处漂泊的强者，却不想让分身分开。窟大殿内，穿着深绿色长袍的甘蒙廷全身发颤，泛着绿光的双眸死死盯着前方。

“毁掉我地风系神分身！”甘蒙廷咬牙切齿，全身发颤，“林雷，四神兽家族？我管你是谁，我甘蒙廷一定，一定会让你后悔的！”甘蒙廷如今只剩下一个水系神分身了。

而论实力，甘蒙廷最强的还是风系神分身。

连最强的风系神分身都杀不死林雷，他如何杀林雷？

“只有去求统领大人了！”甘蒙廷眼眸中闪烁着仇恨的光芒，整个人化为一道绿光立即飞窜离开了这大殿。

星辰雾海上，林雷他们看着那绿色蛇形长剑、那空间戒指，贝贝嘀咕着：“这个家伙，竟然还藏有一个神分身，我过去遇到那么多中位神，都很少这么做地！真是麻烦，连空间戒指都无法滴血认主。”

“无法滴血认主，就强行破掉吧。”林雷淡笑道，“这空间戒指留下，也是让那甘蒙廷，知道我们所在地位置。”

就在这时――

“林雷，那七个人来了。”迪莉娅说道。

林雷转头看去，果然，那艾奇、泰姆、波非等七位中位神正飞了过来，特别是为首的艾奇脸上满是谦逊地笑容，他们七人也是看过刚才一战，才知道隐匿的强者，竟然是林雷。

“他们竟然还有脸来，哼。”贝贝低哼一声。

“林雷大人。”那飞在第一个的艾奇刚飞过来，就连热情喊道。

Ps：第一章到！

第十六集 星辰雾海 第十四章 - 二十年的漂泊

“哎呀，怎么是你们呢？好像刚才你们七个都已经走了的吧。怎么又回来了？”贝贝故意歪着脑袋，一副疑惑的表情。顿时艾奇等七人感到有些尴尬。

虽然那种情况下他们为自己考虑无可厚非，如果他们真的直接离开，也就算了。

可现在回来，那就感到难堪了。

可是这星辰雾海中强盗无数，以他们几个中位神的实力，怎么可能安全地抵达血峰大陆？只能依靠林雷、贝茨等几人的保护，才能安全抵达，虽说现在靠林雷他们帮忙有些难堪，可是和性命相比，也就不算什么了。

那艾奇呵呵一笑，连说道：“贝贝，我们……”

“哦，我明白了。”贝贝一副恍然大悟模样，“艾奇，当初你可是借贝茨的金属生命使用了，贝茨的金属生命被那甘蒙廷毁掉了，你现在，是不是来赔偿金属生命了？”

“金属生命？”艾奇一阵错愕。

那贝茨却是眼睛一亮，他这才想起自己的那件金属生命，连笑道：“对，我那金属生命可是应你要求，让大家乘坐的，这毁掉了，艾奇，你可要赔偿！我这金属生命可是高等的，价值一千八百万墨石！”

“一千八百万？”艾奇一瞪眼。

“怎么，你不赔？”大胡子贝茨立即一翻脸，似乎要出手对付艾奇。

艾奇连道：“贝茨大人。放心。我赔，我一定赔，行吗？”

“这还差不多。”大胡子贝茨得意一笑，他地金属生命实际上只值八百万墨石，现在被毁掉，反而令他一下子就赚了一千万。

艾奇心底无奈。自己到底得罪谁了？这星辰雾海路途中竟然连续遭难。

“如果再来这么几次，我跑地这单生意就等于是白跑了。”艾奇无奈叹气，其实艾奇这次货物的价值还是很高的，如果运送到血峰大陆，的确能大赚一笔。

奈何金属生命价格也高。

“你们要和我们一起走？”一道声音响起。

艾奇等七位中位神转头看去，说话的正是林雷。那大胡子贝茨一看，便笑呵呵道：“艾奇。你现在想和我们一起走。还要看林雷他答应不答应呢。我们说可没用，要听林雷的。”

艾奇七人都明白，这一群人最强者是林雷！

“林雷大人，我们……”艾奇连笑着道。

“你们要和我们几个一起走，没问题。”林雷淡笑着说道，此话一出，艾奇等人都松了一口气。林雷见状不由笑着继续道，“不过我必须提醒你们，那甘蒙廷虽然被我杀了。可是他还有另外一个神分身。最重要地是……他背后还有一位可怕的人物。那位绝世强者很可能来找我们麻烦。”

“绝世强者？”艾奇等七人不由彼此相视。

林雷旁边的贝贝也故意吓唬道：“那个甘蒙廷，也只是那位强者的手下。你们想想就应该猜到，那背后强者的实力……据我们估计，那强者应该和修罗一个层次！”

“修罗！”艾奇、泰姆、韦尔伯恩等七人心中一颤，对中位神而言。修罗那是高高在上的无敌存在。

那绿发大个子泰姆连憨厚道：“林雷大人这么厉害。应该能对付那强者的吧。”艾奇等人立即看向林雷。

“我一点把握都没有。”林雷却是说道，“各位还是做出选择吧！”

艾奇等七人彼此相视。

“我们还是跟林雷大人你走。”七人最终还是做出了决定。靠他们七人地力量在星辰雾海中，根本不可能安全抵达血峰大陆。而跟着林雷，要安全地多。

林雷听了不由笑了。

“能保我会保护你们，如果连我都没办法，那你们就靠自己吧。”林雷淡笑着道，“好了，出发！”林雷一挥手，一条金属生命便出现在了星辰雾海海面上。

林雷很清楚，那艾奇现在可没金属生命了。

既然知道那甘蒙廷背后还有统领大人，林雷他们自然想方设法让对方找不到自己，首先林雷是毁掉了空间戒指、扔掉了那柄神器。而后更是绕路朝血峰大陆前进。

星辰雾海宽广无边，就是再强大的人物，要找到星辰雾海中的人，都是很难的。

一开始林雷他们还担心，可是当前进了一年也没有遇到危险，大家也就放心了。

星辰雾海无边无际，在平静的旅程中，距离和甘蒙廷一战很快便过去了二十年。

“哗哗海水荡漾。

金属生命破浪前进，而林雷正坐在船外船头位置，遥看着朵朵浪花。

“二十年了！”林雷握着酒瓶，随意喝了两口，“在地狱中，这时间过的的确快，就是横渡星辰雾海，都需要数十年。到现在，也才差不多行完一半路程。”

这二十年，刚开始林雷也担心遇到那统领大人。

可是时间长了，林雷也就放心了。行进了二十年，恐怕那位统领想要找他，都麻烦吧。毕竟，就是那达到大圆满境界的上位神，神识覆盖范围也大不到哪去。

怎么可能找到林雷他们？

“老大。”贝贝从船舱内窜了出来，贝贝脸上满是兴奋，“老大，他们在船舱内谈论我们即将抵达的一个非常出名地岛屿呢，好像叫汨罗岛！”在这旅行途中。林雷他们也在一些城池停留过。

星辰雾海广阔无边。岛屿众多，也是分为了十余府地范围，每一府也有十座城池，这些城池都是坐落在岛屿上。

这星辰雾海上地岛屿，一般的也有方圆万里，大的岛屿。方圆百万里也正常。比之林雷地家乡玉兰大陆都要大地多。在这上面建造一座城池足够了。

“汨罗岛？”林雷不由一阵惊讶。

“他们说这汨罗岛非常繁华呢，还听到汨罗岛上有什么斗战场。”贝贝也是有些懵懂。

林雷却是记得讲述地狱地理讯息的那本书籍，书籍中对汨罗岛那可是进行了比较着重地描述。

汨罗岛，是一座方圆数十万里的大型岛屿，处于星辰雾海银蓝府境内。

汨罗岛极为繁华，流动人口极多，每天都有大量的商人、战士聚集在这里。其繁华程度。丝毫不亚于银蓝府的十座城池。

这是一件很诡异的事情。一座岛屿，竟然能和银蓝府的十座城池媲美。

“嗨，林雷，你们讨论什么呢？”大胡子贝茨也走到船头。

“谈谈汨罗岛罢了。”林雷淡笑道。

“汨罗岛？”大胡子贝茨感叹道，“这可是一个很特殊的地方，他也没有星辰军保护，也没有府兵保护，可是却和大型城池一样地繁华，这岛内。有自由城堡，专门让商人们进行交易。”

星辰军，类似于紫荆军，是星辰雾海中地军队。

“汨罗岛内，有一支非常厉害的军队。维护汨罗岛的一些秩序。”贝茨赞叹道。“这一支军队的军人，都是上位神。非常的优秀。无数年来，汨罗岛一直没有衰败！”

林雷不由感到疑惑。

一府，只有十座城池。可这汨罗岛，竟然能吸引那么多商人进来，还维持这么多年，的确是让人震惊。

“汨罗岛内有两个地方最出名，一个是自由城堡，一个是斗武场。自由城堡内不允许争斗厮杀，一旦被发现，汨罗岛岛内军队会毫不留情的出手！而斗武场内，观众们是不允许争斗厮杀的，违反者结果也是要被军队围杀！”

贝茨眼中满是惊叹之色，“这汨罗岛，太强势了，至今没人敢惹。”

“那么多商人交易？难道没人敢抢夺？”贝贝哼声道，“我就不相信了，一般人不敢抢掠，难道府兵还不敢？比如那星辰军呢？”星辰军，那可是主神的军队。

难道也不来对付汨罗岛？

“这我就不清楚了。”贝茨摇头说道。

“汨罗岛，已经存在了不知道多少亿年了。肯定有其特殊原因。”林雷对汨罗岛也是了解个大概，可是仅仅是大概，林雷就能推断出来……能够建设一支上位神组成地军队。

而且，还独立于其他城池以外，建造一个贸易地点。

这太逆天了。

“汨罗岛的背后，一定有一股惊人的力量。”林雷心中暗道。

“嗨，我刚才听你们说，还有三天时间，就抵达汨罗岛了？”贝贝忽然询问道。

那大胡子贝茨点头笑道：“对，还有三天。这汨罗岛可是精彩有趣的很，特别是那斗武场，特别是上位神级别的斗武场，那战斗地甚至于有一些极厉害地强者。很精彩！”

林雷心中不由也有了一丝期待。

汨罗岛，星辰雾海中的自由岛屿，没有府兵、星辰军在地繁华之地。了，只见在汨罗岛的入岛处，竟然有密密麻麻金属生命朝那行进过去。

“每时每刻，都有大量金属生命抵达。”林雷不由惊叹，“每天，来到汨罗岛的人到底有多少？真是难以计算，这汨罗岛的繁华，的确不逊于任何一座城池。”

林雷这路途中也见过许多城池。

繁华程度，也最多和这汨罗岛差不多罢了。

“老大，走，去看看这汨罗岛怎么样！”当金属生命停靠到入口处的时候，贝贝立即兴奋地第一个冲了出去。

进入汨罗岛是不需要缴纳费用的，林雷他们一群人便踏上了这一座具有传奇性的汨罗岛。

第十六集 星辰雾海 第十五章 - 汨罗岛

汨罗岛是一个绿色的岛屿，随处可见一棵棵老树，清新的空气也令林雷等几人心中一阵畅快，遥看远处便坐落着一座座城堡式建筑，一些豪奢餐厅等建筑林立，行走在宽阔街道上的人流更是源源不绝。

此刻正有一些奇异种族从林雷身旁走过，或是双耳尖尖皮肤泛绿的精灵一族，或是脸上隐有鳞片的巨鲸战士。虽然说，达到神级后就能变化人形，可是一些奇特种族审美观和人类是有区别的，即使变成人形，也会保留一些他们自豪的地方。比如狐人的尾巴，海族的鱼鳞等。

林雷也是见怪不怪，转头笑看旁边迪莉娅等人：“我们在海上也行进了好久，就先去餐厅，再去斗战场、自由城堡不迟。”林雷早就对传说中的斗战场非常好奇了，而且在这里，也可以看到一些真正强者的对决，这种机会岂能错过？

“听林雷大人的。”那艾奇笑呵呵说道。

林雷听到这话也明白，自从和甘蒙廷一战后，在这支队伍中自己已经成为大家默认的首领了。地狱中便是如此，强者便会被尊崇。

“咦，老大你看，那穿着血红色战甲的队伍，都是上位神啊。”贝贝立即遥指不远处。

林雷等一群人立即转头看去，果然在川流不息的街道中，正有三名穿着血红色战甲的男子，那血红色战甲上也有着一些特殊的花纹，林雷是看不懂这花纹有什么特殊含义。这三名战士走在街道中，其他人都刻意和他们保持距离，显然不敢得罪。

那大胡子贝茨连道：“林雷，这就是汨罗岛的护岛私兵。可千万不能得罪。他们每一个都是上位神，而且数量极多，这无数年来，可没几个人敢在汨罗岛捣乱。”

“知道。”林雷淡笑道。

一个岛屿的私兵，精英程度竟然远超星辰军、府兵，而且汨罗岛繁华了无数年，这汨罗岛背后的人物。不得不让林雷震惊。

“咦？”旁边的迪莉娅蹙眉疑惑道，“贝茨，我记得你说过，这汨罗岛分为东岛、西岛两大区域，这东岛中好像只有斗战场和自由城堡是戒严地吧，其他地方发生战斗也没事。应该没有护岛战士巡逻才对的吧？”

林雷他们在来汨罗岛之前，就被熟知汨罗岛规矩的贝茨提醒过了，汨罗岛东岛也就斗战场自由城堡

“那不是巡逻，估计这三名战士是处于假期吧。”大胡子贝茨笑着说道，“而且汨罗岛战士巡逻，每一小队是十个人，而不是三个人！”

一路谈论着。林雷他们便进入了这汨罗岛深处。汨罗岛实在太大了，方圆数十万里，那要超过林雷家乡玉兰大陆许多倍。幸亏林雷他们前进速度也远超凡人，这点范围也不算太大。

“这家餐厅不错，上次我吃过。”大胡子贝茨指着眼前一座橄榄色古典建筑说道。

“恩，就相信你吧。”贝贝嬉笑着第一个朝这餐厅厅门冲了过去，林雷一群人自然也笑着跟上了，可是当走到餐厅厅门位置，林雷也是一惊。

在厅门旁正贴着一则说明：

凡是在我餐厅就餐。如若动手厮杀便要缴纳墨石一万，破坏椅子一个，缴纳一百墨石，破坏桌子一个……

“这，这怎么回事？”林雷还从来没见过餐厅外贴这种玩意的。奥利维亚也饶有兴趣地阅读了一遍：“还真是够贪的。椅子、桌子恐怕连一个墨石都不值。竟然要那么多。还有打烂的饭菜，十倍赔偿？”

那艾奇笑道：“这是汨罗岛的特征。毕竟是正常城池内是坚决不允许厮杀争斗地。可是这汨罗岛……除了那两个地方外，其他地方都是允许厮杀争斗的。至少，这汨罗岛的护岛战士们不会管理。可这大量餐厅、酒店等服务场所形成的一个联盟，却是会管的。”

餐厅、酒店等服务场所形成的联盟？林雷有些惊愕。

“他们不会太强硬，可一旦厮杀争斗，就必须缴纳足够地钱财。如果不缴纳钱财，他们就会动手了。”艾奇赞叹道，“如果我的店主，我还希望有人厮杀争斗，然后收钱。”

特殊地方，便有特殊规矩。

“真是有趣。”林雷赞叹两声，便进入了这家餐厅，餐厅很大，客人也有不少。林雷他们上了二楼，分成了两桌，而林雷几人则选定了靠窗的位置便坐下。这餐费自然是艾奇来承担。

“这银梭丝鱼还真是嫩啊，刚入嘴就化掉了。”贝贝惊叹着，连用勺子弄了一块又一块鱼肉朝嘴里塞，还高呼：“好爽，好爽。”

“这贝贝。”林雷和迪莉娅也享受着难得的美餐。

“你没说错吧？怎么可能！”

“当然没说错，这事情千真万确，从紫荆大陆蓝枫城过来的海洋路线上，凡是超大的强盗势力，一个个都被毁掉了。那些强盗势力都破裂分散了！”

林雷听得大吃一惊，从蓝枫城到汨罗岛这条线路上的大型强盗实力团伙尽皆破灭？谁这么厉害？林雷回头一看，正是两个喝着酒地汉子彼此谈论着，其中那个金色长发大汉正侃侃而谈。

“说来也不怕你笑话，我有一个好兄弟也当了强盗，他就亲眼看到有一个黑发男子横扫了他们地兰珊岛，他们岛上的十一个上位神包括首领全部死光，那位黑发男子可仅仅只出了一刀！我兄弟他们这些普通强盗立即四散逃跑，那位强者估计懒得追杀普通中位神吧。”

这二人的谈话，也令周围不少客人都听到了。其他人也都议论纷纷了起来。很显然大量强盗团伙破灭的事情，已经不是秘密了。

“这事情是真的，大概一月前，青鲨岛上的强盗中的上位神好像就一个逃掉。其他都死光了。”

林雷他们听着这些议论，不由惊叹。

“毁掉那么多强盗团伙，还仅仅是一个人？”贝贝有些惊叹，奥利维亚皱眉道：“黑发男子？大家还记得当初我们遇到地那个力抗雷电的男子？”

林雷脑海中立即浮现雾海暴动中，那背负着战刀地男子抵抗雷电的场景。那男子正是一头黑发。

“如果是他，估计还真的有实力，灭掉那么多强盗势力。”林雷心中暗道。同时林雷也想起，他们曾经遇到一小伙普通强盗，那黑发男子就出手杀死了那些强盗。

很显然，那黑发男子很仇恨强盗。

林雷他们几人一边谈论着，一边吃着。

“林雷，这菜不错你尝尝。”迪莉娅说道。林雷不由抬头笑看了她一眼，可就在这个时候----“轰！”，在这餐厅二楼发生了狂暴的撞击。

顿时餐厅二楼中客人们不由一惊。林雷转头一看，也注意到了正有两人在闪电般拼命厮杀着。“锵！”神器撞击，随即只见其中一道弥漫着火光的腿影陡然惊现，狠狠地踢在了另外一黑袍人腹部，那黑袍人直接被踹飞了。

“嗖！”这黑袍人被踹地犹如闪电直接朝林雷他们这个方向砸过来。眼看着这一砸。要令林雷他们这桌菜肴完蛋。

林雷不由眉头一皱。身上大地神力鼓荡。

“他竟然还真地要杀我。”黑袍人被踹飞，心中却是大喜，他准备要借势从林雷他们旁边的窗口先逃跑。可是当他要撞到林雷他们这边地时候-

诡异的斥力直接作用在黑袍人身上，这斥力实在太强了，黑袍人受到这无形斥力作用，竟然直接被反弹地，又加速朝那火红色身影冲去。

“噗哧！”

火红色刀影劈下，竟然轻松掠过黑袍人脑袋。黑袍人瞪着难以置信双眸的头颅直接爆裂开来，黑袍人突然受到斥力作用。根本还处于错愕中，就被一刀劈死了。

“哈哈，这么多年了，终于杀死你这混蛋了。”这红袍人影身上火光消散，脸上满是兴奋。同时伸手便将那空间戒指、神器收了。

此刻。一名餐厅地服务人员走过来，很随意道：“你应该知道规矩。各种费用加起来一共32100墨石。”在汨罗岛上，敢惹他们联盟的人是很少的，所以不需要威胁，来一个服务人员说一声就行了。

那红袍人影很痛快地立即取出三万多墨石缴纳。随即便离开，当走到林雷他们几人身旁的时候，略微躬身：“感谢各位的出手，否则我这大仇，不知道什么时候才能报了。”

“你可以走了，别在这打扰我们。”嘴里还塞着食物的贝贝却是眉头一皱道。

那红袍人也不生气，直接离开了。

“在这汨罗岛的确要小心，随时都可能发生战斗。”林雷见过这一幕，心中暗自提醒自己。计划去那自由城堡购买一些物品地，看来还要小心。毕竟钱财露白，很可能遭到人觊觎。

餐后，林雷他们一群人便离开餐厅，直接朝汨罗岛最负有盛名地斗战场赶去。

斗战场占地极广，占地过百里。这斗战场的观众，是不允许厮杀争斗的，一旦发现，就会遭到汨罗岛护岛战士的绞杀，丝毫不留情。

欲要进去观战，竟然每人要缴纳100墨石。

“费用还真是高，这斗武场据说座位据说一共有数百万之多，如果坐满，单单这个，每天收入就有上亿墨石！”林雷心中惊叹，“一天上亿墨石，如果一万年下来呢？”这的确是一笔天大的财富。可也需要足够的实力维持。

看看斗战场那大量穿着血红色战甲的护岛战士巡逻，就知道其实力了。

沿着螺旋楼梯进入廊道，林雷他们便经常看到护岛战士巡逻了。“每一个都是上位神，单单我们看到的便有上千个了，这护岛战士也不知道到底有多少。”林雷暗惊。战台跑去地时候，却不知道，就在斗战场的廊道的其他区域，正有林雷的老熟人！

“队长，我们今天巡逻也结束了，先出去玩玩吧，巡逻的都无聊死了。”十个穿着血红色战甲地护岛战士一起走着，他们正彼此谈笑着。

“出去玩？今天我们回去还有事情做。等以后在出去吧。”淡漠声音响起。

“哦。”另外九人不由感到无奈，可是却不敢违抗队长地命令。他们的队长，实力之强大他们也是清楚地。那可是曾经在斗战场上位神战斗中，连续百战胜利的强者！

斗战场百战胜利，那是最高荣誉。

“希塞这小子，唉。”那队长低叹一声，这位穿着血红色铠甲的队长，如果林雷在必然认识，赫然是玉兰大陆的强者---塔罗沙！只不过，如今的塔罗沙，已经是上位神了！

第十六集 星辰雾海 第十六章 - 老熟人

斗战场，分为三等次，分别是上位神斗战场、中位神斗战场、下位神斗战场。其中上位神斗战场只有一个，中位神斗战场足有三个，下位神斗战场也是只有三个。

“老大，我们先去观看哪一个级别的？”贝贝连问道。

“那上位神对战最精彩，自然先去那。”林雷笑着，其他人也同样对上位神斗战场比较期待，一群人便这么沿着廊道上的指示，直接朝那上位神斗战场赶去。

片刻，林雷他们便看到了那浩大的斗战场。

上位神斗战场，最核心的战斗空地便是直径足有五里地的圆形空地，而周围密集的成梯形的看台座位极多，一眼扫过去估计便有近百万之多。

“这上位神斗战场，是最大的。其他两等次的斗战场，范围都没这么大。”那大胡子贝茨说道，林雷他们也就沿着廊道寻了一些空位地方，便坐了下来。

神级强者们视线范围极远，这才能让大家都能轻松看清数里外核心空地中二人对战。

而现在空地上方正悬浮有二人对峙着，一人是壮硕独角大汉，另外一人却是妖娆的红发女人。吸引林雷目光的不是这准备开始战斗的二人，而是在核心空地边缘，看台最前方站着的一个个身穿着血红色铠甲战士！圆环形的看台边缘上，每隔着数米便站着一名护岛战士。

“竟然有一千多名护岛战士！”林雷仔细观察着，单单这些，可就是一千多上位神。而且还只是站岗一般站在看台边缘上的。要知道，其他地方，如廊道上巡逻着的护岛战士也是不少的。

这斗战场的护岛战士。数量很惊人！

“哇，护岛战士蛮多的嘛。”贝贝惊叹道。

那艾奇笑着说道：“这是上位神斗战场，为了防止战斗余波伤害到观看地人。所以才安排这么多护岛战士的。那中位神斗战场的护岛战士就很少了，而下位神看台边缘，根本没护岛战士保护。”

“下位神战斗余波，能伤害谁？”那大胡子贝茨也笑呵呵道。

一边谈论着，林雷他们也仔细观看着斗战场中的战斗。只见那二人化作两道幻影正闪电般交战着，半空中也弥漫处道道光芒，而林雷他们则是仔细观看着。

“轰

那妖娆红发美女竟然持着一根红色长棍，闪电般拍击在那独角大汉身体上，“啊凄厉的喊叫声噶然而止，独角大汉直接抛飞起来。旋即整个身体诡异地“蓬！”的一声就爆裂开来。

“克拉琳达二胜！”一道声音响起。那妖娆红发美女便直接沿着斗战场下方通道离开了。

“太弱了！”见到这一战林雷心中暗自摇头，“竟然略微带些特殊的火元素法则玄奥爆，就能连续两胜。这斗战场参战地人，水准可真的太低了。”林雷见过太多的强者了。

无论是青火、贝鲁特，还是里尔蒙斯、帝翼、阿里奎恩、普斯罗……

就是败在自己手下的甘蒙廷，都远超这些人。

旁边见到林雷表情的大胡子贝茨便低声说道：“林雷，这上位神斗战场。只要是上位神都允许参加。水平参差不齐。不过真正的强者，也是偶尔惊现一个，所以一般战斗便入不了林雷你地眼界了。”

“偶尔惊现一个？”林雷摇头感到无奈。

这一次自己就是想来看看强者战斗的，而且按照计划，在这汨罗岛只是略作停留一两天罢了，等去了自由城堡购买物品完毕后，便要离开了。自己可没时间呆在这，等强者出现。

“可惜。”林雷低叹道。

“这斗战场出现的强者还是不少的。”贝茨压低声音说道，“这上位神斗战场有规矩。如果能取得连续十战胜，在自由城堡购买物品一律九折，如果取得五十战胜，在自由城堡购买物品，一律八折。而如果百战胜！在自由城堡购买物品只需要半价。并且还奖励一百亿墨石！同时。还有资格去西岛的密地进行观览！”

购买半价，奖励一百亿墨石。林雷都不在乎。

“观览西岛的密地？什么意思？”林雷有些疑惑。

这汨罗岛的东岛是开放地，而西岛是禁制外人进入地。不过对于西岛密地林雷从来没听说过。

“这汨罗岛，是由五大家族共同管理的，五大家族的子弟，以及护岛士兵都是居住在西岛。不过据说西岛有一个最重要的密地，只有得到五大家族共同邀请，或者是百战胜的强者，才有资格进去游览一番。”贝茨感叹道。

林雷心中不由好奇。

五大家族共同管理汨罗岛，这所谓的西岛密地，又有什么呢？

“贝茨，你没去看过？”林雷看着他。

“我很想去看。”贝茨摇头笑道，“可是，我比较看重自己的性命。这斗战场十战胜，对我而言不难。可是百战胜吗？毕竟，不可能所有参战人，实力都很弱。如果突然冒出个强者，我不就完了？”

“难道没人运气好，连续一百战，都遇到弱者？”林雷询问道。

“不可能的。”贝茨摇头道，“即使这人运气好，连续99战都遇到很弱的上位神，都胜了，可是第一百战，五大家族就会安排自己地高手出场检验对方了！真正能百战胜的，无一不是高手。最起码有我这个实力。”

林雷微微点头。

也对，那五大家族恐怕也不会随便将一百亿奖金，送给运气好实力差的人。

“奖金就一百亿，这五大家族还真是财大气粗。”林雷心中暗道。

“林雷你出马，弄个百战胜应该很轻松。”贝茨蛊惑道，“一般达到六星恶魔境界。就能稳获百战胜，运气好的五星恶魔，也有机会。毕竟七星恶魔参加斗战场战斗，估计上万年才会偶尔出现一次。”

林雷一笑，那是当然。

强大的七星恶魔，谁在乎那一百亿墨石？当然，时间长了。比如一万年时间，或许还是可能会冒出一个七星恶魔级别高手参战地。

“老大，快看！”贝贝急切道。

“恩？”林雷疑惑看向贝贝，不但贝贝，连迪莉娅他们也都提醒道：“林雷，快看那空地内出来地人。就是当初我们遇到地那个人！”看过前一战，林雷对这斗战场战斗没太大期待。

可是此刻，林雷还是依言立即看过去，这一看却吓得一大跳！

那空旷空地中正是老熟人色，“没想到，这万年难得一次地可能性，竟然成为了现实。还真的冒出了这么强的高手。”

在那战斗空地上的。正站着穿着黑色长袍背负着战刀的冷傲身影。那墨染般的长发肆意飘洒着，整个人站在那，就如同一座存在了亿万年地冰山在那，冰冷不可碰却。

双眸闭合间，隐隐有雷电闪烁。

“竟然是他。”那贝茨也干咽了喉咙，震惊道，“他参加，不是稳获百战胜么？”

旁边的贝贝则是疑惑道：“恩？我记得他的行进速度可比我们快的，按道理。应该早早在我们之前抵达汨罗岛。不应该和我们碰上才对。”那黑发男人单独一人，行进速度的确很快。

林雷却回忆起在餐厅中别人的谈论。

从蓝枫城到汨罗岛地线路上，大型强盗势力尽皆破灭。

“或许，他这一路上去灭掉强盗势力，也可能半途中修炼了吧。”林雷暗道。

林雷立即仔细观看这一战。毕竟出场的可是这强大的黑发男人。

“你。太弱了，滚吧！”一道淡漠声音回荡在斗战场上空。正是那黑发男人说的。他的对手，是一个穿着白色长袍，持着一柄闪烁白光的权杖的帅气紫发青年。

看台上顿时喧哗起来，多少年了，没见过这么狂地人了。还没战斗就让对方滚。

那紫发青年听到这话，不由大怒：“战过才知道！”

黑发男人不由盯着他。

“刷！”

突兀地，两道电光从黑发男人双眸中射出，速度之快，根本不容那紫发青年闪躲，直接劈入紫发青年体内。紫发青年身体微微一颤，便委顿倒地。再也没有了声息。

看台上数十万观看者一时间都愣住了。

整个看台，一片寂静。

“弱者都别过来，那是找死，下一个，实力强点的。我就在这连续接战！”黑发男人淡漠道。

连续接战！

这是非常狂傲的一种表现，因为一旦连续接战。那么便没有选择权。不管下一个战斗的人是谁，他都必须迎战！即使下一个是修罗出场，他也必须战的。

当然，修罗出场不可能。

所以敢选择连续接战，不是脑袋发热，就是真正的强者。

“络缪，一战胜！”从斗战场内出现声音，“各位，现则络缪先生选择连续接战，只要是上位神，不管是谁都能出战。有这意愿的，可以立即到下面来报名。好，下面直接继续第二战！林雷看得是目不转睛。

看完了从第一战直至第十战！

至于后面的第十一战，不是林雷不想看了，而是没得看了。

因为参加斗战场的人，每天最多战十场。即使想百战胜，最起码也要花费十天时间。那络缪连续战斗十场，都是轻松获胜，实力之强横，让观看者都屏息了。

“太强了。”林雷心底震惊，“这人，物质攻击、灵魂攻击都很擅长。而且从头到尾，都没有拔刀过。”

“络缪。”林雷将这个名字记在心底。神斗战场也都看了几场战斗。甚至于贝贝也进入中位神斗战场，连续战斗十场。以贝贝地实力，只是略微展现，便轻易连续十战胜！

出了斗战场，林雷他们直接朝自由城堡走去。

“贝贝，你还真无聊啊，还进去比试。”林雷笑道。

“十战胜耶，最起码得到这块令牌，凭借这个，至少购买物品可以九折啊。”贝贝得意道。

林雷无话可说，购买物品总共才花费多少一点钱财？九折，也就剩下那么些。以林雷、贝贝如今的财富而言，这根本算不得什么。

“这自由城堡，建造的还真漂亮。”林雷看着远处的深绿色墙壁，红色顶部的古老城堡。这一座城堡地入口处是川流不息，进入地人那是非常的多。

“这地方有许多商品，有星辰雾海地，也有其他大陆的。应有尽有啊。比紫荆大陆的黑沙城堡还好更好上一截。”那艾奇惊叹道。

林雷一群人当即随着人流朝那入口处走去。

在自由城堡入口街道的边缘，穿着宽松长袍的一黑发男人懒散地躺在街边草地上，持着酒瓶就在那喝着。如果林雷见到他，就可以一眼认出，正是同样来自玉兰大陆的老朋友----希塞！

希塞此刻显得很颓废。

“最后一次？哈哈，还最后一次？”希塞仰头大笑，眼泪却是流下。

街道上不少人朝他看来，也都没有多管闲事。

“恩？”已经走到入口处的林雷突然转头朝远处看去，他仔细看着，奈何周围都是人，“难道我听错了？”林雷刚才模模糊糊间，似乎听到希塞的声音。

不过这声音相像人太多，林雷仔细看也没发现希塞。

“看来真听错了。”林雷摇头暗道。

“老大，进去啊，看什么呢？”贝贝说道，迪莉娅也回头看着林雷。

“走，进去。”林雷笑着，和迪莉娅他们一起进入了自由城堡内。

林雷怎么知道，希塞其实是躺在街道边的草地上的。如果希塞站着，或许林雷还能看到，可是他是躺着的……林雷怎么会发现得了？

第十六集 星辰雾海 第十七章 - 交锋

汨罗岛，星辰雾海中的一颗耀眼明珠。

非官方力量竟然也建造出供商业贸易的自由城堡，而且还维持了无数年，这的确是让人称奇的事情。因为其低税率以及地点优势，令无数的地狱商人们聚集于此。每天来到这自由城堡的客人是不计其数。

自由城堡一共有六层，公开让客人们进入的便是前四层，林雷他们此刻就在第一层大厅。

“这自由城堡内也是严禁争斗的，很安全，大家就这么散开吧。想购买什么，自己去购买。等买完后，我们再在这聚集。”林雷环顾众人便说道，他们这一群人已经很自然以林雷为领头人。

大家也都赞同，毕竟每人财富不同，购买物品不一样，当即一群人都分散开来，三三俩俩都离开了。

“林雷，我也随便去看看。”奥利维亚和林雷说了声，便独自一人去逛整个自由城堡了。

只剩下林雷、迪莉娅、贝贝三人还在一起。

“老大，我们先去哪？”贝贝心热的很，他现在可是身怀巨富，花钱购买东西那是最热心。

林雷环顾了一眼，便看到大厅边上一个个柜台物品的标价，这标价都很低，大多只在一百墨石以下。林雷可记得，当初自己在紫荆城堡的时候，那紫荆城堡一共三层，三层便是三种等级价格。

估计，这自由城堡也是一样。

“直接去第四层，估计这四层是按照价格分的。第四层才是最好的物品。”林雷他们也不是浪费钱，可是也明白，在地狱中越贵地物品肯定越好。

贝贝当即第一个便走在前面，林雷和迪莉娅跟在后面，直接沿着楼梯不断上行。

“护岛战士还真多。”林雷注意到，这自由城堡随处可见穿着血红色铠甲的上位神战士。

迪莉娅笑道：“这么多护岛战士，就是有人想动手，也不敢吧。”

林雷点头。

贝贝仔细观看那些护岛战士：“一群上位神战士联手袭击。又有多少人抗得住，一般人当然不敢闹事！”

“即使有强者能抵挡周围一群护岛战士，估计会有更多护岛战士聚集过来。这汨罗岛屹立了无数年，可不是开玩笑的。”嘴里说着，林雷他们就已经来到了自由城堡的第四层。

那第四层楼梯口是有人把守的，当见到林雷三人都是恶魔。并且迪莉娅还是上位神恶魔，便直接放行了。

第四层宽敞的大厅内，有着一个个独立的展间，里面摆放着一些商品。每一件标价都是极为惊人，最低的都有数百万，高者更是上亿墨石。这种地方，一般神级强者根本不敢进来。

“老大。这有死神傀儡卖！”贝贝兴奋道。

“死神傀儡？”林雷立即顺着贝贝指地方向看去。果然那有一个大的展间，内摆放着数个死神傀儡。

迪莉娅笑了：“林雷，你终于找到了。”

林雷立即笑着走过去，自己早就想要购买一些死神傀儡了，这死神傀儡关键时刻完全可以用来缠住对方逃命。只是，这死神傀儡不是有钱就能买到的，林雷在其他城池也曾经探查过，根本没发现有死神傀儡贩卖。

“嗨，你这死神傀儡怎么卖的？”贝贝第一个发问。

店主是一个黑色短发。紫色眼睛的冷峻少年，他正闭眼坐在店内，听到贝贝声音便睁开眼睛，淡漠道：“价格柜台上写的很清楚，自己看！”随即竟然又闭上眼睛。

林雷不由笑了。做生意竟然这样态度。还真是少见。

“这人，是仗着这死神傀儡好卖啊。”迪莉娅笑道。

林雷点了点头。便看了一眼那价格列表，这死神傀儡按照身体坚硬程度分成三个层次，最高等级地死神傀儡，身体坚硬程度堪比上位神器。要毁掉极难。

低等、中等、高等，这高等死神傀儡，每架1亿五千万墨石！

这价格还算合理。

“就这高等死神傀儡吧，你有多少？”林雷开口道。

那冷峻黑发青年这才睁开眼睛，眉头一皱看了林雷一眼：“你买多少？”

“一百驾，你有没有？”贝贝说道，林雷不由看向贝贝，自己可没准备购买那么多，要知道控制一架死神傀儡与人激烈厮杀，那是需要集中精力去控制。

一般一人只能控制一架。

当然，如果不需要精确操控，一人就可以控制几架。

林雷如今拥有四个灵魂，可以同时精确操控四架死神傀儡，当然如果本尊需要和敌人搏杀，也最多让其他三个灵魂，精确控制三架死神傀儡而已。如果不精确操控，就能控制很多了。

那冷峻青年摇头道：“高等死神傀儡，我最多卖给你们十架！”

“十架就十架吧。”林雷笑道，对这个数量林雷已经很满意了，“还有那中等傀儡，你也给我来两百架吧。”林雷准备精确控制高等死神傀儡，至于中等的，危险时刻当炮灰。

这中等死神傀儡，价格则是一千五百万。

“两百架？”那冷峻少年摇头道，“我最多提供一百架。”

“也行。”林雷便很乐意地付款购买了这十架高等死神傀儡，一百架中等死神傀儡。购买这些死神傀儡，花费的二十七亿墨石对如今的林雷而言，根本算不得什么。

单单他们现金，便有两千多亿。

而贝贝采集的无数紫晶，那更是惊人的巨富。

其实总价是三十亿。只是贝贝拥有那十战胜地令牌，购买物品一律九折！

卖掉这十架高等死神傀儡，一百架中等死神傀儡，那冷峻少年脸上难得有了一丝笑容，直接挥手，将店铺内其他物品都收入空间戒指。当即掉头便离开了第四层大厅。

“他竟然走了？”贝贝一瞪眼。

“人家重要商品估计都卖光了，剩下地低等死神傀儡，也只是占小头而已。”林雷猜得出来。

死神傀儡这玩意。很难制造。

有钱也难买到，自己这些年在其他城市都逛过却从来没发现过死神傀儡。可想这死神傀儡地稀罕。

“走，继续买其他宝贝！”贝贝兴高采烈。

走在这第四层大厅那一个个独立展间中，林雷也感觉到有钱的好处，许多眼馋的宝贝可以直接买下。要知道……这些宝贝，或许就是大量强者冒着生命危险得到的。

而林雷。只需要花费钱财即可得到。

“我们该下去了吧？”贝贝说道，“这第四层差不多逛完了。”这第四层林雷他们只剩下远处那一连窜服装店铺没有逛了，至少贝贝对服装店铺没有丝毫兴趣。

在他看来，买衣服很无聊！

“等一下，还有那卖服装的，我们去逛逛。”林雷连说道，“迪莉娅。你说呢？”林雷早就注意到。迪莉娅时而将目光朝那里看去，这女人啊，对服装还是很眼热的。

迪莉娅哼了声，便走过去了。

这卖服装地店铺内有一些女人在试着衣服，可是看到那服装的价格，林雷也感到一阵触目惊心：“这衣服，可贵的离谱了，都上百万墨石了。”虽然这么说，可是迪莉娅喜欢。林雷也不会在意。

逛了三家服装店铺，迪莉娅没有中意地，来到第四家服装店铺。

这一家内客人有不少，生意很好。

“不错。”林雷一进来，便感觉每一套衣服都给自己一种赏心悦目的感觉。每一套衣服就好像一件艺术品。只是这里的衣服，价格也都很惊人。其他地方每一套衣服百万墨石。而这，每一套却是上千万地，只有少数是数百万的。

“林雷，这件怎么样？”经过多次选择，迪莉娅看重了一件粉红色为主地服装。林雷一看，不由眼睛一亮：“不错。”

迪莉娅笑靥如花，显然也是钟情于这一套衣服。只是这衣服地价格却是贵的可怕----

仅仅一套衣服，价格竟然有八千多万墨石！

已然是店铺中第二贵地了。那最贵的一个，价格是一亿墨石。

旁边地店主立即热情地道：“这一套衣服地材质，乃是取自于光明神界中，最美丽的波斯伊天鹅族人的羽毛制造而成，而且每一片羽毛的主人，都达到上位神境界，这一套衣服单单材质、运费，就是一个惊人的数字。其本身防御程度，就堪比上位神防御神器！”

“哦？”林雷心中有些惊讶。

集实用和美丽于一身，这个价格也正常了。

“买下吧。”林雷点头。

那店主见林雷这么风轻云淡的点头答应，感到一阵惊喜。同时也暗惊，这人的确不可貌相，林雷从表面上看就是一个中位神，可是购买一套价格近亿的服装，却一点不在意。

“看到这个了么？”贝贝一伸手，翻出了他十战胜的令牌。

“呃……”这店主不由错愕，旋即笑道，“好，好，九折！你们只需要付款七千六百万墨石即可。”

林雷笑着便付款了。

迪莉娅却是穿着那套粉色衣装，在镜子前仔细看着，显得很开心。林雷看着迪莉娅那微微泛红地脸，在那粉红色的连衣服装映衬下，整个人显得那般的娇艳。

林雷不得不说，这衣服买的值！

此刻就在店铺外，正有六人，为首的一个身高足有两米二地红色短发冷峻青年，他此刻正凝视着穿着新衣地迪莉娅，脸上也露出了笑容。

“少爷，看上了？”后面的一名银发老者轻声说道。

“恩，不错。”那红色短发青年微微点头，旋即便朗声道，“老板，那位女子身上穿着地衣服，你们这还有吗？”

那店主一听，看了看迪莉娅，连摇头道：“抱歉，这一套衣服材料太过稀少，我们这店铺也只有一件。我们店铺中每一套衣服都是珍品，大多都是单一的！”

“只有一件？”红发冷峻青年眉头一皱，旋即瞥了一眼迪莉娅。

他身后的银发老者立即非常知趣走向林雷、迪莉娅二人，直接对着迪莉娅说道：“我们少爷看上你身上这套衣服了，这套衣服卖给我们吧。”

林雷听了一怔，不由转头看向他。

“你说什么？”林雷感到好笑。

“衣服，给我们。我们会付给你钱的，价格多少，我们双倍。”那银发老者很淡漠地说道，那店主听了显然有些后悔。

“双倍？”林雷笑了，回头看了一眼迪莉娅，“别说双倍，就是十倍也不卖！”

那银发老者脸色顿时难看了。

“嗨，那个就是你们少爷？”贝贝更是斜眼看向那红发冷峻青年，撇嘴道，“这位少爷，你身上这套衣服不错，我看上了。你就将你身上衣服，转卖给我吧。我也出价双倍，你愿意卖给我么？”

第十六集 星辰雾海 第十八章 - 血色汨罗令

那红发青年听了不由眉毛倒立，目光冰冷。

那银发老者则是恼怒地冷哼道：“你们几个最好识趣一点，不就是一套衣服吗？小心点，可别为了这衣服丢了性命！”银发老者的威胁，贝贝可没有在意。

“你威胁我？”贝贝眼睛一翻，怒道。

可林雷却体会出一点含义了。

林雷仔细看了一眼那红发青年，又看了看眼前银发老者，暗忖道：“在这自由城堡第四层购买物品的，大多都是有钱的，而在地狱中有大财富的，大多也有着足够的实力。在这种地方，那银发老者还敢和自己这么嚣张，应该是有背景。”

在陌生地方，林雷虽然不惧，可也不愿惹敌。

“贝贝，迪莉娅，我们走。”林雷一拉那怒气冲天的贝贝，直接朝店外走。林雷不想和这几个人再纠缠下去。

“呼！”那红发青年背后的四人立即挡在林雷他们路上，这四人也都是上位神！

“想走？”红发冷峻青年冷笑一声，一副居高临下的姿态，“我想要的东西还没有得不到的！我今天心情不错，不想动手，你们最好还是将那套衣服给我。否则！”

林雷心中也不由一阵怒气上涌。

“现在可没双倍了，不过，我们还是会给你们同样的价格，别说我们巴格肖家族欺负人！”那银发老者也嗤笑一声说道，此话一出，那卖衣服的店主却是脸色一变。

巴格肖家族？

林雷心底一动，奈何这汨罗岛自己是第一次来，从来没听说过这巴格肖家族。

“你们还是将这衣服，给他们吧。”那店主也劝说道。

“林雷，这巴格肖家族似乎很厉害，这衣服就给他们吧。”迪莉娅神识传音对林雷说道，林雷看了看身旁的迪莉娅，林雷知道。迪莉娅心中一定非常的不舍。

只是迪莉娅为了自己，不愿得罪人。

“没事。”林雷淡笑道。

随即林雷转头看向那几人，冷喝道：“怎么。在这自由城堡中你们也想动手？”

顿时，那几人一怔。

这是自由城堡，明文规定是不允许动手的，凡是争斗厮杀的，将会被护岛战士们无情的绞杀。

就在这个时候，第四层大厅中巡逻的护岛战士们也注意到了这里的情况，立即有一个小队十人快速走过来了。那为首的壮硕光头汉子更是喝道：“怎么回事？想要在这闹事，你们想找死吗？”

“对，他们就是闹事。”贝贝气呼呼道，“各位，我们几个购买了一套衣服，这几人硬是要让我们强卖给他。不卖，还拦住我们。”

林雷淡然看着眼前这一幕。

这自由城堡既然有这规矩。那就绝对不会破。不管对象是谁。否则这威信何在？

“队长，这几人还真是够嚣张地。”其他的护岛战士们立即说了起来。

“让别人将衣服卖给你们？”那光头大汉双眼大如牛眼，怒瞪着那几人，“你们好大的胆子，在自由城堡竟然还这么嚣张！不管是谁，在自由城堡都没资格嚣张！”

贝贝立即喜笑颜开。

那红发冷峻青年眉头一皱，冷瞥了那护岛战士首领，一翻手，手中出现了一块血红色令牌。那令牌中正有着奇妙地花纹。这花纹和护岛战士身上铠甲的花纹很像。

“血色汨罗令！”那光头大汉怔怔道，旋即脸色大变。

“大人！”包括光头大汉在内的十名护岛战士，同时躬身恭敬地说道。

林雷、迪莉娅、贝贝都是大惊。

“竟然是最高等的血色汨罗令！”那店主也惊呆了，在汨罗岛上权威极高的汨罗令一共分两种，一种是绿色汨罗令。另外一种便是血色汨罗令。血色汨罗令。权威最高。

可同样，血色汨罗令数量极少。

“血色汨罗令？”林雷不明白这玩意是何等宝物。可是看那十个护岛战士，林雷就明白这血色汨罗令的价值了。

而第四层大厅中其他护岛战士也注意到这的特殊，立即有不少护岛战士赶过来，甚至于连第四层地总负责人也赶过来了。顿时，便有数百名护岛战士围在这。

“塞克拉少爷，怎么？是为你夫人买衣服的？”那总负责人是一名帅气的金发青年，见到那少爷连热情打招呼。

这红发冷峻青年塞克拉淡笑着点头。

“老大，情况不妙啊。”贝贝神识传音道。

林雷何尝看不出情况不妙。

“林雷，我们就将这衣服给他们吧。”迪莉娅神识传音劝说道，林雷略微思考，这衣服迪莉娅肯定很喜欢，自己也应该为迪莉娅保住。可是对方明显背景强大的离谱。

就先忍下这口气吧。

“对不起，迪莉娅。”林雷看向迪莉娅，迪莉娅笑着摇头。

见到这一幕，银发老者笑了，红发冷峻青年也嗤笑一声。

“哼，现在迟了！”那银发老者睥睨哼道，“我们现在不会给你们一块墨石了。你们献还是不献这衣服？”这银发老者满肚子火气，身为巴格肖家族一员，什么时候吃瘪过？

“不过，现在给我们，我们会大方点，饶过你们。”那银发老者满不在乎道。

“妈的，做梦去吧。”贝贝气的不行了。

林雷笑了起来，那是怒极而笑！

自己愿意息事宁人，可对方却将自己当成软柿子欺负了！

“这自由城堡怎么回事？在这买物品，竟然还会受到胁迫，将东西无偿给别人。这自由城堡，可一点都不自由啊！看来这汨罗岛的声明都是假地，这护岛战士，也都是摆设！”林雷地声音回响在第四层大厅。

顿时其他客人们也都注意过来。

那些护岛战士们脸色顿时难看起来，那位巴格肖家族的少爷塞克拉同样面色一沉。汨罗岛从古到今传下的规矩，在这自由城堡不管任何人。都不允许争斗厮杀。

违反者，就要绞杀！

坏了规矩，以后谁还会来做生意？

“塞克拉少爷。不好办啊。”那总负责人金发青年神识传音道，冷峻的塞克拉少爷也明白事情轻重，瞥了林雷他们一眼，便淡漠道：“我们走！”说着，便带着自己人离开了。

那总负责人金发青年回头看了一眼林雷，神识传音道：“小子，小心点！在这汨罗岛。得罪塞克拉，在自由城堡你还安全，可出去……”随即，这金发青年便离开了。那些护岛战士们也都一个个离开。

“那几人，真***过分了。”贝贝怒气难消。

“林雷，都怪我。”迪莉娅低声说道。

林雷握着迪莉娅的手紧了紧，摇头道：“不怪你。在这地狱中。有时候能忍就忍忍，可对方太过分，大不了战上一场罢了。”林雷心底也是冷笑，大不了捅破天！

耗费一滴主神之力，大杀一番，有什么好怕地！

“走，我们出去。”林雷说道。

林雷很清楚，这巴格肖家族在汨罗岛，绝对拥有很大的势力。估计就是那掌控汨罗岛的五大家族之一！林雷当即决定。在自由城堡购买完商品，就直接出发离开汨罗岛！

“原本还计划，看那络缪地后面九天的比赛的。”林雷摇头暗叹。

林雷他们故意在自由城堡其他三层逛了逛，最后才来到聚集点。此刻已经有大半人聚集在那，林雷他们只是等了不足一个小时。那最晚的艾奇也终于来了。

“抱歉。抱歉，这自由城堡的确许多商品。一般黑沙城堡、紫荆城堡都没得卖，多花了些时间。”那艾奇连打招呼。

林雷他们都清楚，艾奇是一个商人，花费时间长些也不意外。“大家先出去。”林雷说道。

“恩？”大胡子贝茨，艾奇等人立即看向林雷。

“我们在这自由城堡中，惹了汨罗岛上巴格肖家族地人。现在正有人跟着我们，为了安全，你们先离开……恩，就到我们进餐地餐厅再汇合。如果一天后我还没到，你们就自己出发吧。”林雷很直接说道。

贝茨等人都大吃一惊，最终大家都明智地先离开了。

不过迪莉娅、贝贝、奥利维亚还是跟着林雷。

林雷等其他人离开大概好一会儿，才朝自由城堡出口走去。而在林雷他们地后面正跟着那银发老者一人，那银发老者盯着林雷几人背影：“得罪我家少爷，还想活着离开？”

银发老者立即快步跟上。

“出来了，大家小心点。”林雷步出自由城堡出口，忽然脸色一变。

只见这出口宽阔街道的两旁，两旁各有十数人立即朝他们靠近过来，这两排人，一下子就将林雷他们给围住了。同时也将自由城堡其他客人都隔绝在外。

“哈哈，你们还想走？”那银发老者此刻从出口走出来。

从第四层大厅一出来，他就立即安排自己少爷的两个护卫，带着另外十名上位神在出口等着了。无论如何，都不能让林雷他们几个逃掉。自己少爷可很久没这么吃瘪过了。

“老大，他们还真的有布置呢。”贝贝低声说道。

林雷瞥了两旁的十二名上位神，这十二名上位神距离林雷都足有十米，可对上位神而言，这十米距离实在太小。战斗瞬间就可能开始。

同时，这街道周围立即有大量的人围着观看起来，大家都开始熙熙攘攘地议论起来。

“这么多上位神，围杀那几个人？”

“那个银发老者，是巴格肖家族地管家，我认识。那几人惨了，竟然得罪巴格肖家族。”对。

“你们在前面走。”林雷神识传音道。

随即。林雷四人便直接朝前面走，根本不看两旁的十二名上位神。

“想走！”一声暴喝，顿时其中一名上位神朝林雷窜过去。显然在他看来，林雷只是一个中位神，他一人对付足够了。

“滚！”林雷对这种普通上位神，可没看在眼里。

体表大地神力鼓荡，顿时惊人的斥力作用在那上位神身上，那持着神器朝林雷扑过来的上位神，还没有碰到林雷。就因为惊人的斥力，又反弹回去了。林雷本人却依旧走着。“怎么可能？”那上位神瞪大眼睛。

银发老者脸色一变，喝道：“上！”

顿时十二名上位神同时朝林雷他们扑过来，而就在这一刻，以林雷为中心，出现了一个泛着淡黄色的直径十米的半球形罩子，直接将扑过来地十二人包容在半球形罩子内。

黑石空间！

那十二名上位神因为那惊人引力。直接被吸引地落到地面上。

“怎么可能？”那十二人还没反应过来。就感到一股诡异风声直接传入脑海中。就好像林雷他们在紫晶山脉诡异风声区域一样，灵魂受到影响，十二人瞬间陷入浑浑噩噩中。

“咻！”

妖异紫色剑光亮起，这紫色剑光仿佛大铡刀划过十二人的头颅。

“蓬！”“蓬！”……

十二人头颅尽皆爆裂开来，神格落地一地。

整个自由城堡门口宽阔街道上，观看到这一幕地所有人都惊呆了，原本喧哗的街道此刻一片寂静，最惊愕的便是那位银发老者，他难以置信看着这一幕。

十二个上位神。一剑杀死？

“这种普通上位神，在黑石空间内，灵魂都要陷入浑浑噩噩状态，根本就是站在那给我斩杀。”林雷自然没将这些小人物放在眼里，陷入浑浑噩噩状态的上位神。根本是不反抗地木桩。

杀死他们。自然轻松！

“林雷。”迪莉娅看向林雷目光中也蕴含着一丝激动，女人是喜欢自己男人强大地。

“走吧。”林雷淡笑道。

林雷他们四人依旧继续前进。而这宽阔街道上，原本熙熙攘攘的人群豁然立即分开一条道路，让林雷他们离开。观看到林雷刚才一剑地众人，都震惊敬仰看着林雷。

地狱中，崇拜强者！

“一剑杀十二上位神，这位大人太厉害了，我一开始还以为他是中位神恶魔呢。”

“你知道什么，这位大人，那是隐匿了实力。我看这位大人，最起码是六星恶魔。”纷纷。

“好厉害！”

此刻那红发冷峻青年塞克拉少爷，还有那金发青年，都出现在出口处，其实这事情，就是塞克拉安排的。他自然暗中观看着这一切。此刻他也震惊盯着林雷远去的背影。

“少爷。”那银发老者连道。

这塞克拉却是皱眉看向金发青年：“这人一剑杀死十二上位神，那么轻松。我还以为他是中位神，原来是一位隐藏实力的上位神！你能看穿他的实力吗？”塞克拉很清楚这金发青年的实力，作为护岛战士千夫长，这金发青年拥有着六星恶魔实力。

如果金发青年，都没看穿对方，那对方实力就可怕了。

“我，看不穿他！”金发青年一直遥看着林雷，“这人，隐匿实力，我竟然丝毫看不出。而且看他刚才一剑……其实那一剑并不厉害，厉害地是，那十二名上位神就仿佛傻子一样站在那，任由自己被一剑杀死！”

“没想到，在斗战场发现一个疑似七星恶魔地强者络缪，这里，又冒出一个疑似七星恶魔的强者。”金发青年面色严肃。

第十六集 星辰雾海 第十九章 - 武神、希塞

一剑杀死十二上位神，震慑住了对方，林雷四人则是安然离开

“林雷，那位巴格肖家族的少爷，会不会带强者来报复？”奥利维亚眉头皱着，有些担忧。

林雷笑笑。

迪莉娅却是回答道：“奥利维亚，说起来那巴格肖家族少爷和我们，只是一套衣服之争。然后林雷他杀死那十二个普通上位神。对于一些古老大家族，普通上位神，死掉十二个不算什么。我想，那位少爷不会莽撞地，没探查清楚就来报复的。”

“来了，直接杀了！”

贝贝哼声道，“反正我们马上就离开汨罗岛了。什么巴格肖家族，再厉害，难道能管其他地方？”

“走吧，那些大家族，对小人物不屑一顾，可对真正的强者，还是有些忌惮的。”林雷笑了笑，林雷这一出手，对方定会将他当成上位神。可是他的气息却是中位神的！

对方，一定会认为林雷隐匿气息。

其实林雷本来是中位神！怎么可能，会被对方发现上位神气息？

对方只会认为林雷实力太强，隐匿气息能力太高！

能隐匿气息到这个地步，加上刚才那一剑，完全可以让对方有丰富的联想。再强的家族，也不愿得罪绝世强者。毕竟……真正的强者，单独一人就可以轻易灭掉一个家族。

在绝世强者面前，人海战术会失效。

为意气之争，得罪一个疑似七星恶魔的强者。那塞克拉少爷可不敢这么做。

林雷四人直接朝外走，走了一会儿，林雷也没发现有人跟着自己。心中明白，那塞克拉少爷应该是真的放弃报复了。

贝贝嘀咕着：“汨罗岛，很美丽地一个岛屿耶。可惜来一天，就要离开了，我还想在斗战场弄个百战胜的。”去和中位神战斗，贝贝怎么可能会输？就是站在那，任凭对方打。

除非对方也有神格兵器、主神器，恐怕才能伤害贝贝。

“走吧。等以后，还会有机会来的。”林雷淡笑说道。

“林雷，快看！”迪莉娅有些震惊地拉着林雷喊道，林雷立即转头，顺着迪莉娅的目光看去，这一看林雷也是大吃一惊。透过远处餐厅的透明窗户，能看到那坐在窗户旁的红色长发冷酷男子！

武神，奥布莱恩！

“武神！”林雷大喜。

“武神？”奥利维亚也疑惑看过去，旋即也是一阵惊喜。

凡是进入地狱中的强者们，都会明白，在这地狱中能碰到自己物质位面的朋友，是多么难得的事情。这种遇到老乡的感觉。足以让他们都激动、兴奋起来。

“哈哈。武神！”贝贝第一个朝那餐厅冲过去。

林雷他们也立即跟上，进入了那餐厅，这餐厅比较幽静，里面客人比较稀少。只见那奥布莱恩正坐在那，静静喝着一杯茶水。

“武神竟然变成上位神了？”林雷有些惊讶，当初武神也是炼化神格才达到中位神，短短不足千年就达到上位神境界，只有一种可能----炼化了上位神神格。

“嗨，武神！”贝贝直接跑到了武神桌旁。

低头喝茶地奥布莱恩一怔。武神？在地狱中已经多少年没人喊他武神了。

奥布莱恩一抬头，便看到桌旁的贝贝，以及正走过来的林雷、迪莉娅、奥利维亚三人。武神奥布莱恩脸上表情定住了，随即便露出了惊喜之色：“林雷，竟然是你们！”

“奥布莱恩。好久不见。”林雷笑道。

“好久不见。”奥布莱恩也是笑起来。

“都不请我们坐下。”贝贝哼声道。

奥布莱恩立即笑了起来：“哈哈。我不请别人坐下没事，怎么敢不清贝贝你呢？来。大家都坐下。”说着，奥布莱恩立即朝远处服务员一招手，那服务员立即过来。“现在不想吃东西。”林雷连说道。

“那就喝点酒。”奥布莱恩随意点了酒，便和大家聊开了。

奥布莱恩询问林雷、奥利维亚这些年的事情，林雷也只是大概描述了一下来到地狱后的事情，不过遇到的一些危险也没详细说明。三言两句，林雷他们便讲述完了在紫荆大陆地事情。

“我们也曾陷入那紫晶山脉，侥幸又逃出来了。”奥利维亚一句带过，谈到这的时候，迪莉娅还特地展开神之领域，将他们几人给包围了起来。将声音隔离。不让外人听到。

林雷曾经以为奥布莱恩会吃惊，可是奥布莱恩却没感觉。

其实，奥布莱恩一直都在星辰雾海，对于紫荆大陆的事情也知之甚少，不明白陷入紫晶山脉又逃出来的含义！

“林雷，你还真是有胆量，这地狱中危机潜伏，当初如果不是跟着塔罗沙，恐怕我早就死在星辰雾海中了。而你，竟然就这么从紫荆大陆，要赶到血峰大陆。厉害，佩服！”奥布莱恩惊叹不已。

那奥利维亚却是笑了笑。

在奥利维亚看来，如今林雷实力纵横地狱，如果不惹上大敌，绝对不会有什么危险。

“奥布莱恩，你们呢？在地狱中日子怎么样？”林雷笑着问道。

“我们？还好。”奥布莱恩点头道，“来到地狱后，我们一群人中，有塔罗沙、帝林二人，虽然遇到过危机。可是塔罗沙他们还是能够应付。后来，塔罗沙更是突破中位神境界，达到上位神境界。他可是独力达到上位神！”

林雷不由惊讶。

“等到塔罗沙达到上位神境界。那他就更厉害了。”奥布莱恩赞叹道，“塔罗沙原本法则玄奥就融合了两种。配合他的天赋神通……在星辰雾海中，更是厉害。他还曾经杀死三个五星恶魔！”

“三个五星恶魔？”林雷四人也有些吃惊。

想想，林雷也恍然，塔罗沙自然达到上位神，法则玄奥又融合两种，假设攻击招数能和神兽天赋神通完美结合，堪比一般六星恶魔，也是有可能的。

“对，塔罗沙他在这汨罗岛地斗战场。更是取得百战胜！”奥布莱恩感叹道。

林雷暗自点头，一般六星恶魔就能获得百战胜，运气好地五星恶魔也可能。塔罗沙做到这一步，也可能。

“帝林，他获得汨罗岛，中位神百战胜。”奥布莱恩笑道。“也正是因为这样，塔罗沙、帝林便都在西岛有了住处，塔罗沙更是给我们神格，让我、希塞，以及帝林地孩子们，都达到上位神境界了。”

林雷心中恍然。

原来如此，那帝林的两个儿子六目金猊也都是炼化神格成神。奥布莱恩也是。既然已经炼化神格。自然一口气炼化到底。只是炼化神格达到上位神，以后前途很渺茫。

迪莉娅微笑道：“看来，你们在这生活过的不错啊。”

“是不错。”奥布莱恩点了点头，旋即似乎想起什么，摇头道，“不过希塞他就……”

“希塞怎么了？”林雷连追问道。

和希塞，林雷还是有些比较深的交情的。当初在家乡芬莱城，希塞便帮过自己。后来，自己去救不死战士巴克他们五兄弟。遇到生死危机。也是希塞出手想救。

数次帮忙，林雷自然感激希塞。

“希塞，他现在很颓废。”奥布莱恩摇头叹息。

“颓废？”贝贝一瞪眼，“那个希塞，似乎总是蛮不在乎的。怎么会颓废呢？”

林雷也有些疑惑。

“感情上出问题了。”奥布莱恩说道。

林雷几人脸上都露出惊讶之色。这希塞在玉兰大陆的时候，那可非常的逍遥不羁。这女人是经常换。没有哪个女人是固定地，就是那位冰雪女神殿地圣女，希塞也是逃难一般躲着别人。

在林雷看来，这种人，在感情上不会受太大挫折才对。

见到林雷几人表情，奥布莱恩道：“我当初和你们一样，不敢相信。可是这希塞是真的，对那个叫塞希莉的女人入魔一般，他和那个塞希莉女人还真的相爱了。希塞还跟我们说，这一次，他真正找到爱了！”

林雷几人怔怔听着。

“当然他们之前感情怎么回事，我也不清楚，我们也不会过问他的私事。我们大家，也乐意看到希塞和那个塞希莉能这么下去。”

“按道理这样也好。”奥布莱恩摇头笑道，“可惜，这个塞希莉身份不一般，她竟然是汨罗岛五大家族盖罗德家族地核心成员，而且就在前一段时间，更是嫁给了巴格肖家族地塞克拉少爷！”

塞克拉少爷？

林雷四人听得彼此相视，竟然跟那个塞克拉牵扯到一起去了。可就在前不久，林雷他们可刚刚和那塞克拉产生矛盾。

“怎么，很吃惊？我们也很吃惊。可是事实就是这样。”奥布莱恩叹息道，“神级强者应该心性坚定，可谁想，这希塞似乎受到致命打击，整天浑浑噩噩。不是喝酒，就是发傻，或者是睡觉，或者是修炼，整个人很颓废。”

林雷不由同情那希塞。

奥布莱恩说起来似乎很普通，可是林雷失恋过，明白自己女人被夺走那种撕心裂肺的痛苦，那种让人窒息地痛苦。爱地越深，这伤的越深。

“希塞，看来是真的陷进去了。”林雷暗叹。

谈话间，大家这酒也喝完了。

“慢慢来吧，毕竟这事情也是前一段时间刚刚发生，现在希塞短时间内想不开吧。等时间长了，应该会好些。”奥布莱恩说着也站了起来，“林雷，走，去我们那看看，塔罗沙、帝林，还有帝林那两个儿子，可都在那呢。他们见到你，一定会很开心的。”

林雷他们几人立即起身。

“老大，我们还跟艾奇等人一起走么？”贝贝询问道。

“不了，到时候我们单独走。而且那贝茨跟着他们，安全上也没问题。”林雷见到这一群老朋友，可不想着急离开。至于和塞克拉地矛盾，那塞克拉没急着来报复，很显然不会再报复了。

毕竟，真正想报复会立即动手。

林雷四人跟着奥布莱恩，直接朝西边快速赶去。

汨罗岛，分为东岛、西岛，这西岛便是护岛战士、五大家族等人地住处，外人是不得入内的。

“还真漂亮。”林雷遥远便看到了一座座美丽的两层小楼。

“这是护岛战士们的住处。”奥布莱恩笑着说道，“我也在这，在塔罗沙帮忙下，我也成为那护岛战士的一员。这护岛战士是每年替换一次的，今年是我们休假。”

只见这护岛战士住宅区域，正有人巡逻。

“我们也能进去？”贝贝有些担心。

“没事，护岛战士的住处管理并不严，只要有护岛战士带着，就能进去。真正管理严的，是五大家族的区域。不过他们还在最里面一块。”奥布莱恩说着，身上陡然浮现了血红色制式铠甲。

这是护岛战士身份地证明，那巡逻护岛战士立即放行。

林雷四人跟随奥布莱恩，步入了护岛战士住处区域。

第十六集 星辰雾海 第二十章 - 有孩子了？

这护岛战士所居住的小楼一栋栋的，遍布在山林各处，单单看这小楼数目林雷就明白，这护岛战士的数目绝对是一个可怕的数字。

“维持如此庞大的上位神战士军队，这五大家族实力还真强。”林雷心底不由感叹，维持军队，是需要付薪酬的。毕竟没人愿意为别人白干。上位神战士薪酬一般比较高。

维持庞大军队，所需的财富很惊人。

可是，看到斗战场、自由城堡的人流量，便明白这汨罗岛的惊人收益。

“到了。”奥布莱恩笑道。

“奥布莱恩，这一栋楼占地范围很大啊。”林雷惊讶看着眼前这住处，这住处占地是普通小楼是近十倍，一个高大院子，里面连小楼都有三栋，风格也独特，墙壁上也有着雕刻。

奥布莱恩笑道：“这是塔罗沙的住处，一般上位神百战胜的强者，如果加入护岛战士军队，不管是住处还是薪酬，都远超一般护岛战士。虽然我也分了一栋小楼。不过平常，我们大家都是住在塔罗沙这。他这地方大！”

说着，奥布莱恩便推开房门进去了。

“恩，奥布莱恩，你回来了。”一道声音响起，只见在院落一边的绿草地上，正盘膝静坐着一名绿发男子，正是塔罗沙！

塔罗沙转头看来嘴里也说着，可是突然他愣住了，怔怔看着奥布莱恩身后的林雷四人，林雷见到塔罗沙这表情，还故意咧咧嘴笑了笑。

“刷！”塔罗沙一下子就到了林雷几人面前。

“哈哈！”塔罗沙一拍林雷肩膀，“林雷，你们几个竟然也来了。这真是太难得了。这地狱那么大，我们竟然碰到一起。哈哈……”塔罗沙很是兴奋、开心。

“贝贝，贝鲁特大人竟然舍得让你来地狱？”塔罗沙注意到了贝贝。

贝贝嘴巴一撇：“怎么。不行么？”

“行，行。”塔罗沙连招呼几人，“来，大家都去坐下。帝林、希塞他们几个人都在外面，真是！”

林雷几人也笑着坐了下来，塔罗沙也是忙着招呼：“你们来的还真是巧，我今天还去巡逻的，刚刚回来不久。我们这一群来自玉兰大陆的人，能在这相聚，也是缘分！”

林雷也很开心。也笑呵呵谈着。当谈到，林雷和奥利维亚如何相遇的丝毫好，自然谈到了紫晶山脉，不过林雷他们依旧一句带过。那塔罗沙，竟然丝毫没在意。

或者说，没意识到林雷他们从紫晶山脉中安然出来的含义！

其实也正常。

塔罗沙，虽然是上位神。

可是来地狱时间太短。对地狱的了解，最多是从书籍中大概了解。一般讲述地理讯息书籍的，对紫晶山脉也只是简单描述，林雷当初也是读了地理书籍，可未到紫晶山脉，也不知道紫晶山脉地危险。

“吱呀！”那院门推开了，只见一满身酒气的黑发男子便走了进来。醉眼朦胧。颓废气息尽显，正是希塞！

见到此刻的希塞，林雷不由一阵慨叹，当初那个百花中逍遥，今日竟然会这样，还世事还真是难说。

“希塞！”林雷开口道。

希塞听到有人喊他，也没在意，只是随意瞥了林雷一眼便继续朝自己住处走去，可是走了两三步。他身形一顿，又转头朝林雷看来，迷蒙的眼睛渐渐亮了些。

“林雷？”希塞话语中也有着难以置信。

“希塞，好久不见！”林雷也笑了起来。

“哈哈，希塞。我是贝贝啊。”贝贝也立即跳出来。

希塞深吸一口气。体内神力鼓荡，身上酒气立即消散。整个人清醒很多。希塞脸上也了难得有了一丝笑容：“林雷，你们也来地狱了？什么时候来地狱的？”

希塞也连连攀谈，林雷他们也是热情交谈虽然林雷心中明白希塞的事情，可是林雷也希望希塞心情能好些。很显然，他们这玉兰大陆的几个老乡到来，的确让希塞振作了些。

“林雷，多和希塞谈谈，记住，可千万别说那个塞希莉的事情。”塔罗沙连神识传音，此刻希塞的状态，是这短时间来，希塞最好地情况了。

“我知道。”

林雷回应道，同时林雷也有些疑惑，那塞希莉到底有什么了不起的，竟然能够令希塞这种逍遥不羁的人都如此痴恋！

汨罗岛，西岛五大家族住处，在其中央，便是巴格肖家族坐落处。五大家族中，以巴格肖家族为首，可是巴格肖家族人口却不算多，远不如其他四大家族。

可正因为此，巴格肖家族每一个成员地位都比较高。

此刻，巴格肖家族祖屋府邸后花园中，两个身高都有两米二左右的男子走在一起，这两人，一个是红色短发青年，另外一个则是披散着的红色长发中年人。

林雷在就会认出，这红色短发青年，正是塞克拉！

“塞克拉，你最近要特别注意那斗战场，叫络缪的人！”那红色长发中年人浓眉大眼，举手投足间便给人霸道感觉，“听下人禀报，这络缪，很可能是七星恶魔，已经连续几天十战胜了，再有两天，便满百战胜了！”

“是，父亲！”塞克拉恭敬道。

塞克拉的父亲，鲍克威&巴格肖，乃是巴格肖家族地族长。鲍克威虽然活了无数年，可是他也只有两个孩子。巴格肖家族的成员，每一个孩子都极少，大多数都只有一个。

能有两个孩子都是运气了。

“如果真是一个七星恶魔，还真是好事，难得遇到一个七星恶魔，可不能放过。”鲍克威淡淡道。

“知道。父亲。”塞克拉笑道，“父亲，你前段时间去密地，我没来得及告诉你。在七八天前，我在自由城堡遇到一个高手，略微有些小矛盾，那个高手一招，杀了十二个上位神！”

“杀了十二个？”鲍克威看向他。

一招杀死十二个普通上位神，能做到的强者，很多。

“这不算奇怪。奇怪的是……那十二个上位神还没靠近那位高手，就傻子一样没反应了，任凭那高手一招将他们杀死。”

鲍克威一惊。

让十二位上位神，不反抗？

“这人，在灵魂方面，很强。”鲍克威评价道。

“最重要的是！”塞克拉低声道，“父亲。那人气息竟然隐匿气息，从外表看只是一个中位神，就连我们在自由城堡的那位千夫长，六星恶魔高手，都丝毫看不出那人真正的气息！”

鲍克威这才震惊。

六星恶魔都查探不到对方真正地气息，而且灵魂方面如此强！

“最起码是六星恶魔巅峰，还可能是七星恶魔。而且。是擅长灵魂方面地。”鲍克威判断道。擅长灵魂方面强者最让人惊惧，因为灵魂是一个人根本，擅长灵魂的强者很难缠。

“他人呢？”鲍克威连道。

“走了。”塞克拉摇头道，“他应该不是我们汨罗岛的人，对血色汨罗令都一无所知。我也不敢冒然动手，只能眼睁睁看着他们离开。”

鲍克威长嘘一口气，随即笑道：“走了就算了，你做的对，遇到这种强者。不要冒然去惹，如果对方杀了你，那可就真的糟糕了。”

塞克拉也笑了。

“塞克拉！”欢快声音从花园门口响起，只见一面容白皙，动人心弦的碧发美女跑了进来。她脸上满是喜悦之色。这位正是塞克拉的新婚妻子----塞希莉！

“父亲。”这碧发美女见到鲍克威，连行礼。

鲍克威淡淡点头。

“莉莉。”塞克拉见到自己妻子。脸上立即浮现笑容，迎上去。“莉莉，看你这么高兴，有什么好消息么？”塞克拉笑道。

“塞克拉，我有孩子了。”塞希莉连说道。

听到这个消息，塞克拉和鲍克威都愣住了，这父子二人脸上都露出了狂喜之色，二人相视一眼，那鲍克威更是激动大笑起来：“哈哈……塞克拉，你娶得妻子好啊，好啊，哈哈！”

“我有孩子了？我竟然有孩子了！”塞克拉也激动万分。

塞希莉听了却有些疑惑。

不就是有孩子么？怎么连一向冷漠的家族族长都这么激动。她从来没见过族长鲍克威如此激动过。

“好！”鲍克威激动地脸都泛红了，一拍自己儿子肩膀，“塞克拉，你妻子可是立了大功。”

“恩。”塞克拉也激动地点头。

随即塞克拉直接冲到自己妻子面前，一把抱着自己妻子，激动地都吻向塞希莉：“莉莉，你竟然有了孩子，我，谢谢你，真的，很谢谢你！”塞克拉激动说道。

塞希莉见丈夫如此热情，连族长在旁边，丈夫都这样。塞希莉也感到有些错愕、尴尬。

“我地孩子。”塞克拉伸出右手微微放在妻子肚子上。

“恩？”塞希莉疑惑看着自己丈夫，只见塞克拉右手竟然缓缓冒出了血色光芒，诡异之极。塞克拉脸上满是激动，可是渐渐的，塞克拉表情凝固了，他错愕地看向身旁的妻子塞希莉。

这眼神，令塞希莉感到疑惑。

“啪！”猛地一挥手，直接拍在自己妻子脸上，直接将自己妻子打地摔倒远处。

“混蛋，贱人！”塞克拉愤怒地全身发颤。

塞希莉摸着自己脸，难以置信看着自己丈夫。

“塞克拉，你干什么。”鲍克威却是大怒。

“父亲。”塞克拉回头看着自己父亲，连道，“那，不是我的孩子！”

鲍克威一怔：“塞克拉，你是说？”

塞克拉点头。

鲍克威脸色瞬间阴沉下来，如同覆盖一层冰霜，鲍克威瞥了一眼那塞希莉，声音发寒：“塞克拉，这个女人不配当正妻了，你来惩罚吧，过段时间，你准备再娶一个。”

“是，父亲！”塞克拉转头怒看向塞希莉。

塞希莉还满是茫然，随即连道：“塞克拉，这是你的孩子啊，你怎么说他不是？”

这怀胎生孩子，即使是神，其实也没办法辨别，妻子肚子内地孩子是否是自己地。可是有一些人除外！比如像林雷，因为林雷是龙血战士家族，只要是龙血战士家族子弟。

体内定会有龙血战士血脉，即使稀薄，也肯定有！

如果体内没有龙血战士血脉，就肯定不是自己家族地。

“为什么？”塞克拉愤怒地脸上肌肉抽搐。

巴格肖家族，乃是地狱中血纹泰坦家族，血纹泰坦家族地子弟，体内都有血纹泰坦血脉，当然有稀薄之分，当浓度达到一定程度，便拥有极为强横的力量。

塞克拉刚才用自己家族特殊能量去感应，却发现----

自己妻子肚子内的孩子，竟然没有家族血脉！

连家族血脉都没有，肯定不是自己的孩子！

第十六集 星辰雾海 第二十一章 - 我要他死！（三章更新完毕！）

“你耍我！”塞克拉死死盯着自己妻子，“你肚子孩子，是别人的。塞克拉很宠溺自己妻子，当初去自由城堡就是为自己妻子购买衣服，可是谁知道，自己妻子竟然有别的男人！

而且肚子里孩子，还是别人的！

血纹泰坦家族，是地狱中非常强横的家族，拥有的势力也极为惊人。这汨罗岛，表面上说是由五大家族管理，实则，另外四大家族，根本就是巴格肖家族的附从家族！

巴格肖家族，是血纹泰坦家族，这是一个秘密，知道的人很少。

至少塞希莉是不知道的，否则就不可能兴奋跑过来，告诉自己丈夫自己怀了他孩子。

“不，不是！”塞希莉连摇头。

“这个女人还不承认。”旁边的族长鲍克威怒声道，“儿子，这是我们家族的耻辱，如果这女人死不承认，直接将盖罗德家族她所在的支脉，全部毁掉！”

塞希莉一颤。

五大家族之一盖罗德家族很庞大，分很多支脉。毁掉一个支脉，对汨罗岛真正的主人巴格肖家族而言只是一句话的事情。

“说！”塞克拉也冷漠看着自己妻子。

塞克拉非常要面子，而且他常常以自己是血纹泰坦一族自豪，他自己更是族长儿子，绝对的嫡系一脉，最是尊贵。他很自傲，现在自己妻子肚子里怀有别人儿子，他早就被气疯了！

脸色难看地发紫！

“快说！”塞克拉一脚踢在塞希莉身上，塞希莉被踢得狠狠撞击在旁边假山上，“否则，你和你家族支脉。全部去死！”塞克拉疯狂道。

“我说，我说。”塞希莉连道，她快疯了。

其实她自己也不清楚，自己肚子里孩子是谁的，因为前段时间，她是同时应付着两个男人，一个是塞克拉，一个是希塞，她都和这两个人上床过。她自己都不清楚，孩子是谁的。

原本。塞希莉认为，反正自己也不知道，就当是塞克拉的。反正对方也不可能辨认出。

可惜，她不知道，这巴格肖家族，是血纹泰坦一族！

“我自己也不清楚，孩子是谁的。”塞希莉见到这塞克拉要发怒。连道，“但是我肯定，不是你的，就是希塞的！”

“希塞？”

塞克拉一怔，旋即仰头竟然疯狂大笑起来，“哈哈哈哈……”笑声中蕴含着疯狂，他身上更是隐隐泛起血色光芒。他塞克拉。天子骄子，从来没有受过这么大的侮辱。

有自己女人，怀着别人孩子还丢脸地事情吗？

“希塞，我要他死！！！”塞克拉恶狠狠道，眼眸中血光隐现，仿佛一头要噬人的疯狼。

塔罗沙的住处，这几天来，林雷在这住的很舒服，每天都去观看络缪的十场战斗。也可以和这些老朋友们聊天。至于艾奇、贝茨等人早就离开汨罗岛了。

“这络缪还真是强。”推开院门，林雷几人一边走着还谈论着，“那一刀，简直无可匹敌。直接将对方劈成两半。”

“物质攻击、灵魂攻击，都擅长。”塔罗沙也赞叹道。

奥利维亚也说道：“特别那速度。也快的惊人。这络缪。实在太强了。每一次战斗都那么轻松，到现在都没有人能够和他拼上两三下。都是一招被击败。”

林雷回忆起斗战场那一幕，也有些竟然。

斗战场中的络缪，太狂傲了，根本无视别人，可他也有这个实力！

“林雷，你们回来了。”只见帝林笑着从楼上落下，林雷他们也迎上去：“帝林，希塞呢？”

“希塞？”帝林眉头一皱，压低声音道，“他在睡觉！”

“睡觉？”

神级强者根本不需要睡觉，希塞平常也不会睡觉，可是自从和塞希莉的感情破灭后，希塞就颓废了，经常懒散地睡觉了。

塔罗沙摇头感叹道：“别打扰他，就让他好好睡吧。”

当林雷他们几人聚集在一起谈笑的时候，巴格肖家族的塞克拉少爷却是阴着脸，带着三名黑甲强者出了家族府邸，这三名黑甲强者，乃是巴格肖家族真正地精英护卫。

“这个希塞，竟然还敢在护岛战士那住着！”塞克拉愈加愤怒。

和自己妻子有一腿，还住在自家地盘！

“走！”塞克拉立即冲天而起，直接朝护岛战士住宿区域极速飞去，那三名黑甲战士也是默默跟着。

片刻，塞克拉便来到了护岛战士区域，巡逻的护岛战士们立即迎过来。那些护岛战士们看到这四人不由大惊，特别是注意到那三名黑甲战士。这沉默的黑甲战士，就仿佛三座冰山在那。

虽然沉默，可是给人一种无法喘息的感觉。

“去，赶快调遣一个千人队过来！”塞克拉一翻手，亮出那血色汨罗令。

“血色汨罗令！”这巡逻小队惊呼，随即连恭敬道，“是，大人。”他们心中也疑惑，调遣一个千人队干什么。可是拥有血色汨罗令，是可以轻松调遣一个千人队的。

很快，便有一个千人队汇集过来。

“塞克拉少爷。”那千人队的千夫长，一眼认出了塞克拉，“你这是？”

“别问，跟我走！”塞克拉冷漠道。

这千夫长一惊，他也发现塞克拉今天表情不对，过去的塞克拉还是会说说笑笑地，可是今天的塞克拉脸色太难看了，连身上散发的气息都让人感觉到危险！

“呼！”

塞克拉当先凌空飞行，那三名黑甲战士跟上。然后便是浩浩荡荡的一千名护岛战士跟着。

“306号！”塞克拉还记得自己妻子说的希塞住处编号，护岛战士内一般战士编号数字都很庞大。而这306号是非常小的数字，一般都是一些特殊人物居住的。

如百战胜地上位神强者。

塔罗沙地住处，林雷一群人围坐在一起。

“塔罗沙，你们真的不愿跟我一起离开？”林雷再一次询问道，“希塞他都答应跟我们一起走了。”

不管如何，汨罗岛不是塔罗沙他们的根。

而幽蓝府毕竟有自己四神兽家族，林雷也想一群人聚集在一起。希塞自己愿意离开，而奥布莱恩则是要跟随塔罗沙，当初塔罗沙给他中位神神格，便是得到了一个约定。

“不了。我们不想离开这。”塔罗沙笑着摇头。

帝林也是摇头道：“我们在这也住了很久，也将这当成地狱中的家了，不想离开。”

林雷只能无奈笑笑。

“等那络缪的战斗结束，过两天，我们也要离开了。”林雷说道，“真可惜，本想和你们在一起的。可是没办法，我要回到幽蓝府去。”林雷也不强人所难。

对方不愿，那就算了。

“抱歉，林雷。”那帝林歉意道。

“没事。”林雷摇头。

忽然林雷一惊，仰头看去，只见天空中出现了大量护岛战士。

“怎么这么多护岛战士？发生什么大事了么？”塔罗沙惊异道。

可是林雷却是发现了那一大群人中为首的那个红色短发冷峻男子----塞克拉！

“他来干什么？”林雷心中一惊。

就在这时候，那一大群人陡然俯冲下来。塞克拉带着三名黑甲战士直接落到了这庭院中。而其他护岛战士也有上百人落到庭院中，其他人都悬浮在天空中。

“老大！”

“林雷！”

迪莉娅、贝贝、奥利维亚三人都立即站起，他们都看到了塞克拉。

“会不会是来找我们的？”迪莉娅神识传音道。

林雷则是盯着那塞克拉，心头满是不解，按照自己的推测，这塞克拉应该不会为那小事大张旗鼓才对。可是这塞克拉，明明是带了一大群高手围在了这。

“你们这是？”塔罗沙站起来。

“塔罗沙。”那千夫长淡笑道，“这位是巴格肖家族地塞克拉少爷！他来这有事情。”

“巴格肖家族！”

塔罗沙、帝林他们不由震惊。

塞克拉却是略惊的看了一眼林雷：“你竟然也在这。”随即塞克拉却不再管林雷的事情了，怒声道：“希塞在哪。快让他给我滚出来！”怒吼声响彻整个庭院。

“希塞？他来找希塞？”林雷眉头皱起，这塞克拉不是找自己，而是找希塞，可他找希塞又要干什么？难道是跟那个叫塞希莉的女人有关？

“塞克拉少爷，你找希塞干什么？”塔罗沙询问道。

“别问多少。快让他滚出来！”塞克拉环顾那栋栋楼层。随即塞克拉冷哼一声，直接散发开神识。霎那塞克拉就发现了希塞所在，不由盯向前方那栋小楼的第二层。

“谁找我？”一道懒散地声音响起，希塞走了出来，直接从楼上飞下。

“你就是希塞！”塞克拉死死盯着希塞。

“你是……塞克拉！”希塞目光一下子凌厉了起来，眼神中蕴涵着怒芒。

见到这眼神，塞克拉却是疯狂大笑起来，这大笑声也是让旁边地林雷等一群人感到事情不妙。塞克拉压抑了胸中许久地怒火在不断地咆哮着，塞克双眸都隐隐泛红。

神地寿命太长了。

一个女性神谈过几次恋爱，有几个男人这很正常。

塞克拉也不是太介意。

只要自己妻子跟自己在一起，就不再和别的男人来往即可。可是最让他恼火的是……他的妻子怀的孩子是眼前这个男人的！以塞克拉地脾气，如何能咽下这口气？

“塞克拉，你找我干什么！”希塞冷声道。

“干什么？”塞克拉仰头大笑起来，体表都弥漫着血色光芒，旋即盯着希塞，“我今天来，就是杀你！”

林雷等一群人脸色顿时大变。

塞克拉旋即环顾一眼其他人，怒声道：“今天，我巴格肖家族，要处死这希塞。你们其他人都离开，不离开……就是和我们巴格肖家族为敌！”

奥布莱恩、林雷他们脸色都变了。

希塞面色很平静，回头看了林雷、塔罗沙等人一眼，摇头道：“你们都不用管我，其实这段日子我自己也感到自己没活下去地目标了，你们不必为我得罪他。”

“这怎么行。”奥布莱恩大步走出来，盯着希塞，“希塞，我们是一起从玉兰大陆走出来的，这么多年来，我们谁抛弃过谁？大不了一死，怕什么！”

“奥布莱恩，盲目抵抗，那是找死。”塔罗沙却是低叹一口气，竟然直接朝旁边走去，“这事情我不管了。”

林雷一惊。

“奥布莱恩，不要抵抗了，抵抗那是送死。没意义的。”帝林也摇头道，竟然也走到了边上去，帝林的两个儿子，那两头六目金猊此刻也满脸惊讶之色。

“父亲。”那两头六目金猊都看着帝林。

“过来。”帝林喝斥道。

他们兄弟二人只能相视一眼，跟随父亲走到一边。

“你们，你们……”奥布莱恩不敢相信，当初来到地狱的时候，他们几人一起闯荡，生死与共。大家都相信……谁也不会抛弃谁，可今天怎么会变成这样？

“很好！”塞克拉冷声道，旋即看向林雷，“这位先生，你呢？”

“我？”林雷、迪莉娅、贝贝、奥利维亚他们彼此相视。

在笑容中，都明白彼此想法。

林雷笑了，两三步便走到了希塞、奥布莱恩的身旁，淡然道，“我也是来自玉兰大陆的，谁也不会抛弃谁！”。

“我也是来自玉兰大陆的！”迪莉娅、贝贝、奥利维亚也都走了上来，以林雷为首。

林雷表情严肃了起来，目光掠过那一群上位神。

他明白……

“这一次，要真的拼命了，不能心慈手软了！”林雷心中起了杀心，关键时刻，不惜代价使用一滴主神力杀他个天翻地覆。

第十六集 星辰雾海 第二十二章 - 阻我者，杀！

塞克拉见到林雷站出来，脸色微微一变，他很清楚眼前人实力强大，如果林雷插手进去。那今天这件事情就有了变数。塞克拉寒声道：“今天我巴格肖家族定要杀死希塞，难道你们也想陪他一起去死？”

林雷几人却是丝毫不退缩。

“林雷，奥布里恩，贝贝。”希塞看向他们，微微摇头。

“哈哈……”奥布莱恩却是大笑起来，旋即看着希塞，“希塞，我们也活了这么多年，什么没见过？生命是重要，可是有时候有一些东西比生命更重要！今天要活大家一起活，要死大家一起死！”

希塞一窒，看向林雷几人。

林雷他们却是一笑。

“塞克拉！”林雷转头看向塞克拉，林雷看得出来，这塞克拉此刻有些迟疑了。在林雷看来，如果能不战自然更好，林雷便道，“塞克拉，到底你和希塞有什么冤仇，非要逼人去死，大家都退一步吧！”

别人说这话，那是找死。

可是林雷说这话却是不一样，因为在塞克拉心里，林雷很可能就是七星恶魔！

“什么事情？”塞克拉一想到这个，便气的更怒了，“你问他！”塞克拉怒指着希塞。

“我？”希塞却不知道。

塞克拉气的脸色发紫，可是这事情能大张旗鼓地说么？难道直接说。他的妻子肚子里怀了别人地孩子？这事情要传出去，他塞克拉恐怕一辈子都会被别人笑话！

“哼！”塞克拉见希塞这幅表情。不由冷笑一声。

“你是为了莉莉？”希塞冷笑道，“除非是为了莉莉，否则你这么一个家族大少爷怎么会来找我？”

“闭嘴！”

听到对方喊莉莉这个亲热称呼，塞克拉愈加恼怒，“你不配喊！”

“哈哈……”希塞却是疯狂大笑，盯着塞克拉，“我不配喊？对，我和莉莉是曾经在一起。可是这又怎么了？自从你们结婚，我们就没有再见过一面！怎么，难道你结婚，就要杀死你妻子过去相恋过的所有男人？”

顿时天空中、院落中大量的护岛战士们都低声议论起来。

神寿命无限，谈过多次恋爱是很正常的，如果塞克拉真的因为这，要杀死自己女人过去谈过的男人。就过分了。

“原来是为这个！”林雷也感到有些吃惊。他听说过希塞和那个女人的事情，那女人和希塞也是在结婚前一天最后见了一次面，而且以后再也不相见了。

林雷，也同情希塞。

可谁想，这塞克拉竟然还要来杀希塞！

“废话少说！”塞克拉怒了，真正导致他愤怒的原因他又说不出口，这丢脸地事情说出来，比杀他还难受！

“我再问最后一遍，你一定要插手这事情！”塞克拉死盯着林雷。他根本不看希塞一眼，他根本没将希塞放在眼里。只要出手，杀死希塞只是转眼的事情。

他担心的，只是眼前的林雷！

“塞克拉少爷，怎么那么看重这个中位神？”那千夫长等其他人都疑惑起来。连塔罗沙、帝林也都疑惑这一点。

“对！”

林雷淡然道。“就算过去交情我就不能坐视不管，更何况。希塞他救过我的命！”，林雷表情平静，可是实际上体内能量鼓荡，随时都能发动攻击。

塞克拉眼睛微微眯起，寒光流露。

“快，去通知我父亲，一个疑似七星恶魔掺杂到这事情中了。”塞克拉立即传音给身后其中的一个黑甲战士，那黑甲战士冷漠的脸上也有了一丝惊色，随即立即一晃身就窜出去。

见到这一幕，林雷不由眉头一皱。

“哈哈……”塞克拉忽然疯狂笑了。

“杀！”塞克拉突兀暴喝。

而周围地护岛战士们很显然都准备就绪，在塞克拉下令地瞬间，所有的护岛战士立即动了。很明显，这塞克拉想要突然袭击，让林雷措手不及，趁机先一举杀死希塞。

然而，在塞克拉派遣一个黑甲战士离开，林雷就准备出手了。

在塞克拉的暴喝响起同时-

“嗡

以林雷为中心，直径三百米内迷蒙土黄色光芒亮起，这直径三百米范围已经将周围大量的护岛战士，包括那为首的千夫长、塞克拉都包括进去。半球形罩子一样的区域覆盖下。

黑石空间！

最大引力！

“啊！”一些飞在上空，却飞的不高的护岛战士也在覆盖区域内，一个个极速下坠。而原本站在地面上的塞克拉也是不由地身体一矮，但紧接着就立即直起身体。

“不好！”

塞克拉脸色大变，因为他看到了林雷正极速冲来！

擒贼先擒王！

林雷早就做好了打算：“在这汨罗岛中想要逃出去很难，而这塞克拉明显是重要人物，如果将他抓在手中，威胁震慑对方。情况会好很多！”在施展黑石空间瞬间，林雷就冲向塞克拉。

“好可怕的引力！”塞克拉脸色大变，同时自己立即后退。

“少爷！”在塞克拉身旁的两名黑甲战士却是不顾性命，立即横插到了塞克拉的前方，这二人硬是阻挡住了林雷的路线。

“死！”林雷目光一寒。“蓬！”

林雷整个人衣服都猛地爆裂。整个人瞬间龙化，青金色龙鳞覆盖了林雷全身各处。暗金色双眸冷漠看着眼前人。那条闪烁着金属光泽地龙尾更是挥舞起来。

见到这一幕，那些护岛战士们、塞克拉、千夫长、黑甲战士都是心底一颤。

“绝世强者！”护岛战士们原来还以为林雷是中位神，可是现在却发现林雷可怕，一个个都立即认为林雷是隐匿实力，真正身份是一个超级强者。

“四神兽家族！”千夫长大惊。

“是四神兽家族！”急退中地塞克拉也是一惊。

“杀！”塞克拉再次暴喝。

四神兽家族又如何？现在地四神兽家族可不是过去地四神兽家族了，当年的四神兽家族，他们巴格肖家族或许还害怕，可是如今……他们巴格肖家族可不怕！

能控制汨罗岛。屹立在星辰雾海，巴格肖家族的强横，连塞克拉这个家族少爷，都只是知道一星半点。

“林雷他！”塔罗沙、帝林、希塞、奥布里恩他们都是大惊。

“死去吧！”暗金色双眸扫过前方两名黑甲战士，以黑石为中心施展开的灵魂之力，立即波及向那两名黑甲战士。顿时，诡异风声直接响彻这二人灵魂。两名黑甲战士略微一怔。

“咻！”紫色妖异光芒亮起。

“锵！”这两名黑甲战士竟然都取出武器。抵挡住了林雷这一剑。

灵魂影响虽然强。可是这两名黑甲战士可是巴格肖家族真正的精英，每一个最起码都是五星恶魔实力，即使受到这风声影响，也还没有沦落到浑浑噩噩的地步，还是能保持一丝清醒的。

“啪！”龙尾狠狠抽在了黑甲战士地肩膀上。

“噗哧！”血肉爆裂，手臂半边身体都被劈地碎裂开来，那黑甲战士仿佛被陨石狠狠砸中，甩飞出去。这黑甲战士大惊，幸亏他刚才躲得快。否则林雷那龙尾就抽在他脑袋上了。

林雷龙尾这一抽劈，力量太强了！

“啪！”另外一黑甲战士也被抽飞了。

“哼。”林雷目光却是盯着那着急逃窜的塞克拉，说起来缓慢，实则林雷冲到这两名黑甲战士身前的时候，也只是闪电般龙尾抽两下。便将拦路虎给抽飞了。

塞克拉被刚才那幕吓得脸色大变。两个黑甲战士竟然阻拦不了片刻！

“想逃！”林雷冷笑。

顿时，原本引力朝地面的。可是林雷体表神力的变幻，顿时这黑石空间内所有生物都感觉到一股惊人引力，将他们朝林雷拖拽过去。这引力突然变幻，敌方所有人措手不及。

“怎么可能？”

塞克拉感到自己抵抗不了引力，竟然朝后退！

怎么能后退？

顿时体表血色光芒亮起，塞克拉才勉强抵抗，可是竟然无法朝前方迈步了。后面的引力太惊人了。

“塞克拉少爷！”那千夫长却是能够抵抗这引力。

“挡住他！”千夫长大喝道，即使一千个护岛战士都死没关系，可是塞克拉不能死！巴格肖家族成员太少了，每一个都珍贵。更别说这塞克拉是家族嫡系了！

一个个护岛战士们身形不稳，而且因为空间太小了，大家都太密集。根本不敢肆意挥劈武器，这可能会伤到自己人！

“逃？”林雷加速，这塞克拉不能逃，距离又不远，自然快，瞬间便窜到了塞克拉身前。

“蓬！”一股强烈能量波动轰击在塞克拉身上，林雷不由错愕，这股能量波动竟然是旁边的千夫长发出地。

“嗖！”塞克拉整个人竟然瞬间冲出，直接冲到远处，直接出了引力区域范围。

塞克拉飞出引力区域后又立即飞了千米距离才停下来，他心中满是后怕：“这个四神兽家族人太可怕了，那引力简直……竟然连我都无法抵抗。幸亏刚才那一下！”

塞克拉对千夫长很感激，千夫长那一招攻击，很诡异，却没有多少伤害力。

只是一重重地轰击他身体，如同有一个人不断地后面极速推着他，有这么一个助力，加上塞克拉自身的实力，自然猛地冲出来。

“杀，杀！给我杀死他！”塞克拉暴喝道！

陷入引力空间的只有近两百人，其他还有过八百名护岛战士都飞在高空，他们也想出手。可是引力空间内人太密集了，大多数还是自己人。他们也不敢群攻。

那样会伤到自己人！

“糟糕！”当塞克拉逃出去，林雷心中就是一突。

情况糟糕了！

塞克拉逃出去，绝对不会再大意陷入引力空间区域。

擒拿塞克拉的计划失败！

“现在，只能按照第二个办法了！”

要肆意杀戮了！

此刻希塞、奥布莱恩早就眼前一幕惊呆了，他们原本认为林雷只是中位神，掺杂进来是送死。他们都抱着必死的信念，准备和对方拼死一搏了。可是现在他们却发现----

他们错的很离谱！

那些护岛战士，黑甲战士在引力空间内连站都站不稳，那些人在林雷面前就仿佛一群羊，而林雷则是一头凶狼，狼如羊群！

“林雷他……”希塞、奥布莱恩有些发蒙。

“现在情况很糟糕，没抓到塞克拉，我们现在只能杀出去！为了防止被围攻，我们现在只能杀到人群中，只有在人群中，才能防止被护岛战士们群攻！”林雷的声音响彻在希塞、奥布莱恩、迪莉娅、贝贝、奥利维亚脑海中。

希塞他们立即集中注意力。

“记着，跟着我！”

随着这最后一声嘱托，林雷便低喝一声，仿佛一个暴怒的狮子，带领希塞、贝贝他们便朝前方护岛战士人群中杀去！

“阻我者，杀！”

此刻林雷心中冷硬如铁，再也不留情！

第十六集 星辰雾海 第二十三章 - 天翻地覆

巴格肖家族府邸。

只听得劲风声，只见大量人影从巴格肖家族府邸内飞出，随即极速朝护岛战士住宿区域飞去。要知道能够居住在巴格肖家族中的，除了巴格肖家族精英外，可就是真正的强者了。

天空中。

红色长发肆意飘洒，鲍克威表情冷漠极速飞行。在他身后却是跟着三名穿着红色长袍强者，两男人一个女人，这三名红袍强者，乃是巴格肖家族真正的强者----

巴格肖家族，红袍长老数量极为稀少，这也是巴格肖家族屹立地狱，敢建立汨罗岛，无视官方势力的一大依仗。

每一个红袍长老，都是七星恶魔！

巴格肖家族，即使在整个地狱无数家族中排名，那也是排在前十的古老家族！四神兽家族，未衰败的时候，自然远远超过巴格肖家族。可是如今衰败下来，比之强盛状态的巴格肖家族都要弱上一筹。

“疑似七星恶魔？”鲍克威满是担忧。

他担忧自己的儿子！

“呼呼！”鲍克威极速飞行，后面三名红袍长老，再之后，便是一百名黑甲护卫。

“咻！”

一道血色光芒从汨罗岛护岛战士住宿区域冲天而起，当飞到最高处的时候“蓬！”发出强烈爆炸声，同时血色光芒瞬间大涨，一瞬间就仿佛刺眼地血色太阳。

鲍克威、三名红袍长老脸色都是一变。

这是汨罗岛紧急情况下的召集令。命令整个汨罗岛所有地护岛战士进入战备状态，并且准备进行攻击。

“我们先走！”鲍克威神识传音道。

顿时。鲍克威、三名红袍长老速度大涨，瞬间就将身后的一百名黑甲战士甩掉了，这四名七星恶魔化作四道幻影，瞬间便到了远处。鲍克威见到那召集令，也是担忧自己儿子了。

的确，逼迫的那塞克拉命令发出召集令，情况也的确糟糕到了可怕地步，塞克拉远远悬浮着。遥看着下方的杀戮情况，脸色发白：“太可怕了，他怎么会强到这个地步？”

杀戮！

进入疯狂状态的林雷，配合那强横之极的龙化身体以及黑石空间，林雷爆发令人胆寒地杀戮能力。

“杀！”林雷冰冷的暗金色双眸无一丝感情。

他就带着贝贝他们冲杀在护岛战士住宿区域，这一块区域中，护岛战士太多了。大多数护岛战士都分散在各处。特别路途中还有不少护岛战士。林雷是专门朝人多的地方冲。

黑石空间，也撑到到极限---直径五百米！

凡是这范围内的人都受到引力影响，直径五百米范围，每一次都能包容下很多的护岛战士，这些护岛战士受到引力，身不由己朝林雷靠近过去。“蓬！”身体撞碎墙壁，依旧朝林雷靠近。

“不！”那些护岛战士们都惊恐了。

他们也发现，有更多的护岛战士在引力区域内。

可在瞬间引力方向改变！

原本引力方向是朝林雷的，可突然却是朝地面了。引力地突然变幻。让这些正努力朝后用力地护岛战士们不由朝后面猛烈倒下，整个人都狠狠摔在地面上。

“杀！”突然陷入引力区域的护岛战士有的暴怒。

“杀！”

陷入引力区域的大量护岛战士动手。

当他们动手，林雷便是直接施展灵魂影响！凡是陷入引力区域的护岛战士立即变得浑浑噩噩，但是护岛战士中也有一些强者，能勉强保持清醒。对付这种极少数。只有一个字----

杀！

能勉强保持清醒，可在引力区域内。速度怎么比得上林雷？

“蓬！”妖异紫血软剑直接划过对方头颅。

而其他处于浑浑噩噩中的护岛战士，林雷则是控制着少部分在引力区域内，跟着自己一起极速逃逸。

紫色剑光接连亮起！

青金色幻影不断闪烁！

血肉爆裂，骨头碎裂，神格乱飞！

林雷这土黄色光罩不断推进，就好像一个吞噬的怪兽，将途中的护岛战士尽皆吞噬进去，不反抗的就成为浑浑噩噩地傀儡，反抗的则会被林雷无情杀死！

这个怪兽，就这么不断前进。

“混蛋。”在高空看着这一幕的塞克拉全身发颤。

“林雷！”希塞、奥布里恩此刻心中依旧充满震惊。

“哈哈，老大，真痛快！”贝贝却很兴奋

不过他们都在引力空间区域内，体表土黄色光芒流转，丝毫不受影响。

而且护岛战士区域各处，也正不断因为有看到召集令，飞到高空的护岛战士，高空中的护岛战士是越来越多。

不但地面上有许多护岛战士，天空中地护岛战士更多，在天空高处仿佛蝗虫一样，已经有超过一万地护岛战士悬浮在高空，他们看着下方正不断前进的土黄色光罩，也忍不住怒骂---

“这混蛋！”

在他们看来，林雷地确很混

因为黑石空间区域内，有一群浑浑噩噩的护岛战士在其中。这些护岛战士就是肉垫！

如果这些在空中的护岛战士们，集体性朝下方攻击。首当其冲的，肯定是那些当肉垫的护岛战士。一旦群攻，林雷完全可以控制那些浑浑噩噩地护岛战士。去抵挡攻击。

“不能再这么下去了。”塞克拉一咬牙。

立即神识传音，向周围的十余个千夫长同时下令：“不要顾及那一百个护岛战士了。群体攻击，杀死那人！”

千夫长们大吃一惊。

“是！”他们还是领命。

很快，空中上万护岛战士都接到了命令。

“攻击？”那些护岛战士们都有些吃惊，可是他们依旧听从命令。随着集体性地下令，天空中的上万的护岛战士都挥舞起自己的武器，都发出了无数道物质攻击、灵魂攻击！

“呼！”“呼！”“呼！”

瞬间无数五彩斑斓各色攻击，从空中落下，就仿佛下一场七彩雨。可是这雨滴是要命的。

见到这一幕，林雷心脏狠狠一抽搐。

“他们真的这样干了！”林雷立即转弯，带领在引力区域内的一群人朝旁边闪躲。

幸亏，上方的无数护岛战士都怕被卷入黑石空间，所以都飞地比较高，这也令他们的攻击，要飞比较长一段距离。距离长。即使速度快。也依旧有一丝反应时间。

林雷他们闪躲！

“轰！”“轰！”“轰！”

从天而降，无数道，或是物质攻击，或是灵魂攻击，尽皆无情落下！

如雨滴一样，密集落下。

这些护岛战士千夫长显然也知道林雷会闪躲，所以攻击是分在林雷可能逃的所有区域。虽然说，这样攻击不够密集，可是同样……林雷也不可能完全躲掉。

黑石空间内。大量浑浑噩噩的护岛战士尽皆被林雷控制着在希塞、贝贝、迪莉娅他们一群人上方。林雷也是退缩到和迪莉娅他们靠在一起。

有大量肉垫，这灵魂攻击自然落在肉垫上，进入这些浑浑噩噩的护岛战士脑海内，真正落到林雷他们上空的攻击，是集体性落下。有时候一个肉垫能抵挡数道灵魂攻击、不少物质攻击。

“赶快组织第二波攻击！”塞克拉立即喝道。

那些千夫长们明白。第一波攻击。几乎被肉垫承受了，林雷他们不会受多大伤害。

然而他们还没来得及下令。林雷却动了。

“上！”

林雷一群人刚刚靠肉垫度过一劫，就立即冲天而起。这飞行速度自然极快，上方大量的护岛战士还未反应过来，林雷就朝上方飞了好几百米。顿时，上方离林雷最近地数十护岛战士，立即陷入黑石空间。

“啊！”“啊！”他们惨叫着，却是极速下坠。

但是惊叫声却瞬间消失，他们也变得浑浑噩噩。

护岛战士们立即慌了。

“逃！”

如果陷入黑石空间，那可就惨了。林雷这突然上冲，冲入护岛战士群中，令整个护岛战士群完全乱了，一个个都唯恐落入黑石空间，拼命地远离黑石空间。

“差不多了。”林雷心中暗道。

顿时天地间大地元素震荡起来。

“嗤嗤诡异地，一座黑色巨型立方体出现在半空，这黑色巨型立方体有六面，悬浮在天地间，高度足有四百米，如此巨型的黑色立方体内部，却是包容着过百名上位神。

这巨型立方体，是由一个个只有四米高的无数小型立方体组成。

准确数目，是一百万个！

由一百万个小立方体，组合而成一个高度足有四百米的巨型立方体。那些上位神就困在立方体内。

这便是黑石牢狱的真正形态----立方体！

“这是什么？”大量护岛战士错愕。

“嗖！”这巨型立方体极速朝东方飞行，凡是有护岛战士速度太慢，躲避不及，被这立方体碰触，便直接被吞噬进去。

巨型立方体核心处，林雷他们几人正聚集在一起。

“那些人进来，想出去就难了。”林雷淡笑道，在立方体内引力完全受林雷控制，靠改变引力，林雷可以让那些在其中的人迷失方向感。而且每次劈开一个墙壁难度都很大。

要知道，这里面足有一百万个立方体，林雷还可以无声无息的调换小型立方体位置。

要出去，几乎不可能！

除非强力破除！

“林雷，我们现在怎么办？”迪莉娅询问道。

“先飞到东岛。”林雷心中早有计划，“等到了东岛，我们只要引起无数游客的慌乱，这汨罗岛东岛人口可是很多的，引起他们地混乱，我们也可以趁乱逃跑了。”

这是林雷的第二计划！

“林雷，你，你什么时候变得？”那武神奥布莱恩看着林雷。

“等我们安全了，我会告诉你的。”林雷回答道。

“蓬！”黑色立方体外面，正不断遭受着护岛战士们的攻击，虽然护岛战士人多，可是护岛战士们攻击都分散开来，最多破坏掉几面墙壁，林雷瞬间就能修复。

“物质攻击我能挡，灵魂攻击，让那些倒霉的肉垫去挡。黑石牢狱这么大，外面地人，根本不知道我们在黑石牢狱哪里。”

天空中无数地护岛战士远远避开那巨型黑色立方体，这黑色立方体，就这么飞行在汨罗岛上空，直接朝西岛区域极速飞去。渐渐的，也快进入东岛区域了。

“那是什么？”

汨罗岛东岛无数外来人们都仰头看着那巨型黑色立方体。

陡然----

四道幻影极速朝那黑色立方体冲去，同时一道耀眼地黑色巨型刀芒亮起，这一柄巨型刀芒直接掠过了黑色立方体，虽然有些艰难，可依旧切割到了黑色立方体中央。

“蓬！”黑色立方体爆裂。

而龙化形态的林雷带着迪莉娅、贝贝等人悬浮在半空。

“你们，逃不掉的！”冷漠声音响起，说话的正是鲍克威，鲍克威以及三名红袍长老正冷视着林雷。

林雷环顾周围。

此刻密密麻麻无数的护岛战士，已经形成一个包围圈，将他们重重包围了。而在远处东岛无数的外来人，正仰头观看着这里。

“这四个人，很强。”林雷心中忌惮，刚才那一刀，是其中一个红袍人施展的，可是红袍人明显是那个红发男子的手下。林雷根本没把握，硬抗这四人！

“看来，要进行第三计划了。”林雷目光渐渐冰冷了。

第三计划，也是最后一个计划！

使用主神之力！

Ps：两章完毕茄给大家拜年了家新年快乐牛年更牛

第十六集 星辰雾海 第二十四章 - 生死两条路

如今泪罗岛东岛、西岛交界处上空。数万上位神护岛战士形成包围圈，林雷他们就好比那瓮中之鳖，无处可逃，对林雷威胁最大的。还是那和林雷对峙的四人。

四名七星恶魔!

“一刀就将我的黑石牢狱‘立方体’给劈掉一半。剩余的刀芒被我拳头给打散了，可是这一刀威力，还真够可怕的。”林雷感受到右拳拳面发麻，低头一看都能看到这右拳头上地一道白印。

林雷心头惊骇不已。

这还是劈掉黑石牢狱那么多墙壁后。剩余地部分刀芒而已啊!如果说巅峰状态的刀芒劈在自己身上，自己身上这龙鳞是否抵挡得住。还难说!

“七星恶魔!肯定是七星恶魔!”

林雷盯着刚才发出那一刀地红袍壮汉，那是一个有着乱糟糟黄色长发。犹如狮子头的壮硕红袍大汉。此刻这大汉正恭敬站在那红发男子身旁。

“这红发男子又是什么人?”林雷心底忌惮。

三名红袍长老，跟在那红发男子身侧。而且那塞克拉少爷此刻也到了红发男子身侧，也很是恭敬。不过红发男子瞪了他一眼。塞克拉便低头恭敬站在一侧了。

“连塞克拉都这么恭敬。而且和塞克拉模样也比较像，难道是塞克拉的父亲?”林雷见到这一幕心中暗自猜测，短暂的观察。林雷得出了判断――

情况很不妙!

三名红袍人。很可能都是七星恶魔，至于那红发男人，也弱不到哪去。

“使用主神之力是一方面。但是最重要的。还是要保护好迪莉娅他们。”林雷心底还是有些担忧，毕竟……在自己一群人周围可是有着密密麻麻数万地上位神战士!

这一群上位神战士，威胁也极大。

“看来，只能这么做了!”林雷一咬牙。

自己要抵挡对方。同时也要保护迪莉娅他们，可对方很可能是四名七星恶魔。自己即使使用主神之力，也必须全力以赴。

所以最糟糕地情况下，那就是同时使用两滴主神之力!

本尊使用一滴，对付四名七星恶魔。

分身使用一滴。来保护好迪莉娅他们。

“那是最糟糕的情况了。”林雷心中也有些不舍，毕竟是两滴主神之力，可是对方太强了!

“希望你们别逼我做到最后一步。”

林雷心底默默道。

当此刻林雷打量对方的时候。对方也在仔细打量着林雷。他们也是惊骇地发现……他们四大七星恶魔。竟然都无法看透林雷。

“这人实力很强。”巴格肖家族族长‘鲍克威’心头一惊，同时也狠狠瞪了一眼自己的儿子。

如果不是自己儿子。怎么会惹上这种敌人。

“帕斯洛!”鲍克威喝道。

“大人。”那名狮子头地红袍壮汉上前。

“去试试他，有把握，就杀了他。”鲍克威神识传音下令。鲍克威很清楚自己带来地这三名红袍长老实力。论防御，正是这‘帕斯洛’最强。

检测对方实力，让帕斯洛出动最适合。

“是。大人!”帕斯洛反而显得有些兴奋。

随即帕斯洛转头，那双金黄色眼眸锁定林雷。咧开大嘴爽朗笑道：“哈哈。刚才你能接下我一刀，那也有资格知道我地名字了，我叫帕斯洛。可别死了，都不知道谁杀死了你!”

林雷却是冷漠站在半空。

身体陡然一幻，风系神分身直接飞出，落到了迪莉娅，贝贝，奥利维亚等人的身旁，迪莉娅他们也是满心的担忧，贝贝更是神识传道道：“老大，要使用那主神之力了？”

“嗯，我风系神分身也带着一滴主神之力，危险时刻就会立刻使用。”林雷传音道。

两滴主神之力，一滴在本尊地盘龙戒指中，另外一滴则是被林雷移到了风系神分身的空间戒指内，一量遇到情况大变。林雷就会立即使用主神之力！

“哈哈，还没杀你，就吓得分出神分身了？”那帕斯洛大笑着。

笑声如同雷声汩罗岛上空回荡。

“废话少说！”冰冷的声音从林雷口中响起，那帕斯洛微微一征，旋即表情也严肃起来，一翻手中便出现了一柄足有两米长的黝黑长刀。

顿时……

围着数万上们神，下方无数仰头观看的神们一片寂静，所有人都期待看着这惊天一战。

“没想到，在汩罗岛还遇到这样的对战。”一背负着战刀的黑发男子也出现在人群中，仰头观看这一战，正是最近在汩罗岛名声大噪地络缪・波尔诺森！

络缪双眸微微眯着，如毒蛇般仔细注意着即将对战的二人。

受到无数人瞩目的一战开始了！

“轰隆隆那狂暴的红袍壮汉帕斯洛手持着长刀，速度瞬间飙到极致，因为速度太快，竟然引得天地间都发生震颤轰鸣声。霎那，帕斯洛到了高空。

随即帕斯洛身形定格！

无声无息的，帕斯洛手持着长刀从高空俯冲，朝林雷狠狠劈来这一刀。可是诡异地是――这一刀，竟然没有任何声音，而且没有丝毫空间震动。

看起来，似乎很普通的一刀。

“嗯？”下方观点地络缪眼睛一下子亮了，“毁灭之道修炼到这般地步，这汩罗岛还真是藏龙卧虎！”可是络缪却发现，林雷依旧站在原地，丝毫不在意。

络缪心底一阵惊异。

就是他面对这至强一刀。也不敢如此随意。

“厉害。”一道赞叹声从林雷口中响起，可是紧接着……

只见了那帕斯洛划过一个完美的轨迹，距离林雷还有两百米左右。身形诡异地情不自禁一晃，竟然后退好几米，顿时这一切的刀势被破坏了。

“这是什么力量？”帕斯洛一惊刚才他清晰感觉到一股惊人的排斥力量作用在他身体上，即使以他的实力，措手不及下，也是不由后退。

连远处观点地鲍克威等几人也是大惊。

“父亲，那人的重力空间很诡异，不但是朝下方，还可以朝内吸，朝外排斥。”塞克拉立即向他父亲神识传音解释。鲍克威不由惊异看向林雷：“重力空间，竟然达到如此高境界？”

他不敢相信！

“哈哈……”帕斯洛发出低沉的大笑声，就如同奔腾的江河源源不绝，那闪烁着精光的金色瞳孔盯着林雷，“我还是小瞧你了。”

帕斯洛双手持刀，硬是抵抗那斥力。朝林雷冲去。

林雷静静站在原地。

“死吧。”帕斯洛双手猛然下劈。战刀过处，这空间就如那被锋利刀子划过的丝布，轻易地出现了一个大的豁口，那巨型长刀朝林雷当头袭来。

长刀还未到。那引起的空间震荡就传递到林雷身上了。

“就是这时候!”林雷双眸陡然暴睁!

斥力，立即转为向下引力!

帕斯洛感到整个人瞬间似乎被一座亿万斤地大山压在身上，突然受到如此引力。整个人动作自然变形。高手交战。如此突兀变化，那影响就太大了。

帕斯洛措手不及。整个人猛然一沉。原本帕斯洛是劈向林雷的，可此刻他身处林雷下方了，如何劈林雷?

“哼!”一道冷哼声。

只见青金色光芒亮起，林雷地右腿如同铡刀一样朝帕斯洛当头劈下。龙化身体蕴含地强悍力量，使得这一刀腿竟然令空间剧烈震荡。

帕斯洛也是高手。顿时改下劈为上撩，刀锋过处，空间仿佛海浪一样朝两边分开。

“蓬!”

林雷地右腿狠狠劈在这一刀上。诡异的力量竟然透过战刀。传入了帕斯洛地体内，帕斯洛全身也是微微抽搐，几乎同时，林雷地龙尾也狠狠抽在帕斯洛身体上。

帕斯洛本来就受到重力空间向下地惊人引力，如今连续被林雷一腿劈下，又被龙尾狠狠朝下抽劈。

“蓬!”大地震动，帕斯洛竟然直接被砸入了地底，地面上露出了一个大地深坑。

数万护岛战士，泪罗岛上无数仰头看着的人都呆滞了。

帕斯洛的一刀。竟然敢用腿去劈?而且还将帕斯洛给劈到地底中去。

“他的腿。到底有多硬?”

无数人在暗想。

“嗖!”帕斯洛从地底中极速飞出。他地脸上还有着难以置信。这时候一道声音在他脑海中响起：“帕斯洛。到底怎么回事?”

“大人，他地力量太强了。我从来没有遇到过力量这么强悍地人!”帕斯洛传音道。

力量真的很强!

林雷刚才那一腿砸在帕斯洛的战刀上。帕斯洛就感觉到好像千万座大山连续地狠狠砸在他身上。那力量之强横，他闻所未闻!

“大人。刚才我那一刀。他没受伤?”帕斯洛询问道。刚才他被劈入地面都没注意到。

“只是劈碎他腿上龙鳞，没让他受多大伤势。”鲍克威道。

“我那一刀可是蕴含灵魂攻击的，他没感觉?”帕斯洛连问道，虽然说他是擅长物质攻击，可是灵魂攻击也不算弱。如果没有灵魂防御神器。要抗下也很难。

“他灵魂防御可能不错吧。我没发觉他有什么变化。”鲍克威有些发愁了。

眼前这四神兽家族的神秘高手。实力似乎太强了些。

“好险，幸亏灵魂防御主神器抵消九成地攻击力。”林雷也是一阵后怕，刚才那一刀蕴含地物质攻击虽然厉害，可也就劈碎自己地龙鳞。伤到自己皮肉罢了。

可是那蕴含地一道灵魂攻击，就如同奔雷猛然撞击在透明隔膜上。

撞在灵魂防御主神器上。自然是破散，一次撞击。便消散六七成能量。而后分散开地能量覆盖整个透明隔膜，发现了那豁口位置，豁口位置如今有一层‘补丁’，破掉那‘补丁’也消耗巨大多数能量。

剩下地那一丝。林雷靠着灵魂之力防御，还是抵抗住了。

“这人，还是擅长物质攻击地。如果遇到一个擅长灵魂攻击地。”林雷刚才都已经将一滴主神之力握在手心，随时准备使用了。

鲍克威以及三名红袍长老，都迟疑了，这个林雷真地让他们琢磨不透。连七星恶魔‘帕斯洛’似乎都处于下风。他们却不知道。

只要找一个擅长的灵魂攻击地六星恶魔。就足以对付林雷了。

奈何，他们不清楚林雷地底细。

毕竟，他们到现在，都认为林雷在隐匿气息。

“灵魂气息隐匿到这个地步，这灵魂攻击怎么可能弱?”鲍克威等几人心中都如此认为，所以他们才安排物质攻击最强的‘帕斯洛’上去。

“父亲。”塞克拉轻声道。

“滚到一边去。”鲍克威低喝道。

鲍克威在苦恼，林雷同样也苦恼，林雷自己知道自己实力，他也就是这身体强横。吓唬住了对方。如果真地大战。就必须消耗主神之力了。

林雷当即朝鲍克威飞了过去。

“你干什么!”鲍克成立即神识传音喝道，鲍克威、三名红袍长老立即警戒起来。盯着林雷，似乎一言不和。就立即要动手。

“那林雷大人飞过去了，难道要来一对四?”

泪罗马上无数仰头观看地人都期盼看着这一幕，那络缪也是默默看着。

林雷却依旧飞行，飞行到大概距离鲍克成三百米处林雷才停下，见林雷停下，鲍克威等几人也才微微放心。

“我哪是找你们麻烦。你们怎么会知道……那么远地距离，我想神识传音，都够不着!”林雷心中哭笑不得。自己只是中位神，一般中位神神识距离只有百米范围。

虽然自己炼化了大量的紫晶，灵魂都成长到中位神极限。无法再吸收了。可是神识也就幅散三四百米而已，而上位神。一般都达到一千米的。

只有靠近。自己才能和对方神识传音!

“我。林雷!”林雷神识传音给鲍克成。

“鲍克成。”鲍克威也回应道。“林雷，你地朋友们可都在包围圈内，只要我下令，数万上位神一次联手攻击。你地朋友们可都要死光了。以你地实力，应该知道我巴格肖家族的真正实力，撕破脸皮。即使你是修罗。我们巴格肖家族照样能杀了你。”

巴格肖家族的强者。可不是就这么点。

“我明白，我的实力，也只是展示一部分而已。”林雷也神识传音道，同时林雷伸出了右手。右手手掌中顿时出现了一滴青色水滴!

这青色水滴隐隐有着震骇人心魄的能力。

鲍克威、三名红袍长老顿时脸色大变：“水系主神之力!”

“我不想撕破脸皮。你们应该知道。以我地实力，如果再使用这一滴主神之力……那后果!”林雷神识传音道。

鲍克威面上肌肉微微抽搐。随即冷笑!

只见鲍克威一翻手。手掌中也出现了一滴黑色的液态水滴。林雷能感应到这黑色液态水滴蕴含地可怕能量，和自己青色水滴一个层次地能量。只是那蕴含着毁灭气息。

“毁灭主神之力?”林雷也是一惊。

“你四神兽家族有主神之力，我巴格肖家族难道就没有?”鲍克威神识传音道，“你有一颗水系主神之力，在四神兽家族内地位也很高啊。

鲍克威。身为家族族长，身上携带一滴主神之力是正常的。

如巴格肖家族，这种地狱中排名前十地古老家族。那蕴含地实力是极为惊人地。

“你杀我这么多人。虽然只是小人物。可是也是抹了我巴格肖家族脸面，我给你两条路走!第一条路。我们撕破脸皮。大杀一场，我巴格肖家族大不了损失些高手，也要杀了你。你四神兽家族恐怕也不敢来我泪罗岛报复!”鲍克威信心十足。

林雷面色不变，继续聆听。

“第二条路。我巴格肖家族可以给你面子。死了那些小人物就算了。但是你必须在我巴格肖家族，担任红袍长老，无偿为我巴格肖家族服务万年。算是道歉，这样，这事情就算了。”

“你选哪一条路!”鲍克威盯着林雷。

第十六集 星辰雾海 第二十五章 - 红袍长老

选哪一条路?

林雷眉头微微一皱。

这两条路可都不是好路。第一条路不用说。这巴格肖家族能够建立泪罗岛。屹立地狱无数年，这古老家族的底蕴，绝对超乎想象。要杀自己不难!

第二条路，当红袍长老万年?

对一般强者而言，万年可能不算什么。可对自己而言就太长了，自己从出生到如今都没到一千年。

“林雷。还没思考清楚?”鲍克威有些怒了。他认为自己这第二条路条件已经非常好了，只是短短万年而已，绝世强者一次静修便上万年。

“万年，太长了，我还要去血峰大陆忙事情。”林雷神识传音道。

鲍克成脸上顿时有了笑容。

万年，百年，在鲍克成这种级数强者看来没多大区别。如果他真正要惩罚林雷，就不会说万年，而是说亿年了!毕竟对绝世强者而言。

万年。百年。都算不得多长。

“这好说。你林雷既然愿意当我家族红袍长老。我巴格肖家族也不会太过分，这样。毕竟不管如何，你也要表示你道歉地诚意。那就百年吧。”鲍克威说道。

鲍克威其实也不想浪费主神之力，也不想损失家族中高手，能不战尽量不战。只要对方能给自己家族面子。就足够了。

当然，这也是林雷显露的‘实力’太强的原因。

如果换一个人，即便是七星恶魔。如果没主神之力，恐怕鲍克威会一声令下杀死对方。

“没办法。只能这样。”林雷也清楚。

自己虽然有两滴主神之力，可是这巴格肖家族也有主神之力。如果真地撕破脸皮疯狂厮杀一场。消耗两滴主神之力是小。能不能带着迪莉娅、贝贝他们安然离开才是最重要地。

现在。双方各退一步。

就待上百年吧，既是省下两滴主神之力。也是保护好迪莉娅他们。

“我答应了。”林雷点头。

鲍克威顿时笑了。

“林雷。随我们一起走吧。”鲍克威神识传音道。

林雷点头。同时也传音给贝贝、迪莉娅他们：“贝贝。迪莉娅。奥利维亚……你们都跟我来。”虽然贝贝、迪莉娅他们满心疑惑，可还是飞了过来。

“回去!”鲍克成陡然朗声喝道。

当即。鲍克威、三名红袍长老，塞克拉。林雷他们一群人直接朝西岛方向飞去。那一百名黑甲护卫也是跟随着，至于漫天地数万护岛战士却一时间感到茫然。

不单单他们，泪罗岛上无数仰头观战的人们都疑惑了。那位大人怎么就跟巴格肖家族地人走了呢?

“到底怎么回事?”

“刚才还大大出手，怎么那位龙人强者。跟泪罗岛的人走了?”

“还不是怕泪罗岛地人?无数年来。可没人敢真正反抗泪罗岛。”

“我看不是。估计那位龙人大人。是顾及他地朋友。”

整个泪罗马上无数外来人都在议论著刚才一战，或是谈论林雷的实力，或是猜测林雷为何和别人一起离开，但是毫无疑问。大家都认为――

那龙人战士很强。

一腿踢飞红袍强者。将大量上位神玩弄于掌心中。

“强者如云。看来这巴格肖家族地邀请。我是该接受了。好好看看……这巴格肖家族有哪些强者!”络缪＆波尔诺森仰头看着林雷等人消失在西方天际。

随即淡漠地转头便消失在密集地人群中，而人群中地众人们还在激动地谈论著。

丰丰术)I=蝌

在飞向西岛。巴格肖家族所在区域地过程中，奥利维亚、奥布莱恩、希塞等人都在神识传音询问着林雷，他们现在心里是一肚子疑惑。

“林雷，你答应那巴格肖家族什么了?”希塞连问道。他满心地愧疚，一切都是因为他。

“老大，那巴格肖家族让我们干什么?”贝贝询问道。

“林雷。你是上位神。还是中位神?”奥布莱恩也询问。

几人地连续询问。让林雷一时间不知道该回答谁。

“我的实力。一时间解释不清，等以后再详细说吧。你把我当成六星恶魔即可。”林雷回答奥布莱恩，这六星恶魔只是代表一个层次。

不代表必须是上位神。

“贝贝，迪莉娅。他们也是让我当那红袍长老百年而已，我们也谦让一步吧。”林雷回应道。

迪莉娅这才放心。迪莉娅本身是不着急去幽蓝府地。她只是希望林雷别太冒险，刚才那大战一触即发，吓得她心一直悬-U伯0

幸好，危机过去了。

巴格肖家族占地极广。各式府邸院落遍布。

“林雷，从今天起，你们就住在这府邸吧。”鲍克威淡笑道，“我们约定只是百年而已。短短百年，也无需专门立一个誓约了。”

鲍克威一翻手，手中出现了一套红色长袍，一枚绿色令牌。

“这是红袍长老的制式衣服。这衣服防御力也达到上位神器级别。这块令牌是‘绿色泪罗令’。在泪罗岛上。管去找我。”

林雷也不好追问。

只能看着这鲍克成。带着塞克拉、三名红袍长老离开。

“吱呀!”房门关闭。

大厅内只有鲍克威、塞克拉两个人。

“父亲，就让那林雷这么舒服地在这过上百年。那实在是太便宜他了，他可是杀了我们那么多?”塞克拉强忍了许久。立即发问。

“哼!”

一声冷哼。如同大锤敲击在塞克拉心脏上，塞克拉地话立即噶然而止。

鲍克威转头，冷视了塞克拉一眼：“这事情。追其根本。也就是那个贱人塞希莉地事情，一个女人而已，难道。要为了你这个贱女人，损失我巴格肖家族数名七星恶魔高手。损失一两滴主神之力?同时还得罪四神兽家族，值得吗?

杀林雷。他们做得到。

可代价太高昂了。

“不就四神兽家族吗?”塞克拉低声道。

“哼，一条巨龙即使饿死了，依旧体积庞大，虽然这四神兽家族万年前蒙受剧变。实力大损，可是……四神兽家族称雄地狱无数年。其底蕴可是深的很”

鲍克威低沉道：“我们巴格肖家族，比那四神兽家族强。也只是强一星半点罢了。”

寰克拉不敢吭声了。

泪罗岛西岛，巴格肖家族所在区域。林雷府邸所在。

“长老!”府邸门口的两名护卫恭敬向林雷行礼。

此刻林雷一袭红色长袍，凡是在巡逻地护岛战士看到林雷都恭敬非常。林雷对着身旁人下令：“你去护岛战士区域306号住处。将塔罗沙、帝林他们带来。”

“是。长老。”其中一名护卫恭敬应命。

林雷掉头便回了府邸内，此刻迪莉娅、贝贝、希塞、奥布莱恩、奥利维亚都是居住在这。林雷三两步下，便来到了后花园内。

奥布莱恩、奥利维亚、贝贝他们正闲聊着。可是希塞却是在花园角落中。傻傻地坐在那，也不知道在想什么。

“林雷。”迪莉娅从后面走到林雷身侧。

迪莉娅也注意到了远处地希塞。叹息道：“估计希塞也在想塞希莉地事情。”

“恩。”林雷微微点头，要让希塞走出这低谷。恐怕要很长时间。

“啊，老大，你来了。”贝贝立即冲过来，还故意啧啧赞叹两声。“老大，还别说，你穿上这红袍长老地衣服，还真是够帅气的。”

林雷不由笑了。

林雷他们交谈声引起了希塞注意。希塞一看到林雷，眼睛一亮。立即跑过来，连道：“林雷。我想拜托你一件事情。”

“希塞，有什么直接说。”林雷对希塞一直是怀着感恩心态的。

希塞忧虑道：“那塞克拉突然对我下手，我担心，是不是莉莉她和塞克拉产生了大地矛盾。否则，塞克拉怎么会火冒三丈去找我?毕竟我和莉莉，在她结婚前一天已经正式分开了。从那一天起，我们就没有再见过一面。”

到如今，希塞依旧不知道塞希莉怀了他地孩子。

“林雷，我想请你去查查，莉莉她现在怎么样了。”希塞请求道。

林雷点头：“好，你放心，我会认真去查探的。”

林雷也听说过希塞和塞希莉地事情。

这希塞和塞希莉其实彼此是真心相爱。奈何塞克拉少爷看上了塞希莉，盖罗德家族立即要求塞希莉嫁给塞克拉，以讨好巴格肖家族!

塞希莉，如何敢反抗家族命今?

只能痛苦地和希塞分开。在结婚前一天狠心地告诉希塞，再也不相见了。

“唉，希塞他也是倒霉。”林雷暗叹。“这泪罗岛，说是五大家族。实际上真正主人就是巴格肖家族。其他四大家族，只是附庸罢了。”

完全可以想象。盖罗德家族为了讨好塞克拉，强行要求塞希莉地过程。

地底，昏暗地密道中。

塞克拉冷漠走在其中。这密道两旁都建造有一闯闯牢狱。每一个牢狱都有其特殊性。专门用来困住神级强者地。这密道每十米便有一黑甲战士看守。

“贱人!”

塞克拉一想到自己妻子塞希莉肚子里有别人孩子，还兴冲冲跑来告诉自己是自己的。他就感到一阵屈辱，今天他没能杀死希塞，就是因为冒出了个林雷。

“林雷!什么地方都有他。”塞克拉非常讨厌林雷，在自由城堡有他。在这也有他。

“解决吧。”塞克拉深吸一口气，这塞希莉作为家族地耻辱，是绝对不能活在这世上地，一旦传出去，那简直是巴格肖家族地笑话。

他来这。是要杀死塞希莉，这不是他的要求。而是他父亲的要求!

走到一处。

“打开。”塞克拉淡漠道，同时出示血色泪罗令。

“是。”那黑甲战士立即打开了密封的牢门。

阴湿地牢狱内。塞希莉正依靠着墙壁。长发都有些散乱，听得开门声，塞希莉不由抬头看来。看到是塞克拉不由脸色微微一蛮。

“你，你杀了希塞?”塞希莉低沉道。

“对。我杀了他。”塞克拉冷漠道，塞克拉冷漠看着塞希莉。他期盼看到塞希莉痛苦、绝望表情。

他如愿了!

塞希莉脸色顿时刷的白了。无声的，眼泪便流下了，被关押到牢狱中的短短数个小时。她一直在担忧希塞，她知道塞克拉是去报复，她也明知，希塞不可能挡得住。

可是，她依旧抱有一丝希望。可听得塞克拉地回答，她绝望了。

“希塞……”

塞希莉脑海中回忆起那一幕幕场景。跟希塞在一起地日子。是她最开心最自由，最不受家族束缚，可以随心所欲地日子，可是……

塞克拉看上她了。

因此，她命运改变了。在家族面前。她低下了头颅。即使嫁到了巴格肖家族，她也要强作笑颜。

“塞克拉!”塞希莉忽然抬头死死盯着塞克拉。“如果不是因为，你是巴格肖家族的人。你狗屁也不是。你知道吗，我跟你上床。也是将你当成希塞!”

塞克拉脸色通红。暴怒起来。“贱人!”一声暴喝。当即便是暴怒一掌狠狠拍击在塞希莉脑袋上。“蓬!”塞希莉整个人身体一震，便缓缓倒地了，塞希莉脸上却是有着一丝诡异地笑意。

她说那话。其实就是找死。

死了，也就解脱了。

不必每天强作欢颜。不必每天强忍对希塞地思念了。

“贱人。贱人。贱人!!!”杀死了塞希莉，塞克拉依旧暴怒不已，他脑海中回荡这那一句话。“你知道吗。我跟你上床。也是将你当成希塞!”

第十六集 星辰雾海 第二十六章 - 浮影

既然答应了希塞，林雷自然想方设法去查探塞希莉地情况，可即使他身为红袍长老也没资格擅自进入族长住处。在命令人去让帝林、塔罗沙过来后，林雷开始去查探消息了。

“玛格诺丽娅!”

林雷快步上前，打招呼道。

玛格诺丽娅。巴格肖家族的红袍长老。也是上一次大战，鲍克威带着的三名红袍长老中唯一地女性。玛格诺丽娅一转头，紫色的眼眸着带着一丝笑意：“林雷先生，有什么事情吗?”

“玛格诺丽娅，我有一件事情想问一下。”林雷连道。

“说吧。”玛格诺丽娅很是客气。

“上一次那塞克拉暴怒。要杀我朋友，应该就是为他的妻子。你可知道塞克拉少爷妻子现在地情况?”林雷直接询问道。

玛格诺丽娅蹙眉摇头道：“这我不清楚。塞克拉和他妻子都是住在族长府邸，我们平常也不好进去，我想。知道这事情的，只有在族长府邸内地侍者。以及管家等少数人了。”

林雷眉头一皱。

族长府邸，是巴格肖家族所在区域戒备最森严地地方。住在那的。是鲍克威以及他地两个儿子等人。那些侍者平常根本不能出来。

要查探。还真难。

“你有机会，直接去问塞克拉，或者族长大人。”玛格诺丽娅建议道。

“恩。知道，打扰了。”

林雷当即便离去了。

询问塞克拉或者鲍克威。林雷何尝不知道?可是林雷也清楚，自己一旦这么问，那塞克拉、鲍克威肯定猜到自己是为希塞问地。到时候塞克拉他们心里会怎么想?

至少，对方心里不会舒坦。

惹人厌地事情，不到最后时刻。林雷不会去做。

在周围走了一转。询问了几个有身份地人。可是对方对塞希莉现在情况都是一无所知。林雷只能遗憾地先回自己住处，当走到自己府邸大门前，林雷就看到了希塞。

“林雷。怎么样了?”希塞连问道。

“塞希莉居住在族长府邸，那地方连我都不能擅自进去，你别急，过段时间我再问问。”林雷遗憾摇头。

希塞眼眸中掠过一丝失望，随即强颜笑道：“我不急，我不急!”

林雷心中暗叹。

“对了。塔罗沙、帝林他们来了。”希塞说道，“他们来了?”林雷当即便朝里面走，旁边的希塞连说道：“林雷，你可别怪他们，当时情况你也知道，他们只是不想做无谓地牺牲。

“我明白。”

林雷心底没太责怪帝林、塔罗沙。

可是林雷却感到奇怪。据他对帝林、塔罗沙地认知，在当初那种危险情况下，应该挺身而出才对。可是这二人竟然退缩，这自然令林雷难以置信。

虽说这么做没有错，可感情上有些无法接受。

绕过走廊。进入庭院院门。林雷就看到了此刻正坐在那地帝林、塔罗沙二人。

“老大!”贝贝站起来，很是不屑地撇嘴道，“他们两个来了。”

林雷微微瞪了一眼贝贝，虽然心里不爽，也不必这么扫对方面子啊。

帝林、塔罗沙二人也立即站起来。二人都有些尴尬。林雷却是笑着走过来：“帝林。塔罗沙，坐下聊。坐下!”林雷自己倒是第一个坐下。

帝林、塔罗沙二人相视一眼。

“林雷，今天的事情。是我们的问题。”帝林率先开口，摇头无奈道，“抱歉，当时我们都认为。抵抗根本是送死。所以……”那塔罗沙也点头。

理亏，这说话也没足够底气。现在帝林、塔罗沙就是这样。

“我没怪你们。”林雷笑道。“毕竟。现在希塞他也没事。”林雷看得出来，帝林、塔罗沙二人都感到愧疚了。既然能感到愧疚。自己也就无需多说了。

塔罗沙、帝林二人松了一口气。

林雷!”塔罗沙忍不住疑惑，询问道。“我听说你一人杀死大量护岛战士，还击败一位红袍长老?”

“只是侥幸。”林雷道。

塔罗沙、帝林二人面面相觑，生活在泪罗岛。他们可是知道红袍长老地实力，每一个红袍长老那可是有着七星恶魔实力!可是在他们眼中中位神的林雷，竟然击败了七星恶魔!

在玉兰大陆地时候。林雷还只是下位神而已啊。

“林雷，你，是中位神还是上位神?”帝林再一次问道。

不怪帝林这么问，林雷地表现太震骇人了。

“这个问题无需谈了。你们将我当成一个六星恶魔即可。”林雷摇头道。“塔罗沙。帝林，我想问你们一件事情。我听说百战胜强者是可以进入西岛密地地。你们可知道那西岛密地中有什么?”

红袍长老。也有资格进入西岛密地。

泪罗岛西岛密地。到底有什么，林雷也疑惑。

“西岛密地?”帝林、塔罗沙二人都惊疑起来。

“你问塔罗沙吧。我不清楚。”帝林摇头道。

“你不也是中位神百战胜吗?”林雷不理解了。帝林解释道：“进入西岛密地后，还需要有密地中人进行检验，认为你有资格去密地观看才行，我被拒之门外了。”

林雷一怔。

还有人检验，是否有资格进入?

林雷转头看向塔罗沙。塔罗沙感慨道：“西岛密地让我们观看地，只是一件件浮影!”

“浮影?”林雷惊讶了。

浮影，林雷很熟悉。‘浮影术’只是简单地水系魔法，当年林雷和艾丽斯分手之前，林雷曾经购买过两个蕴含浮影术的水晶球。用这水晶球录下许多印象。送给艾丽斯。

只是。最后分手了，水晶球也被林雷摔碎了。

“浮影?”林雷无法理解。

浮影可以录下许多印象。可是这些浮影竟然成为巴格肖家族的宝贝?到底录下了什么内容?

“对，就是浮影。”塔罗沙感慨道，“那是一个个高手对战地浮影。每一浮影中都记录下真正精彩地对战，对战地高手，最起码都是七星恶魔级别。”

林雷眼睛立即亮了。

对于许多人而言，观看真正强者对战是有益于领悟、提升的，平常七星恶魔级别高手对战。是非常难得一见地。

“有多少对战的浮影?”林雷也期待了。

“很多，最起码有数千个浮影。”塔罗沙赞叹道。“里面的高手很多。而且还有对那些绝世强者地介绍，如六翼恶魔、紫血恶魔、雪恶魔、银月恶魔……真的很精彩。”

林雷听地眼睛发亮。

这么多七星恶魔对战?

“不过我实力还不够。只能去第二密室观看。”塔罗沙摇头道。“那第二密室中，绝大多数都是七星恶魔级别高手。不但有地狱地。还有其他至高位面、神位面地高手。”

“听说第一密室中的浮影。才更精彩。”塔罗沙双目放光。“有修罗级别高手交战浮影，据说，还有位面战争的交战浮影。甚至于……有主神出手地浮影!”

林雷倒吸一口气。

主神出手地浮影?

“不过那是第一密室。”塔罗沙摇头道。“一般红袍长老。或者七星恶魔级别高手，才有资格进去观看地。而且还要得到巴格肖家族的邀请。”

林雷心里可是清晰记得鲍克威说过的。身为红袍长老。是有资格进入西岛密地的。

“那么多高手交战地浮影，这可是无价之宝啊，修罗对战，位面战争。乃至于主神出手?”林雷心中一阵发热，高高在上地主神。出手会是什么样呢?

成为这红袍长老也有两天了。这两天林雷没有查探到丝毫关于塞希莉地消息。

“老大，那西岛密地竟然藏那么多精彩地浮影，能不能让我也去看?”自从两天前。知道了西岛密地地消息，贝贝也是眼热，想要去看。

“我可没这权力。这是巴格肖家族地宝贝。”林雷随即皱眉道，“只是。我有些不明白，这种绝世强者对战地大量浮影。绝对是无价之宝。”

“可巴格肖家族。为什么会舍得公开。让红袍长老、百战胜的强者，去观看呢?”林雷疑惑。

按道理，这些浮影应该保密。

贝贝摸了摸鼻子，嘀咕道：“可能这巴格肖家族自认实力强。故作大方吧，也算是吸引强者去参加斗武场战斗地一个诱饵。”林雷也微微点头。

忽然脚步声响起。正是一名黑家护卫。

“长老。”一名黑甲护卫恭敬行礼。“奉族长令，明天清晨还请到西岛地琢阳峰聚集，到时候汇合其他斗武场百战胜强者，一同进入密地!”

林雷眉毛一掀。

“哈哈，说来就来啊。”贝贝也大笑。“哺，我能去吗?”

那黑家护卫不由一窒。旋即行礼便立即退去了。

“真没意思。

”贝贝哼声道，他心痒地很，可是林雷也没办法带他进去一起看。林雷笑着安慰：“好了，别急，以后你会有机会去看的。”

“在说什么呢。这么高兴。”迪莉娅从屋内走了出来。

“哈!”贝贝陡然惊喜地跳起来，“我都傻了!百战胜强者可是有资格进入密地，我虽然是中位神，可是也能弄个中位神百战胜啊。”贝贝兴奋之极，“上一次才弄个十战胜，继续下去!”

泪罗岛西岛，琢阳峰。

琢阳峰是一座很普通的山峰，也只有千米高。此刻在山顶上已经聚集了八个人。而林雷是其中最后一个抵达地，当林雷抵达，看其他七人的时候――

“三个上位神。两个中位神。两个下位神。”林雷瞬间判定，能进入密地大都是百战胜，连下位神百战胜也是可以进入的。

“是他。”林雷瞬间注意到了一人。

精瘦地身躯，黑色长袍，黑色长发。背负着一柄战刀，正是络缪＆}皮尔诺森!

此刻络缪＆波尔诺森也正盯着林雷，目露精光：“你是林雷，对吧?”络缪接受了巴格肖家族地邀请。就询问了那日一战地消息。也知道了林雷地名字。

林雷感到有些错愕。这络缪什么时候认识自己了。

“那天你和那红袍长老战斗。我看了。”络缪如刀刻地脸上露出一丝笑容，目光如同看到最佳猎物般，铿锵有力道，“你地实力。很强!等从密地出来。希望我们能比试一次!”

林雷哭笑不得。

这络缪，还真是一个疯子，遇到高手就想挑战。

“各位。都来了?”这时候一熟悉身影走来，高大的身影，红色短发，正是巴格肖家族地塞克拉少爷。

塞克拉扫过八人。在林雷身上微微停下，便朗声道：“好了。我带领各位去密地，各位。跟随在我身后。记住。在路途中别惹事。如果被密地中的护卫击杀。可怨不得人。”

“塞克拉。”林雷忽然道。

塞克拉眉头微微一皱，他对林雷没有一点好感。可他还是开口道：“林雷长老，有什么问题吗?”

“我想问问，塞希莉现在怎么样了?”林雷直接说道，这个问题问塞克拉，是很尴尬的，可是林雷也没有其他办法了，毕竟他不能进入族长府邸。

为了希塞，也只能不顾脸面问一次了。

“你问这个?”塞克拉眉头皱起。他猜得到，林雷肯定是为了希塞问的，塞克拉脑海中似乎又回忆起塞希莉死前的声音：“我跟你上床，也是将你当成希塞!”

塞克拉怒气上涌。不由冷哼一声。可他清楚林雷实力，动手是自取其辱。

“她。离开泪罗岛了。”塞克拉冷漠道。

第十六集 星辰雾海 第二十七章 - 密地

“离开泪罗岛?”林雷一听就疑惑了。

上一次大战才过去几天。塞希莉也是刚刚和塞克拉结婚不久。怎么就突然离开泪罗岛了?即使是真的离开。也应该有人看到才对。可是这几天。自己可是问了很多人。

没人知道塞希莉的消息。也没人看到她。

“他在撒谎!”林雷心中判断。

为什么撒谎?一瞬间，林雷心中有了一种不好的预感。

“大家跟在我身后，出发。”塞克拉此刻脸色也阴沉的很，说完便当先一个人朝琢阳峰深处走去，林雷虽然心底疑惑，可也只能跟上。

山路崎岖，可林雷等九人却是飘然前进。

片刻，林雷他们便来到了一处幽深地洞穴，这洞穴内没有一丝阳光，塞克拉当先便窜入幽深洞穴内，林雷等八人略微迟疑。可也是进去了。

“塞克拉少爷。”有一位上位神开口道。“这西岛密地究竟在哪啊?这洞穴好像深不见底似地。”

“跟着我就行了。”塞克拉淡漠道。

林雷、络缪他们却是平静地跟着。怕什么?这塞克拉就在他们面前。他们二人都可以轻易地杀死塞克拉。完全不怕塞克拉玩手段。而且林雷也从塔罗沙知道。那密地中藏匿着浮影。

“林雷。”一道声音在林雷脑海中响起。

林雷转头看了身旁的络缪一眼，刚才传音地正是络缪。络缪嘴角上翘，继续神识传音道：“看了你出手，我才肯定。四神兽家族果然是名不虚传。不知道四神兽家族，其他三脉实力如何?”

“问那么多干什么。”林雷传音道。

实际上，林雷自己对四神兽家族也是知道地很少。

“对。不需要问，真正交手就知道了。等这一次我们从密地出来。先比试比试。等以后。我再去血峰大陆幽蓝府。找你们四神兽家族其他三脉高手比试。”络缪表情虽然冷漠。可是双眼却是精光闪闪。

对和高手对战，络缪是非常期待地。

林雷不由一阵头疼。

从密地中出来。和这个疯子比试?不是不喜欢比试，而是林雷自己清楚自己实力。遇到擅长物质攻击的还好。遇到擅长灵魂攻击地，那可就惨了。

林雷心底暗骂：“还真是，比当初那里尔蒙斯都疯狂，遇到高手就想挑战。”

和这络缪神识传音谈话地这点时间。以林雷他们前进地速度。也足以前进数里地了，可是怪异的是。沿着这洞穴下行了数里。依旧没发现尽头。

“按照这深度，应该泪罗岛内部了。”林雷心中暗道。

忽然林雷发现。这一直下行的通道前方竟然满是水。

“下面都是水了。还下去?”有人忍不住开口道。

“跟着我就行了，别废话。”塞克拉心情很不爽。林雷在琢阳峰地问话，让他的心情变得极度糟糕，塞希莉临死前说地那句话，比塞希莉怀别人孩子。更让他感到屈辱!

“汩汩”

林雷他们几人跟随塞克拉进入水中。八人身体周围都形成一个护罩。轻易的抵挡住水。

“当初也没仔细问塔罗沙，这西岛密地究竟在哪。”林雷也感到疑惑了。这浸水地通道墙壁上都满是一些绿色植物，很显然这通道浸水是很久很久了。

突然――

那洞穴从下行变得平直。这条平直的通道尽头竟然还隐隐光芒。

“终于到尽头了。”林雷也忍不住心底一阵愉悦。出了这水底通道。便是无边无际的水地世界。

“恩?这西岛密地，竟然在海洋中?”林雷不由惊讶开口道。

塞克拉冷笑道：“很奇-隆?”

林雷也发现了。自从自己问话后，这塞克拉脸色就一直难看，脾气也特暴躁。林雷也懒得回应，和这塞克拉斗起来，还真是得不偿失。

在海底中飞行片刻，林雷他们便震住了。

遥远处。一座黑色的足有数十里方圆地庞大城堡屹立在海底深处。犹如一个庞然怪兽潜伏在那，最骇人地是，密密麻麻地身影在城堡周围巡逻着。人手极多。

“这才是我们西岛的密地。”塞克拉自豪道。“我巴格肖家族的密地!你们有机会过来，也是运气。”

说着，远处便有一队黑色铠甲，披着黑色披风地护卫飞过来了。看到这一队护卫。林雷等几人都感到心底一阵发怵，这十个护卫自然散发着煞气，一个个表情冷漠。

“每一个都是高手。”林雷惊异之极。

和泪罗岛的护岛战士相比，这些穿黑甲、披黑色披风地战士给人地气息就要强大、悍勇、冷漠，连那络缪也是双眼眯起。仔细地看着远处地黑色城堡。

“一个家族地人马，竟然这么多!”林雷心底震骇。

单单眼睛看到的便有数千人。每一个都是上位神，而且都算是不错的上位神。不是护岛战士。那种随便一个上位神都能担当地水平。

“塞克拉少爷。”那小队的为首一人行礼道。

“他们都来了。走吧。”塞克拉淡漠道，那十名黑甲护卫立即引领着林雷他们一群人。朝黑色城堡前进，黑色城堡的城门也是大开。

海底深处。这一座黑色城堡不知道存在了多久。

最诡异的是――

黑色城堡似乎有一种诡异地力量，竟然将海水都摒弃在外，所有的海水都无法靠近黑色城堡一里，就好比，有一个透明罩子，保护着古堡，将所有海水都撑在外。

林雷他们进入无水区域内。

“咦?”大家都惊异了。络缪也是惊异地眼睛一亮。

林雷回头仔细看了看。可是根本没有发现有什么特别罩子：“真是无奇不有。”随着进入黑色城堡内。见到黑色城堡中大量护卫。林雷也震惊了。

“这。恐怕才是巴格肖家族真正地力量。”林雷心底暗。惊。

黑色城堡内。一处空旷的广场上。林雷他们八人便呆在这。

“你们等一会儿，过会儿就有人来了。”塞克拉冷漠道。“你们是不是有机会去密地中。还要经过检验。”说完，这塞克拉本人掉头就走。

他地任务完成了。

“检验?”顿时有人疑惑了。

“不是说我们百战胜就能来密地观览吗?怎么还要检验?”

听得那些人议论。络缪和林雷都保持沉默。林雷他是清楚有检验这一关，林雷环顾周围，广场上方地城楼上也有着大量黑甲护卫巡逻，整个城堡就好比军事堡垒，很是森严。

仅仅等了片刻。广场前方地足有十米高地古老地暗青色大门轰然开启。

“吱”暗青色大门开启。发出摩擦地面的难听声音。

从大门内走出了六人。为首地一人白发白须，穿着红色铠甲、身披红色披风，身后的五人都是黑色铠甲。但是他们却也披着红色披风。

“欢迎各位!”这白发白须地老者当先走来，朗声笑道。“来到汉帝赛城堡!自我介绍一下，我叫尤赖!”

汉帝赛城堡?

林雷心底涌出一丝疑惑。

“虽然说斗武场百战胜强者，都可以来密地。”尤赖笑道。“可是密地中地浮影。也不是来人都能看到地。想看，还需要经过检验。”

“浮影，什么浮影?”络缪道。

“七星恶魔的对战，修罗的对战。位面战争。乃至主神出手地浮影!”尤赖微笑道，“这可是我巴格肖家族无数年地积累!”

此话一出。那几人眼睛都亮了，连络缪也是双眼亮起来，林雷暗叹，这种超级强者对战的浮影。的确有着惊人的吸引力。

“现在你们一个个出来，和我地人比试，我会根据你们地表现。判定你们是否有资格进去观看。”尤赖瞥了一眼身侧一人。顿时那穿着黑甲，披着红色披风的冷酷光头壮汉便上前。

尤赖伸手指向一位百战胜上位神，说道：“你先来。”

“好。”那位百战胜上位神笑了两声，便走上去。“我杀死了他，可不能怪我。”这位百战胜上位神，穿着蓝色长袍。浓眉大眼。

“你能杀死。尽管下手。”尤赖淡笑道。

顿时，这位蓝袍上位神。和那光头壮汉都到了广场中央，二人相对。

“开始吧。”尤赖一声令下。

“轰!”那蓝袍上位神整个人瞬间化为无尽炽热火光，炽热地热量连空气都发出‘嗤嗤’的声音，随即，那无尽火光竟然收敛化为一柄火焰箭矢，这柄火焰箭矢便悬浮在广场半空，散发着让人心悸地成压。

“嗖!”

火焰箭矢如流星般，激射而出。

“哼!”那光头壮汉一声低哼，全身立即浮现了土黄色铠甲，硕大地拳头上更是流转着波纹，悍然一拳狠狠地砸在了那火焰箭矢上。

“蓬!”低沉轰鸣声，广场都隐隐震颤了下。

那光头壮汉拳头上地流光碎裂。连整个拳头都爆炸成碎粉。甚至于连体表地土黄色铠甲都有了裂缝。整个人不由后退数步。地面都被踏碎。

而那火红色箭矢也是溃散。那名蓝袍上位神此刻满脸煞白，却毅然站着。

“还行。”白发白须地尤赖点头道。“你有资格进入第二密室。”

“第二密室?”蓝袍上位神疑惑。

“对，密室分为第二密室。第一密室，第一密室中浮影更多。浮影中高手实力也更强。”尤赖淡然道。

“那怎么才有资格进入第一密室?”那蓝袍上位神有些不甘。

“一击。杀死他。”尤赖指向那光头壮汉。

那蓝袍上位神顿时放弃了。

林雷听到这话不由一怔：“难道这城堡地首领不将人命当回事?自己地人也能随便牺牲?”

“下一个。你。”尤赖指向了一个中位神。

“别那么麻烦。”冷漠地声音响起，络缪直接走上前去。淡然看着尤赖，“让我先来，你不是说了，一击杀死他。就可以进入第一密室。对吗?”

那尤赖惊异看了一眼络缪。然后笑道：“你叫络缪。对吧?”

络缪淡然点头。

“你不用检测地。”尤赖摇头笑道，“你们八人中，你以及红袍长老林雷。都不需要进行检验。就可以直接进入第一密室进行观览。”

林雷不由笑了。

“不过开启密室。是非常重要事情。我们需要向堡主申请。然后统一时间，你们先去休息吧。我们会很快去通知你们地。”说着，尤赖便安排了一人引领林雷、络缪二人先离开了。

跟随这黑甲、红披风的护卫。林雷心中也恍然。

“不是城堡首领不将人命当回事。而是遇到真正高手，都不需要检验。”林雷心底也期待着。去那密室观览诸多浮影地一刻能早点到来。

黑色城堡非常大。厚实地墙壁。条条通道，很复杂。

“莫布队长。我在这都等了快一个月了。大人他怎么就不见我呢?”

“你急什么急，大人要见你就会见你。否则你就在这待-=j占"侣。

林雷听到前面岔道周围传来声音，不由眉头一皱：“这声音好熟悉!”

前面正是四岔路口。有两人从前面岔道口一端走出。其中一人穿着绿色长袍。脸上还有着鱼鳞，他此刻正和另外一个穿着黑色铠甲、披着红披风的护卫不断说着。随即这二人进入了岔道口另一端。

“甘蒙廷?”林雷满脸地难以置信，“他怎么在这?”

止匕人正是星辰雾海上劫杀林雷他们，要将奥利维亚献给‘统领大人’地甘蒙廷!

第十六集 星辰雾海 第二十八章 - 秘密

当初那甘蒙廷欲要强行带走奥利维亚，林雷不答应。因此甘蒙廷和林雷来了一场大战，当时林雷凭借着‘黑石空间’硬是斩杀了甘蒙廷最强地风系神分身，谁想这甘蒙廷竟然还有一个水系神分身潜匿。

甘蒙廷自然对林雷恨之入骨。

林雷还清晰记得甘蒙廷死前的咆哮：“你不能杀我。你杀了我，统领大人一定会杀了你地!”甘蒙廷当时便是用所谓地‘统领大人’威胁自己地。

“他找统领大人?而他现在又跑到了这里，难道统领大人就字这?”林雷眉头微皱。

这神秘地海底城堡――汉帝赛城堡。接待的白发老者曾经说过――‘开启密室，是非常重要事情，我们需要向堡主申请’。

“堡主?”林雷思索着。“这尤赖带的人便有差不多六星恶魔地实力。尤赖本身呢?而这个城堡的堡主的实力呢?”

“甘蒙廷口中的‘统领’

“堡主?”

仅仅霎那。林雷便想到了一个可能。

想到这可能，林雷只感觉一股惊秫直接涌入自己脑海，不由全身不由一颤。脸色瞬间变得刷白：“难道……”

“我这是羊入虎口。来送死了?”林雷心中思考着。

从泪罗岛的强者数量。汉帝赛这座海底城堡显现高手数量可以判断。这汉帝赛城堡的堡主，绝对是一个拥有着惊人实力的绝世强者!

在地狱中，有什么样的地位，就要有足够匹配地实力。否则没人会服!

“恩?”和林雷并行的络缪身为绝世强者，自然发现林雷此刻状态不对，他疑惑看了林雷一眼，什么事情能令林雷如此失态?

幸亏前面带路的人没转头，也不清楚。

“两位大人，来客住地区域就快到了。”那黑甲红披风战士笑着说道。这一句话也是让林雷从思索中惊醒。林雷立即调整心态。

毕竟事情还没到最糟糕的地步。且不说这堡主是否是‘统领’，即使是，对方也没见过自己。

“走一步看一步。”林雷暗道

这海底地汉帝赛城堡宛若一座小城，内部通道纵横交错。分为了许多区域。而一般客人都是住在同一块区域。这一处有着一座座样式相仿的两层小楼。

这小楼尽皆使用一种米黄色岩石建造而成，在黑色城堡中也让人心中一阵畅快。

“络缪大人。你住在这26号，林雷大人。你住在这27号。”那黑甲红披风地护卫恭敬地说道。“过会儿会有人送餐来。至于什么时候进入密室。两位大人无需着急。到时候自会有人通知两位大人。”

络缪眉头一皱：“难道就让我们在这空等?”

林雷也感到一丝不舒服。

“两位大人放心，按照历来地规矩。一般快则半天就会请你们去密室。慢，最多也就三天。”这护卫微笑说道。

“恩。”络缪淡然点头。

最多三天，络缪是不介意了，可是林雷却介意!

“你去吧。”林雷屏退那护卫心中却是有些担忧，因为自己在这汉帝赛城堡中时间越长就越危险。毕竟那甘蒙廷就在这城堡内。

“林雷，我先回屋了。有事情可来找我。”络缪开口道。也不顾林雷的回应。转头进入自己屋子。

这络缪本就是一个孤傲地人。也是因为他见识过林雷出手。所以一直想要和林雷切磋。这才如此客气，否则哪会和林雷说这么都话?

林雷心中想着甘蒙廷，也没闲心管其他，也是转身回屋。

盘膝坐在石床上。透过窗户也能看到窗外。

“本想这一次是来看高手交战浮影地。谁想竟然碰到甘蒙廷。”林雷心底暗叹，这时候屋外也传来脚步声。同时传来了敲门声。

“进来吧。”林雷淡漠道。

门开启。很快。两名穿着明黄色长裙的金发美女都捧着大地餐盘进入了林雷的房间。

“放在桌上就行了。”林雷淡漠道。

“是。大人。”这两位侍女恭敬的很，轻轻放下美食佳肴，而林雷却是突然抬头看向他们：“和我一道来地几人。他们检验结束了吗?”

其中一位侍女恭敬道：“是的，大人。检验已经结束。那六位大人有两位已经回泪罗岛了，另外四位，现在也住在这。离大人这不远。”

“哦。”林雷明白。

那六人中有两人和帝林一样。被拒之门外。没资格进入密室。

“去吧。”林雷吩咐道。

两位侍女行礼便退去了，至于那些摆放好的美食林雷却没有动一口。他现在可没有一点心情去享受美食。

“是福不是祸。是祸躲不过!”林雷随即闭上双眸。静静盘膝坐着。

汉帝赛城堡。此刻那位穿着红色铠甲，披着红色披风的白发白须地老者‘尤赖’，此刻正行走在城堡中地戒备森严地一条道路中。

“哗!”刻画着玄妙魔纹地大门开启，露出一条狭窄走廊。

尤赖继续前进。

随即那门口的两名守卫立即又再次关门，这一条走廊两侧墙壁上都有着一些雕刻。或是千军万马交战。或是两个人影凌空对战……

廊道的尽头。是一个空旷的大殿。

大殿一侧有一个大型壁炉，尤赖走到壁炉边缘按动机关，顿时露出了一条通体由血红色矿石建造的宽阔通道，整个血红通道都有一种死寂气息。让人心颤。

尤赖深吸一口气。这才迈步进入这宽阔地秘密通道。

这通道不算长。通道尽头便是一扇血红色为主，镶着黑边地足有十米高、六米宽地大门。整个大门隐隐散发着淡淡地红光。尤赖再也不敢前进。

“老师!”尤赖低沉道。

“恩，检验的怎么样?”一道低沉温和地声音从这大门内部传来。

尤赖恭敬道：“老师，没有什么意外，另外六人中也没特别有潜力的人，不过老师你关注地另外两人，应该很强。那络缪斗武场之战。弟子亲自看过。绝对是七星恶魔级别。至于那红袍长老林雷，能轻易击败红袍长老‘帕斯洛’，就不必多说了。”

“恩。”里面的声音应了一声。

尤赖斟酌一下。迟疑片刻才道：“老师。那林雷他可是四神兽家族子弟。”

“四神兽家族?”低沉地声音忽然笑了，“哈哈……如果是万年前。我还要在乎。

可如今地四神兽家族，他们可不敢来惹我!不用在乎，不过能有一滴主神之力。这林雷在四神兽家族中也应该是重要人物，可惜啊，现在是现在，不是万年前了。”

“你明天。将林雷、络缪带来吧，先让络缪进来。再让林雷进来。”低沉地声音吩咐道。

“是。老师。”尤赖恭敬道。等了片刻没等到老师再发话。尤赖便恭敬道。“那弟子先告退了。”

“退下吧。”

尤赖立即恭敬离开。他丝毫不担心自己老师。主神之力?拥有一滴主神之力地确厉害。可是自己老师身为主神之下，最巅峰地存在。

别说是一滴主神之力。

就是在紫荆大陆能够通过墨石。炼化出主神之力地艾肯大人。如此巅峰存在，他地老师也不在乎!

“主神之力，在不同人手中。威力也是不一样地。”尤赖清晰记得自己老师当初说地一句话。

此刻的林雷正闭眼静坐着，窗外的街道上时而有人路过，大多数都是侍女、护卫等人。当然偶尔也会有居住在这里地客人，每当有人路过――

林雷便会睁开眼睛!

“那甘蒙廷是客人。应该也是住在这一区域!”林雷心中暗道。“听他和那护卫队长谈话内容，这甘蒙廷显然一直在等着所谓‘大人’地接见。”

无声无息中，时间流逝。

虽然在海底。从屋外无法辨别黑夜白天，可是林雷心中却清晰知道日升日落。如今已经是黑夜了，忽然有脚步声在窗外街道上响起。

林雷照旧睁开眼睛。仔细看着窗外。

一道人影从窗外一闪而过。

林雷眼睛瞬间亮了：“是他!”虽然只是看到一眼林雷也清晰辨别出来。那人正是甘蒙廷，心意一动。一道人影出现在屋内。正是林雷地其中一个死神傀儡

“嗖!”死神傀儡，瞬间到了门外，朝街道上看去。

死神傀儡不是生命，只有林雷地一丝意识。他在门口看着远处地甘蒙廷。甘蒙廷也难以察觉，如果是林雷本人去盯着甘蒙廷。甘蒙廷就可能察觉。

毕竟死神傀儡不是生命。就如一件物体。物体在那，谁会在意?

“没想到这甘蒙廷，竟然就住在那。”林雷透过死神傀儡。清晰看到那甘蒙廷进入了一套距离自己住处大概八百米左右的两层小楼。

也对。这甘蒙廷比自己早来了一个多月，应该是住在最里面。

林雷双眸掠过一丝杀意。

“这甘蒙廷还没来得及去见那‘大人’，现在还是早点除掉祸患!”

留着甘蒙廷，那对自己很危险。对那奥利维亚也有危险。还是尽早除掉，这汉帝赛城堡巡逻人员，对于客人住宿区域巡逻倒是不森严。

更何况，即使森严也不算什么。

“呼!”那死神傀儡直接收入了空间戒指，林雷本人则是瞬间起身。身体瞬间融入了地底一

地行术!

林雷也不敢散发气息。直接施展地行术。来到了这两层小楼地后窗户下面。可是刚刚来到这，林雷就听到甘蒙廷在房屋内骂骂咧咧的声音。

“哼。一群混蛋。知道老子风系神分身被灭了，一个个都看不起老子了，说那么多好话，一个个都还推延着，恐怕，大人都不知道我来!”

甘蒙廷一肚子火气。此刻在房间内骂起来了。

来到这。他想见统领，可是损失风系神分身。实力大减的他，那些老朋友一个个都瞧不起他了。用热脸却贴人家冷屁股，这滋味怎么好受?

“妈地。都是那林雷!”甘蒙廷永远记得林雷，毁掉他最强风系神分身地林雷。

“等统领大人。知道有一个灵魂变异的中位神在，统领大人肯定会出手。那林雷也必死无疑!”甘蒙廷咬牙切齿，“最好，让统领大人也通过‘魂种’控制了那林雷，让那林雷没有自由过上亿万年，然后再被人杀死!”

在墙外的林雷听到这甘蒙廷的‘诅咒’。一阵心悸。

“魂种控制?”林雷清楚记得。当初在玉兰大陆，自己地老兄弟‘耶鲁老大’就曾经被魂种控制过。魂种控制过的人。记忆什么都有。就是完全忠心服务于主人。

“魂种控制?”

林雷脑中仿佛一道闪电亮起般。瞬间想到了一种可能。

“泪罗岛为什么那么大方，让斗武场百战胜强者来密地。看他们家族的珍藏浮影?”

“泪罗岛为什么让红袍长老来密地?”

“这甘蒙廷为统领大人寻找有潜力的强者，统领大人，要那潜力高的强者干什么?难道自己培养。如何肯定忠心?”

“还有。为什么那么多七星恶魔，甘心为巴格肖家族服务?其他地七星恶魔，为何忠心于巴格肖家族?”

“还有。那塔罗沙、帝林，为什么在塞克拉要杀希塞地时候。竟然难以置信地选择巴格肖家族一方?而且他们两个，刚好也来过这!”

林雷脸色瞬间变得刷白!

第十六集 星辰雾海 第二十九章 - 走不掉!

“陷阱!”

林雷感到心底寒气直冒。

“好一个弥天大谎!”林雷感到不寒而栗。

下位神、中位神、上位神百战胜，一般能够百战胜的。那都是潜力高的。有一些特殊性地!而且他们等到了这汉帝赛城堡还需要经过经验。确定非常有潜力，估计就会留下，否则就会驱逐出去。

“凡是留下地。都是有潜力的。”

“不对!如果这样。帝林又怎么解释?”林雷根据这一系列情况，已经帝林、塔罗沙当初选择巴格肖家族一方，就判定帝林同样被控制了。

林雷脑中立即猜想出一个可能――

“不单单是通过检验的要被灵魂控制。即使没通过检验。恐怕也会被灵魂控制。只是安排一下手下去控制罢了。”林雷明白，能够百战胜的。有哪一个是差的?

这人马。自然多多益善。

林雷从汉帝赛堡主地角度思考。瞬间明白了：“所谓的检验，估计是分级。判断目标实力层次，需要派什么强者去控制。”实力越强，越难植入魂种。

如络缪这种七星恶魔，要控制更是难上加难。

“我和络缪。根本没检验，那说明……很可能由那位堡主。也就是‘统领’大人亲自来对付我们。”林雷想到这。不由惊颤。看那泪罗岛中，有好一些红袍长老。

这汉帝赛城堡中。六星恶魔、七星恶魔也有。

“连七星恶魔都能轻易控制，那统领大人的实力?”林雷眉头皱着，那个堡主能够控制七星恶魔。说明一点――这个堡主，在灵魂方面非常强。

而自己最怕的――

就是擅长灵魂攻击的强者!

“我遇到这个堡主。恐怕根本没反抗能力。难道使用主神之力?”林雷立即想起那族长‘鲍克威’拥有地毁灭主神之力，“这个堡主，很明显才是巴格肖家族真正的大人物。连鲍克威都有主神之力，这个堡主怎么可能没有?”

“能让泪罗岛，屹立地狱。这堡主实力，绝对不是我所能抗街的。”

林雷心中立即有了判断――

“逃!”

必须得逃!

林雷转头看了一眼窗户，那甘蒙廷此刻正在屋内休息，如今地甘蒙廷只剩下水系神分身，林雷要杀甘蒙廷会很轻松。

“不能杀!一杀，就反而会惹人注意，肯定会重点监视我们。我要走。就难了。”林雷想明白这一切，怎么可能在这等死呢?

早点逃命吧!

“算你走运。”林雷看了一眼窗户。当即施展地行术融入地面中。

推测出这些讯息，林雷自己也是一阵心惊，根据现在知道的事情……这推断九成九是真地!且不管那高手交战浮影是否真的有，有也不能再留下!

被魂种控制。那可是生不如死!

高足有近四十米地城楼上。有大量地黑甲战士巡逻着，偶尔也有黑甲、红披风战士在其中。其戒备之森严，超乎林雷见过的任何一个地方。

黑甲战士一个个都沉默着，不敢吭声。

不过黑甲、红披风的战士却偶尔交谈，似乎放松地很。

“每当有百战胜的人送进来。连我们也都要过来一起巡逻。”这两个披着红披风的战士一边走着，一边谈笑着。

“其实我们在这，也是发现有人逃。就出手抓而已。真正监看的……可不是我们这些人。而是那玩意。”其中一个红披风战士指着城堡核心。

“你说地是元素之心?”

“当然。这水元素之心撑起无尽海水，有人敢走出区域界限，水元素之心就会轻易发现了。到时候我们出手就行了。”这些巡逻地战士们都很轻松。

想偷偷逃逸出去，不可能!

强行逃出去?也要看够不够实力。有那实力的。这些巡逻战士去也是送死。

忽然――

那高大地城墙通体亮起七彩光芒，七彩光芒还震颤两下，所有的巡逻战士立即惊醒。

“有人要逃!”

数十名在近处地穿着黑色铠甲、披着红披风地战士。直接飞起朝那发引起波动的地方冲出去。他们清晰地发现，那撞击处冒出来一人――

一袭红袍地林雷!

“老天，方圆数十里的城墙，竟然有一个巨型魔法阵?而且似乎蕴含各系能量?”林雷看着眼前高大城墙墙面上闪动地七彩光芒魔纹，嘴里发苦。

逃不掉了。

此刻大量黑甲战士盯着这。许多披着红披风的强者也飞临在上空。

“红袍长老?”这些红披风强者一惊。旋即其中一人洪声道。“胆敢逃逸?哼!”

林雷看着眼前一群红披风战士。之前在检验的时候，林雷曾经见过一名红披风战士出手，差不多有六星恶魔的层次，“一群六星恶魔?”林雷心中苦笑。

强行逃逸。不行了。

“我。巴格肖家族红袍长老林雷!我有重要事情，要立即回去，本不想打扰你们。现在你们还是让开，让我先回泪罗岛。”林雷朗声说道。

那些红披风战士中为首一人却是淡漠道：“哦，林雷长老?我汉帝赛城堡地规矩就是。除非我们得到命令。否则不放任何外人离开。”

“我有重要事情!”林雷怒道。

“请林雷长老。稍等一会儿。”其中一名红披风战士说道，“如果你强行要走，就不能怪我们了。”其中这些红披风战士，见到是巴格肖家族的红袍长老，就不想出手了。

因为红袍长老是七星恶魔。

一旦开战，他们一群人或许能靠数量取胜，可是肯定也是惨胜。

林雷心头烦恼：“软硬都不行，如果强行闯，估计整个城堡地大量强者都会冒出来吧。”

“林雷，你怎么着急走?”一道熟悉的声音响起，林雷回头看去。只见那红色铠甲、红披风地白发老者飞行过来。正是那叫‘尤赖’地强者。

尤赖笑看着林雷：“林雷，你可还没去第一密室呢。”

“尤赖先生。”林雷连道，“我也是没法子，刚刚接到我地仆人灵魂传音。真是重要地事情，我不得不离开，至于这第一密室，要不。我明天再来吧。”

“哦?”尤赖眉头一皱。

“也对。”尤赖笑道。“既然林雷你真地有重要事，情……”

林雷心都悬起来。

“我也不能强留。可是，你们到来的事情。我已经通报给堡主，我也没权力擅自放你们离开。这样，你先在这等一下。我去通报给堡主。相信。堡主不会为难你地。”尤赖笑道。

“那就麻烦尤赖先生了。”林雷道。

尤赖淡笑着便先飞离开去。

林雷脸色也沉下来：“还去请堡主?有些麻烦了!”林雷看了周围一眼，周围有数十名红披风强者盯着自己特别城楼上。还有大量黑甲战士看着。

“这汉帝赛城堡，怎么这么多高手?”林雷无奈。

在当初地帝翼城，六星恶魔都是很稀少的，至于七星恶魔平常都几乎看不到。隐藏在地狱各处，可是这汉帝赛城堡，六星恶魔有一堆，七星恶魔也不少，甚至于有一位似乎更强的‘堡主’。

片刻――

“恩?”林雷脸色一变。

只见远处。以尤赖为首地三名红色铠甲、红披风地强者并行飞来，旁边还带着一黑袍强者‘络缪’!

“红铠甲、红披风?另外二人和尤赖差不多身份，估计是防止我逃地吧，可是。带络缪过来干什么?”林雷心底疑惑。络缪脸上却难得有了一丝笑容。

“尤赖先生，有消息了吗?”林雷朗声道。

尤赖等三人以及络缪一同落下，那尤赖更是笑道：“好消息啊，好消息，堡主他真是为林雷你着想了。”

林雷一怔。自己猜测错了?那堡主好心让自己离开?

“堡主知道林雷你有重要事情。就答应，让你和络缪，现在就去第一密室!这去第一密室。利用神识观察浮影，那是极快地。”尤赖笑道。

林雷表情不由凝滞。

“林雷你都能在这等我了。去第一密室，快速用神识观看一番地时间还是有的吧?”尤赖笑道，另外两名红铠甲、红披风强者也是笑盯着林雷。

可是林雷却被他们盯得毛骨悚然。

“好。就先去观看一番吧。”林雷只能应道。

尤赖顿时笑了，他们三人当即带领林雷、络缪二人，朝汉帝赛城堡地核心处走去，这道路纵横交错，巡逻守卫随处可见。外人恐怕是寸步难行。不过跟随尤赖他们。林雷自然是畅通无阻。

“络缪。你也得感谢林雷，若非他。你们恐怕明天才能去密室。”尤赖笑道。

络缪却是难得有着一丝笑容。显然即将去观看大量绝世强者对战地浮影。也是让他心情大好。

“林雷。堡主专门为你们提前，这可是很难得的。”尤赖也对林雷说道。

“对。我还要好好感谢堡主。”林雷嘴上说道心底却是暗骂不已。那堡主对自己根本没按好心。这一路行走。林雷也注意着周围。

可是越往核心处。巡逻越森严。而且自己周围还有三个强者。

逃?

难!

“哗!”雕刻着玄秘魔纹地大门被开启，露出了一条铺着地毯的走廊，走廊两侧也有着大量浮雕，林雷等人便沿着这走廊直至走到尽头。

林雷可没心思欣赏浮雕。

走廊尽头是大殿，那尤赖走到大殿一侧地壁炉旁开启了一条神秘宽阔通道。通体由血红色矿石构成的通道，散发着让人心悸地死气。

“好神秘。”林雷眉头一皱。

那络缪也是眉头一皱。尤赖身旁的一位银发女人淡笑道：“这藏有浮影地地方，自然要隐秘些。两位跟着来就可以了。”说着。她当先进去。

林雷、络缪二人自然跟上。尤赖和另外一人在最后。

地底通道尽头。那扇镶着黑色花纹边地血色大门口，几人停下了。

“老师。络缪、林雷到了。”尤赖恭敬道，另外二人也躬身。

络缪眉毛一掀：“里面还有人?”

“这么重要的地方。当然有人看守。”尤赖笑着解释道。林雷则是眼睛微眯着。暗道：“看来这所谓地‘老师’就是堡主了。”

“好。让络缪先进入密室观看吧。”低沉温和地声音从门内传来。顿时这扇大门也微微打开了一条缝隙。足以让一个人进去地缝隙。

“络缪。进去吧。”尤赖三人看向络缪。

络缪艺高人胆大。当先便要跨入其中，林雷却是暗叹一声。连神识传音：“络缪，小心点，这密室内地人。恐怕会对你下狠手，注意他地灵魂攻击。”

络缪惊异看了林雷一眼，可是随即一笑却依旧进去了。

“不管是不是真地，谢了!如果真的有人动手，我高兴还来不及。”络缪的声音在林雷脑海中响起。人却是已经进入了门内。

“轰!”这扇大门再一次关闭。

第十六集 星辰雾海 第三十章 - 大锤

血红色通道，血色大门，弥散着死寂气息。

“要逃，怎么逃？”林雷焦急万分，周围三名强者正看守着自己，而在那大门内更是有着一个实力更惊人的‘堡主’。恐怕就是使用主神之力，也难逃掉。

“冷静，冷静！”

林雷努力寻找能够逃走的机会，可是思来想去，却发现只有一个可能。

“现在只能寄希望于络缪了，络缪他早有戒心，或许能够逃得一命。和那位‘堡主’战斗地剧烈点，引起这三人的注意。我也能趁乱逃走。”

林雷却明白，那位堡主敢让络缪进去，那是有把握能轻易击败络缪、控制络缪的。如果真的这般轻易……那自己连逃走的唯一机会也没有。

虽然焦急，可林雷却是注意着任何一个机会，随时就爆发逃逸。

“林雷，着急了？”那尤赖笑眯眯道，“别着急，那络缪去第一密室观看那些浮影，也是需要些时间的。很快就会轮到你的。”

“很快轮到我？”林雷愈加觉得这尤赖笑的奸险，这尤赖明知是骗局是陷阱，可到了如今还是欺骗着自己。

“轰！”忽然整个地面都猛然一震，连眼前的大门都剧烈一震，周围墙壁上更是震得裂开，掉下来碎石子砸在通道上。林雷等四人也是身形一晃，不由大吃一惊。

“好。”林雷心底大喜，这络缪果然没让自己失望，果真弄出大动静了。

“恩？”尤赖三人却是大惊。三人彼此相视，以堡主的实力，怎么可能会引起如此大动静？虽然吃惊，可是他们三个还是盯着林雷。

林雷却故作疑惑道：“尤赖先生，里面发生什么事情了？”

“我也不清楚。”尤赖淡笑道，“可能那络缪观览那些绝世强者交战的浮影，一时兴起，可能会试验一些招式吧。对了，林雷，你进入密室后。可千万别乱演练招式。”

“知道，知道。”林雷心中不得不承认。这尤赖圆谎的本领还真强。

就在这时――“轰隆隆~~~”仿佛天崩地裂，可怕地爆炸弥漫开来。整个通道、大门都龟裂开来，随即化为碎石四溅开来，每一颗碎石中竟然还蕴含着雷电之力。

乱了！

尤赖等三人脸色大变，他们都想不到，络缪在自己老师面前，都会引起如此大动静。

“好。”林雷不由大喜，“就是这时候。”正当林雷准备先施展地行术离开的时候。

“刷！”

尤赖三人立即移动。竟然形成了三角形。直接将林雷包围在中央。尤赖淡笑道：“林雷，别急。可能那络缪做了什么事情，惹怒了老师。”

林雷看着包围着自己的三人，眉头一皱。

“哈哈……小子。我倒是小瞧你了。”低沉浑厚的声音响彻在汉帝赛城堡的上空，林雷不由抬头看去。

在破碎建筑上空，络缪那染着血迹的黑色长袍猎猎，手持着黑色战刀，全身上下流窜着道道电蛇，双眸闭合间雷电迸射，宛如雷神。

和络缪对峙的，身高竟然近两米五，钢针般的根根红色短发，只是穿着一种古式无袖铠甲，粗大的双臂泛着青铜色，显得强劲有力，他的右手中竟然握着一柄黑色大锤！

“他就是堡主？那位统领？”林雷心底暗道，但是紧接着林雷就不再观看上方，林雷注意着周围三人，希望能找到三人松懈，自己逃走地机会。

天空中再一次响起络缪的声音――“哼，我也要感谢你，如果不是你，我也不会再一次突破，想杀我，你还差地远！”

“你们三个，看住林雷。”持锤的红发壮汉淡漠道。

“是，老师（主人）！”尤赖三人应命。

“果然。”林雷愈加肯定，“竟然称主人，没想到这三人中，还有两个是被这位堡主控制住地。”虽然惊异，可是林雷也在寻找着逃逸的机会。

林雷脸色一变。

沸“尤赖，怎么回事？”林雷怒问道。

腾尤赖笑道：“老师是让你留在这，好让你去第一密室观看啊。”

文“他们称主人是为什么？”林雷又责问道。

学“我们是下位神时候就跟随主人的。”那二人中的银发女子淡漠说道，林雷却是冷笑，下位神时候选择两个手下，竟然都成为七星恶魔？

“有什么本事，尽管用上来。”络缪豪情万丈。

只见半空中，那持锤的红发大汉朗声笑道：“能接我几拳，不错。

现在，看你能不能接我一锤。”这红发大汉轻飘飘地挥起手中的黑色大锤。

无声无息――大锤挥出，竟然以大锤为中心朝四面弥漫出诡异的奇特波纹，凡是波纹波及处，那些建筑碎石尽皆化为齑粉。这一柄大锤便是如此无声无息地落下。

看起来慢，却瞬间到了络缪上方。

“轰！”凭空陡生雷响。

在剧烈雷响中，一道刀影和大锤撞击了。

“嗡~~”大锤似乎轻轻一阵颤动，整个大锤就仿佛砸在水面上，产生波纹。

络缪地那柄战刀竟然也震颤起来，随即也完全裂成碎粉。

一锤，无声无息。

可是络缪连武器都碎裂了。

林雷怔怔抬头看着，脑海中却满是刚才那无声无息，看似轻飘飘，实则重达亿万钧地可怕一锤，那玄妙的轨迹，震撼了林雷地心灵。

林雷一直无法理解大地法则中‘力量’玄奥的描述，此刻林雷才感到……就好像，自己脑海中有一颗种子破开发芽了。

“力量，无尽、厚重……”

林雷一直苦修‘力量玄奥’却不得入门。此刻终于通过这位‘堡主’的一锤窥得一丝力量玄奥。实际上这位堡主他使用地乃是毁灭之道。

不过每条道路都有点相通。

如雷电法则、光明法则等都有速度，这雷电之速，和光速奥义，就存在相通地方。

“不可能！”络缪摔在远处废墟中，满脸难以置信。之前他突破了，他认为自己足以和修罗一战。可是如此实力，为何还抵抗不了这一锤。

这时候，尤赖三人也是微微看了一眼林雷，见林雷没逃，又立即去看大战了。这场大战对他们也有吸引力。

“这林雷要逃。城堡中这么多人，他也逃不掉。”

尤赖三人很自信。

“我血纹泰坦一族的天赋。

配合毁灭之道，难道是开玩笑地？”这位红发壮汉朗声道。他站在半空就如一尊天神，让人心生胆怯。

“啊，我发什么傻，逃命要紧。”林雷瞬间惊醒，停止了顿悟。

这顿悟然后又停止，也只是极短时间。

“这三人，都在认真观看那一战了。”林雷心头一喜。旋即抬头看向那汉帝赛堡主以及络缪。“这位堡主动手的一刻，就是我逃的时候！”

堡主动手。定会让尤赖三人愈加仔细观看，而且堡主又来不及追他。

“吃我一锤不死，你也算七星恶魔巅峰存在了。接近修罗实力了。”堡主大笑着，陡然身体化作一道血色虚影，瞬间便划过长空――林雷眼睛一亮：“就是这时候！”

地行术！

突兀地，林雷整个人消失在废墟中，而形成三角形围着林雷的尤赖三人则是专心看着天空中的那一场大战。在林雷逃走霎那，尤赖三人眼角余光也都注意到――林雷竟然消失了！

“逃了？”尤赖三人脑子不由发蒙，但是瞬间惊醒。

“他施展的地行术。”尤赖立即喝道，“赶快飞到高空，地面他走不掉，只能走空中。”汉帝赛城堡的地底深处、城墙上是一个整体的巨型魔法阵。无法遁走。

只能从高空飞走，或者从城门离开。

三大强者立即飞到半空，同时也呼喝着其他战士仔细警戒。

“你们一个个都看紧了，会‘地行术’的赶紧到地底，去将林雷找到，快！”那尤赖立即呼喝着，只见一个个黑甲战士都施展地行术融入地底。

尤赖三人都悬浮在高空，同时也有其他强者悬浮在高空，一个个死死盯着各个方向。

“这个林雷，竟然敢逃！”尤赖不由怒气上涌。

这事情，他的老师定会责怪他。

……地底中，林雷整个人和大地元素融合在一起，穿行在地底。

“从地底，不可能逃出城堡。”林雷之前，可是有过一次经验，“先跑到城堡中不起眼地地方，然后迅速从空中逃掉。”林雷极速地朝西北角极速前进。

可是诡异地是――“恩？”林雷轻易感觉到前方竟然有一股生命气息。

林雷大惊：“竟然有人也施展地行术？”那生命气息立即极速靠近过来，还神识弥散开来。

“大人，林雷在这！”响亮的声音在城堡中响起，林雷本人则是立即窜处数百米，然后顾不得其他，立即从土地中冒出来，回到地面之上。

“嗖！”

林雷一飞冲天，同时全身猛然发生剧变，青金色龙鳞覆盖全身，狰狞地尖刺根根冒出来，林雷速度再增一筹，整个人宛如青金色闪电极速上冲。

“抓住他！”远处的尤赖咆哮着。

顿时，四面八方大量地黑甲战士、红披风战士仿佛蝗虫一样围过来，林雷猛然一声怒喝，顿时以林雷为中心的直径近五百米的球形罩子出现了。

黑石空间！

“恩？”一个个冲入球形区域的黑甲战士、红披风强者们都吃惊地身不由主及后退。

“好强的斥力。”那些人都惊愕了。

“从四周包夹，困住他。”尤赖喝道，此刻尤赖已经赶上来了。

林雷暗金色双眸看着上方，只见上方已经有大量的黑甲战士聚集，完全挡住自己逃逸的路。

“是你们自己找死！”林雷目光一寒。

顿时天地间土黄色光芒亮起，大地元素迅猛聚集，大地神力流窜，瞬间一个足有四百米高地巨型立方体凭空出现，这立方体撞击在那些黑甲战士身上，却直接将那些黑甲战士吞噬。

“轰！”

远处红发壮汉和络缪再一次交手，络缪脸色惨白，随即竟然咆哮一声，整个人化为了一道黑色地电光，以惊人的速度瞬间窜向天际。汉帝赛堡主也是无奈仰头：“这修炼雷电法则地，速度竟然这么快，比我还快那么一点！”

络缪逃逸速度之快，连这位堡主也追不上。

“还有一个。”络缪此刻掉头看去。

此刻正好林雷的‘立方体’崩裂，在受到四名七星恶魔，大量六星恶魔的合击，林雷地‘立方体’直接爆裂开来，林雷本人继续朝上方极速飞冲。

“老师，他的重力空间很诡异，我们无法活捉他。”尤赖连道。

“哼。”

一道冷哼，随即这位汉帝赛堡主持着大锤，整个人化为一道血色幻影追向林雷。这汉帝赛堡主速度极快，比之络缪也只是略微慢上一丝。

比林雷却要快的多了。

眼看着他不断拉近和林雷的距离。

“小子，留下吧。”大笑声响起。

林雷低头一看：“堡主？”手心一翻，手中便出现了一滴主神之力。但是林雷没急着使用，因为林雷对自己的重力空间还是有信心的。

“嗤――”那血色幻影窜入重力空间区域，速度骤减。

“哈哈，这重力空间不错。”说着，这汉帝赛堡主大笑着挥舞手中大锤，只见道道黑色气流从大锤中萦绕开来，仿佛无数条绳子一样弥散开来，充斥整个重力空间。

“收！”

无数道黑色气流直接将林雷缠绕起来，再也逃窜不了。

“这是什么玩意？”林雷拼命挣脱，靠着蛮力挣断数十根，可是却有更多的黑色气流缠绕上来，林雷面色一变，当即便要使用主神之力。

可是就在此时――“力量不小，重力空间也不错，可惜，和雷斯晶的差距还很大。”

一道温和声音传入林雷的耳朵。

林雷一怔：“雷斯晶？晶晶？”林雷想起了紫晶山脉那只可爱的紫色幼兽。

Ps：三章完毕！兄弟们，有月票吗？有，就砸一张给番茄吧

第十六集 星辰雾海 第三十一章 - 炼狱统领

‘雷斯晶’这个名字，林雷记得很清楚。

当初在紫晶山脉试验‘地行术’却陷入那紫色幼兽手中地时候。那紫色幼兽就曾经报出大名，还说自己是炼狱统领。要震慑林雷，奈何林雷根本不知道炼狱。不明白炼狱统领的含义。

“嗤嗤。”无数条黑色气流坚韧无比，将林雷完全束缚起来。即使林雷力大无穷。崩碎这黑色气流地速度还不及其增加速度。

“小子，可别动你那滴主神之力。你用了也是浪费。”那低沉温和的声音继续说着。

林雷惊异转头，幸亏那些黑色气流没有将林雷脑袋也包围起来，林雷清晰看到那位穿着古式铠甲。站立在虚空中的持着重锤地红发壮汉。

“你想干什么?”林雷嗤笑道。“怎么。想要将我灵魂控制?”

“你连这也知道?”这汉帝赛城堡堡主惊异道。

二人此刻虽然在交谈，可是这位堡主却是撑开了‘神之领域’。将二人谈话声音完全隔绝。远处围观的其他人是一个都看不到。

“跟我来吧，我们再好好谈。”这堡主转头竟然朝下方飞行。

“跟他走?”林雷一怔。

堡主见林雷没动，回头看了一眼。淡笑道：“以你中位神地灵魂修为，远不是我对手。我要控制你轻而易举。犯不着和你耍手段。”

有什么，

@@在这一样

@@说。”

@@林雷却是道。

堡主惊愕看了一眼，随即笑着点头：“好。就听你地。”这么多年来，还没几个人敢和他如此说话。堡主便和林雷在这汉帝赛城堡上空谈了起来。

“首先自我介绍。我。墨思＆巴格肖!如今汉帝赛城堡的堡主。”这堡主脸上带着一丝笑容。

这堡主，也是巴格肖家族的!

林雷也发觉这位战斗起来很豪迈的‘堡主’说话声音低沉温和，笑容也很亲切。丝毫没有粗鲁大汉地感觉。林雷也应道：“我。林雷。”

“能告诉我，你和雷斯晶什么关系?竟然让他为你制造灵魂防御神器。”堡主‘墨思’淡笑道。

“雷斯晶。为我制造灵魂防御神器?”林雷错愕。

“难道不是吗?”墨思淡笑道。“我听说你地战绩，能杀戮那么多上位神。击败了‘帕斯洛’，至少你灵魂防御肯定强。可你一个中位神。灵魂防御怎么可能那么强?中位神地灵魂。在‘质’上，比上位神灵魂差的太多!”

“对。我有灵魂防御神器，这又怎么了?”林雷无论如何，也不敢说自己有灵魂防御主神器否则。眼前地‘墨思’估计也会忍不住贪婪之心吧。

“这就对了。”墨思笑了。“灵魂防御神器。制造极为艰难，要知道那玩意，首先需要对‘灵魂’有极为高地成就，整个地狱，能够炼制灵魂防御神器的。也很少，而雷斯晶，就是能炼制灵魂防御神器的一人。”

“你能施展他地招牌绝招‘紫晶空间’。肯定是得到他的传授，所以。我说你地灵魂防御神器，是他帮你炼制地。”墨思很自信说道。

林雷摇头。道：“我这重力空间。得到他地传授。这不假，可是灵魂防御神器。不是他炼制地。”

“哦?”墨思惊异看了林雷一眼，旋即笑了，“必须说你小子还挺神秘的。身体强横到这般地步，就是在四神兽家族中，也是极少数。还有灵魂防御神器。还和雷斯晶扯上关系……”

林雷眉头一皱。

这个墨思堡主和自己谈论这么多，到底要干什么?不过从现在看来，对方似乎没杀意。

墨思见林雷表情。不由笑着安慰道：“小子。放心。就是看在雷斯晶地面子上。也不会杀你的。只是感觉你小子挺奇特，和你聊聊而已。”

林雷心底一松。

“没想到，还是那个紫色幼兽地原因。逃过一劫。”林雷也很相信这墨思堡主。毕竟人家实力远超自己，要杀自己根本无需说这些谎言。

“你就这么确定，我是中位神?”林雷反问道。

“哈哈……”墨思顿时笑了起来，“小子。别说地狱。就是放眼四大至高位面，七大神位面。在灵魂修为上超过我地。最多十个!可他们虽然超过我一丝。也不可能在我面前完全隐匿实力。”

林雷暗惊。

四大至高位面、七大神位面，加起来在‘灵魂’方面比他强的不超过十个。

那也就是说……

在地狱中，这墨思，在灵魂方面应该排在前三!地狱存在了不知道多少亿年。高手不计其数，‘修罗’之位更迭。多少原是修罗的强者隐退。

强者如云!

这墨思，却能在灵魂方面排前三，可怕!

“当然还有一个可能。”墨思笑道，“除非你是主神!这才可能连我也隐瞒。”说着地时候。那墨思也是心意一动，黑色气流尽皆收回。

恢复自由，林雷也对这墨思有了好感：“墨思堡主，敢问，你和雷斯晶什么关系?”

“他?”墨思眼眸中掠过一丝迷茫，似乎回忆起过去地许多事情，旋即眼神凝定。感叹道。“这雷斯晶。和我。都是炼狱中地统领。”

“果然!”林雷此刻百分百确定，甘蒙廷所谓地‘统领大人’就是墨思!

“炼狱是什么。炼狱统领又代表什么?”林雷疑惑询问道。

“炼狱是什么?”墨思惊异看了林雷一眼。“你连这都不知道?”在墨思看来。林雷身上隐藏那么多秘密。应该知道炼狱才对。

墨思还是回答道：“炼狱。是地狱中一个很特殊的地方。那里面高手如云。许多退位地修罗，隐世的强者，都会进入炼狱……那里面。高手可太多了!”

“那炼狱统领呢?”林雷接着问道。

“炼狱一共有108统领!”墨思笑着。

“也是108位?”林雷很惊讶。

“对。地狱中有108位修罗。这炼狱内有108统领，地狱中地修罗。是掌控一府。而炼狱统领，则是统领一支军队!”墨思说道。

“哦。那修罗。和炼狱统领。谁更厉害?”林雷接着问道。

墨思瞥了林雷一眼：“地狱修罗和炼狱统领。谈不上谁更强，因为能成为修罗。能成为统领。每一个都近乎达到上位神巅峰。而且都有着各自绝招，地狱中七星恶魔不少，可是修罗、统领永远就那么多，而且经常面临挑战，输了。退位，更强者上!”

林雷不由点头。

“不过相比起来，地狱108位修罗。比较安逸。掌控一府之地，也没太大挑战。而炼狱统领就不同了，战斗、厮杀那是常事。”墨思感叹道。

林雷必须承认。来到地狱这么长时间。七星恶魔也见了不少。就是在泪罗岛就见到许多七星恶魔了。

一般，能融合四种法则玄奥地上位神，就算是七星恶魔了。

可在其上，还有融合五种了，以及接近融合六种地。

当然，还有最高融合六种地地大圆满境界。

有的人‘灵魂变异’，有的是神兽。拥有天赋神通，有的奇异种族也有天赋能力，有地强者拥有主神器，有的强者拥有主神之力……

能成为‘地狱修罗’或者‘炼狱统领’。都绝非常人。

“我地重力空间威力就这么大了。如果那紫色幼兽施展出来?而且这也是它地天赋。施展出来肯定比我强上十倍、百倍。”林雷可是记得，整个紫晶山脉便有一个方圆数十万里的超大型‘重力空间’。

经过交谈。林雷和墨思关系也好很多了。

“墨思堡主。我有一件事情相求。”林雷诚恳道。塔罗沙、帝林二人肯定被灵魂控制地。这种失去自主地生活是生不如死的。林雷自然希望帮助塔罗沙、帝林二人。让他们解脱。得以自由。

“哦。说。”墨思道。

“我有两个朋友。他们都是百战胜。我估计，应该被灵魂控制住了。希望墨思堡主你能让他们恢复自由。”

墨思微微沉吟。

林雷有些忐忑，这种魂种控制人也是对方一手段。让对方放弃，林雷也是希望对方能给自己面子。

“好吧，告诉我他们俩名字。”墨思还是点头了。

“一个是上位神，叫塔罗沙。一个中位神。叫帝林。”林雷连道。

墨思感叹一声：“塔罗沙，是我亲自控制地，他可是很有潜力地，那帝林，应该是我手下控制的。”墨思微微停顿片刻。“放心，等你回到泪罗岛。你就会发现，他们两人都恢复自由了。”

“墨思堡主，感激不尽。”林雷真的有些感激。对方如果不给自己面子。自己也没办法。

墨思淡然一笑。他控制地七星恶魔就有不少，一个塔罗沙一个帝林。他当然不在乎。

“走吧。现在可以和我到下面了吧。”墨思说道。

林雷也笑着跟着墨思堡主，一起朝这座城堡下方飞去。此刻城堡那些破碎地地方，正有大量地黑甲战士运送着黑石去修复。速度极快。

“老师(主人)!”尤赖等几人恭敬靠过来。

墨思堡主点头示意了下，便和林雷继续朝下面飞了。

“这林雷什么人物?”尤赖几人都疑惑了，在他们看来，他们老师可是地狱中真正地巅峰人物，竟然会对林雷态度如此友好。真不可思议。

林雷、墨思堡主刚朝下面飞行。突然

“大人，大人!”焦急声音响起。

林雷转头看去，不由眉头一皱，只见那甘蒙廷竟然焦急地飞过来，还高呼着‘大人’。

“哦。甘蒙廷。”这墨思堡主一眼认出了甘蒙廷。旋即疑惑道。“甘蒙廷。你地风系神分身呢?”这甘蒙廷也是他的老部下了。

甘蒙廷当即躬身行礼。随即怒声道：“大人。我的风系神分身就是他毁掉地!”说着，怒指向林雷。

“恩?”墨思堡主眉头一皱。

“你和林雷怎么对上了?”墨思堡主接着道。

甘蒙廷连道：“大人，我发现了一个灵魂变异地中位神。就立即要将他抓来献给大人，哪想那人是林雷地朋友。这林雷便出手直接毁掉我风系神分身。”

“灵魂变异的中位神?”墨思堡主眼睛一亮。

灵魂变异者地潜力，比之神兽还要高。

“墨思堡主，那灵魂变异的中位神，是我地兄弟。”林雷只能说道。

“大人。你可一定要为属下报仇。”甘蒙廷连道。

墨思堡主眉头皱着，沉默片刻，林雷、甘蒙廷一时间都不知道墨思堡主在想什么。

“下去吧!”墨思堡主淡漠道。

甘蒙廷一怔，脸色不由变得苍白，他清楚墨思堡主脾气。甘蒙廷当即恭敬行礼：“是，大人。”这甘蒙廷再也不敢说一句话。直接退下了。

林雷暗松一口气。

墨思堡主回头看向林雷。笑道：“林雷。想去我那第一密室。看看高手交战对战地浮影吗?那里面，可是还有主神出手的浮影的!”

第十六集 星辰雾海 第三十二章 - 主神威能

“真地有这些浮影?”林雷忍不住心动。

自从知道所谓的观看强者交战浮影。是一个陷阱后，林雷就怀疑这汉帝赛城堡是否真地有浮影了。现在听墨思堡主的口气，似乎真地有。

“有没有。去看看不就知道了吗?”墨思神秘道。

汉帝赛城堡地底某一隐秘的空旷大殿内，这大殿中两旁摆着不少书架，只是这书架上摆放的不是书，而是一颗颗拳头大小地水晶球。

林雷、墨思二人便在大殿内。

“这一共有1628颗水晶球，每一颗水晶球内都存有一部浮影。”墨思侃侃而谈，“同时水晶球浮影中也有着介绍，介绍战斗地过程、招式等等。”

林雷看着这书架上摆放的大量水晶球。不由双眼发亮。这些可都是绝世强者交战的浮影。

“这第一密室中。许多是七星恶魔中巅峰强者交战，还有地狱修罗、炼狱统领交战的浮影，而主神出手的浮影……”墨思一指大厅的角落。角落正树立着圆柱形柱石。这棵柱石顶端便是闪发着亮光的宝石，“主神地浮影，就在那柱石里面。柱石是中空的。可以像开门一样拉开。”

林雷忍不住深呼吸，让自己平静。

老天。主神出手地浮影?关于主神。自己也只是在传说中听过。现实中可从来没见过，都说，主神威严不可侵犯。可谁知道主神到底如何厉害?

“我还是从七星恶魔交战看起吧。”林雷朝书架走过去。

走进林雷才发现。原来书架上拜访的每一颗水晶球表面竟然留有字迹。写着两个名字。

“这是为了更简单的寻找到想看地浮影。”墨思走过来，笑着说道。

“明白。”林雷目光扫过这一层书架上的数十颗水晶球，陡然目光落在一个水晶球上，那水晶球上留有的字迹是――‘紫血恶魔’对战‘铁叶恶魔’!

“紫血恶魔?”林雷当即靠近过去。

使用蕴含‘浮影术’地水晶球，完全可以通过神力，将内部地浮影显现在半空中让人观看，这样。可以让许多人同时观看，而如果单独一人。则可以神识进入其中。这样观看速度极快。

林雷立即神识延伸进入水晶球――

荒惊的沙漠上，有大概数千人随意站在各处，而在半空中便有二人对峙着。其中一人全身穿着黑色鳞甲战铠，黑色长发却泛着蓝光。

另外一人。紫色长袍、紫色长发，手持着一柄紫色长剑，这熟悉地身影林雷早见过。

“果然是他。紫血恶魔!”林雷当初神识探进紫血软剑。也发现了许多画面，那些画面的主角无一不是这个人影。直到今日林雷才百分百确认。

“那柄长剑。紫血软剑!”

直到今日。林雷才完全肯定，自己这柄紫血软剑的原主人果然是传说中地‘紫血恶魔’。

整个战斗画面没有声音。只有记录下了这一段影像。

那铁叶恶魔和紫血恶魔都是擅长速度地，林雷只是看到两大强者瞬间化作两道虚影。铁叶恶魔身体过处。空间都产生一种诡异的弧形空间波纹，连起来看，那些弧形空间波纹竟然宛如一朵绽放地花朵。

妖异的紫光连续闪动。

“唑!”

一道紫光冲天而起。空间波纹花朵化为两半。出现了空间裂缝。

铁叶恶魔的身影这才显现清晰，直接从半空坠落。而紫血恶魔表情却无丝毫变化。

“这两人速度都快的可怕。紫血恶魔地剑。比里尔蒙斯、帕斯洛都要强很多。出剑毫无迹象，而且威力极大，根本不需要蓄势。”林雷也勉强看出些奥妙来。

单从浮影看来，紫血恶魔地物质攻击。很可怕!超过林雷见到的那些七星恶魔。

浮影过后。有一些关于这一战地介绍。

“这介绍也还真仔细。”林雷看完也赞叹，那介绍竟然将二人出的招式都详细介绍一番，林雷这才知道：“原来紫血恶魔。最强的是毁灭之道。”

林雷睁开眼睛。

“感觉怎么样?”坐在远处椅子上地墨思笑着看过来。“七星恶魔非常多，可实力弱的融合四种法则玄奥，强地。能够赶上地狱修罗、炼狱统领。”

“很厉害。”林雷看过那一战后面介绍，才知道紫血恶魔地可怕。

自己如果遇到紫血恶魔。估计也要完蛋。

“紫血恶魔的名气大。他地实力，足以能和一般的地狱修罗、炼狱统领比拟，他毁灭之道成就极高。而且他还是灵魂变异者。真的很强。”墨思摇头叹息道。“可惜，这么一个惊才绝艳地人物。万余年前。去了一个物质位面。被人杀了。”

林雷心底清楚。这紫血恶魔是在自己的家乡被人杀的。

“难道是贝鲁特大人杀的?”林雷暗道。

林雷也没多想，紧接着继续去观看其他地高手交战地浮影。有紫血恶魔、帝翼恶魔、蓝衫恶魔、银月恶魔……

除此以外。也有其他至高位面、神位面的绝世强者交战浮影。

地狱修罗、炼狱统领一个层次高手交战的浮影。

“竟然有雷斯晶地交战浮影。”林雷看其他人交战。可几乎都不认识，看到雷斯晶地。自然惊喜。

浮影中地‘雷斯晶’是人类地模样，看起来很俊秀的少年，和贝贝很像，可是这雷斯晶全身覆盖着紫晶铠甲，战斗全部靠双手、双脚。

干脆、利落，那泛着紫光地‘重力空间’，可比林雷要强地太多。

“好强。”林雷目瞪口果。

另外一个炼狱统领和雷斯晶交手，可战斗却是一边倒。

林雷大概看了近干部浮影，终于走到了在大殿角落的那圆柱旁。拉开了圆柱盖子，里面便摆放着三颗水晶球。

“这三颗水晶球。你看一个就足够了。”墨思此刻也终于起身了，走过来笑道。“这三颗水晶球。都是主神对付上位神地，用地招都差不多。”

“知道。”林雷深吸一口气，神识探进其中一颗水晶球。

浩荡无边地海洋，上空凌空站立着一个黑袍中年人，这黑袍中年人正仰头大笑着。可是却流着泪。只看到他地嘴巴在动。似乎在说着什么。

诡异地――

在海洋上空突然出现了一个模糊地巨型人脸。这巨型人脸完全是由元素聚集而成。

那黑袍中年人立即怒指巨型人脸，嘴里不停说着。

那巨型人脸脸上也有着一丝恼怒的表情，嘴巴动了动，那位黑袍中年人身体一颤。便直接从半空中坠落，而那巨型人脸便消失了。

“这就结束了?”林雷看到浮影后面一段的介绍，“这黑袍男人，还是地狱的一位修罗?”

林雷神识从水晶球中退回来，脑海中依旧发蒙。

“那巨型人脸，就是主神?”林雷转头看向墨思。

墨思点头道：“对。”

“那主神，杀一个地狱修罗。难道就动动嘴?”林雷感到难以置信。

墨思赞叹道：“主神地意志不可违抗。就是强如修罗。可是主神只是一个念头。便能轻易杀死上位神。在主神面前。再强的上位神。也没反抗能力。”

林雷不由惊秫。

没成为主神，林雷也无法明白，主神为什么如此可怕。

一个念头。便能杀死修罗?

“主神威能，不容反抗。”林雷心底暗道。

和无数地神相比。主神那是高高在上。他们可以轻易杀死任何一个上位神。

“主神离我们还比较遥远。不惹主神震怒。主神也不会降身份出手的。”墨思笑道。

林雷微微点头，观看这么多浮影，林雷心中也震撼的很。平静了心情。林雷便道：“墨思大人，在你这打扰这么久，我也该回去了，这次，谢谢你了。”

墨思也笑着点头。

林雷忽然想到一事情。不由尴尬一笑道：“墨思大人，我还有一事情。”

“恩?”墨思眉头一皱。

“那日在泪罗岛一战。我答应那鲍克威，当这红袍长老百年，不得他允许。不可离开泪罗岛。不过我实在是思乡心切。想要早点回去……”林雷直接说道。

第二天，泪罗岛巴格肖家族，林雷地住处，此刻林雷和尤赖行走到了府邸门口。

“长老。”府邸门口地两名守卫立即行礼。

林雷吩咐道：“你去护岛战士住宿区域，让塔罗沙、帝林，还有帝林两个儿子带过来。”这守卫上一次便去过，很清楚塔罗沙住的位置。

“是，长老。”这守卫立即离开。

“尤赖先生。这一次要麻烦你了。”林雷转头笑道。

“不麻烦。”尤赖也客气的很。

林雷从那海底中的汉帝赛城堡回到泪罗岛，也是带了尤赖回来。尤赖回来。便是奉了墨思堡主之令。去命令鲍克威放林雷他们离去。

“林雷，那我就先去找鲍克威族长了。”尤赖当即便离去。

林雷刚刚走入府邸内。便发现贝贝、迪莉娅、奥利维亚、希塞等人都迎上来了。

“老大，你说我们要走了?”贝贝第一个跑过来。

林雷看着贝贝、迪莉娅，这些自己地亲人，虽然才一两天没见。可这一两天自己却是从生死间走了一遭。又知道了许多秘辛。

“对，我们要离开这了。”林雷笑着摸摸贝贝脑袋。

“迪莉娅。”林雷转头看向迪莉娅。

“如果那墨思堡主，不是给紫色幼兽的面子。估计我真地完了。”想到这，不由一阵颤栗，林雷忍不住将迪莉娅猛地拥在怀里。紧紧抱着。

“林雷?”迪莉娅轻声问道。她也感觉到林雷情绪似乎不对。

“我想你了。”林雷轻声说道。迪莉娅脸也不由红了。低声道。“奥利维亚、希塞他们都还在这呢。”林雷放开迪莉娅。见迪莉娅害羞。不由哈哈大笑起来。

塞克拉行走在街道上。当走到林雷府邸门前。却听到府邸内部传来的阵阵笑声。

“恩。那林雷回来了?”塞克拉判断出林雷地声音。随即嗤笑道，“还跟我嚣张，现在还不是成为我巴格肖家族一条狗?”塞克拉作为家族少爷，是知道那些红袍长老。都会被灵魂控制。

塞克拉便直接进入林雷的府邸。

府邸门口守卫自然不敢阻拦塞克拉。

林雷正和迪莉娅、贝贝、奥利维亚他们谈笑着。

“林雷。”一道声音突兀响起。林雷转头看去，来人正是塞克拉。

塞克拉微微扬起下巴。冷笑着翻手取出了血色泪罗令：“看到了吗?”

林雷一阵疑惑。

“血色泪罗令。怎么了?”林雷疑惑道，这一次那墨思堡主很给自己面子，自己地要求对方都满足自己，林雷也不想再和这塞克拉闹起来。

“过来!”塞克拉冷漠道。

林雷皱眉走过去。

“跪下。”塞克拉喝令道。

林雷不由脸色一沉。

“我以血色泪罗令的名义，让你跪下。”塞克拉冷厉喝道，“快点。”巴格肖家族中，被控制地红袍长老，首先是服从墨思堡主，其次也要服从血色泪罗令。

塞克拉现在就是要好好羞辱林雷一番，至于杀林雷?

他不会杀，在他看来。林雷会是他们家族一条好狗。他怎么会舍得杀?

“塞克拉。你干什么?”林雷感动莫名其妙。

“敢违令?”塞克拉怒了。从来没有被灵魂控制地人，敢违抗血色泪罗令的。

“你脑子有毛病啊。”贝贝立即怒喝道。

“塞克拉!”忽然一道怒喝声啊起。

塞克拉掉头看去。只见他地父亲‘鲍克威’此刻正和尤赖一道走过来，塞克拉连走过去，气愤道：“父亲。这林雷竟然不停我命令。应该好好惩罚。”

“闭嘴!”鲍克威怒地脸色都泛红了。

塞克拉一怔。

鲍克成连转头向林雷挤出一丝笑容：“林雷先生，这几天在这。我招待不周。真是抱歉。”听到这些话，塞克拉却是目瞪口呆。

“父亲，你怎么……”塞克拉不明白。

一个灵魂被控制，完全效忠的人，怎么如此客气?

“你给我闭嘴!”鲍克威怒喝道。

自从尤赖带来命令。鲍克威和尤赖仔细谈过后就明白。这个林雷身份不一般。如果单单是四神兽家族子弟。绝对不会令自己地先辈‘墨思’大人收手地。

“父亲，我……”塞克拉感到蒙了。

“啪。”鲍克威猛地一巴掌拍在塞克拉脸上，“我让你闭嘴!”鲍克成这一巴掌。终于将塞克拉打醒了，塞克拉立即站到一旁，再也不吭声了。

“鲍克威先生，你不必这样地。”林雷现在也猜到了。那塞克拉肯定将自己当成被灵魂控制地人。

鲍克威挤出笑容：“林雷。我这儿子有时候太目中无人。教训一下也应该。林雷。我已经从尤赖那知道了。唉。你在我这。还没呆几天就要走了。真是可惜。”

“没办法，的确有事情。”林雷说道。

“那好吧。我也不再挽留林雷你了。林雷先生。你们现在随时可以离开……当然，如果以后再来我这。我泪罗岛随时欢迎。”鲍克威热忱道。

“一定，一定。”林雷笑道。

林雷忽然转头看去。只见塔罗沙、帝林以及帝林两个儿子都走进来了，塔罗沙、帝林二人见到林雷又是惊喜，又是惭愧，复杂之极。

想说什么。可见鲍克威在场。一时间也不好说多少。

“哈哈。帝林。塔罗沙!”林雷立即笑着迎上去，“别说多少了，一切都过去了!”

“恩，一切都过去了。”塔罗沙、帝林二人眼中也隐隐有着泪花，被灵魂控制。现在又恢复自由，这失而复得地自由，即使再硬地铁汉，也感叹的很，而他们知道他们能恢复自由，正是因为林雷。“哈哈，走吧，该出发了!”

林雷遥望东南方。“幽蓝府……该回去了!”

第十七集 幽蓝府 第一章 - 修炼速度

“哗”星辰雾海地浪涛拍击着泪罗岛地海岸。在巴格肖家族族长‘鲍克威’、尤赖等人地目视下。林雷他们一群人乘坐着金属生命。踏上了前往血峰大陆地旅程。

金属生命变幻成船型。船头甲板上。

“终于离开了。”奥布莱恩感叹一声。

“对。离开了。”希塞如释重负，“忘记这地方。永远!”林雷看了希塞一眼，当初希塞让自己帮忙查探塞希莉的消息，林雷虽然发珊情况不太对。那塞希莉是生是死也不确定。

可还是告诉希塞，塞希莉在族长府邸内好好的。

“或许这样，希塞会更好些。”林雷心底暗道。

“终于离开了，父亲。我们终于离开了。”六目金猊中地老大‘克里奥’也激动地很。过去他和他弟弟都不知道。他们父亲帝林被灵魂控制，直至如今才得知。

他们也是一阵后怕。

“对。离开了，解脱了。”帝林遥看着东南方，根本不回头。他这一辈子恐怕都不会再来泪罗岛了。

“唳!”刺耳地声音陡然响彻天际。

林雷转头看去。正是塔罗沙。塔罗沙此刻正仰头发出诡异刺耳的声音。全身都隐隐发颤。许久，才停止咆哮。塔罗沙回头看向林雷。双眼隐隐发红：“林雷。这大恩。就不多说了。谢谢。”

没有被灵魂控制过。无法理解此刻塔罗沙、帝林地心态。

“哈哈，走吧。去血峰大陆。去幽蓝府。”林雷握着迪莉娅地手。

在星辰雾海上的旅途很宁静。偶尔遇到一些强盗劫匪，可是以林雷他们这支队伍的力量。只需要让几个上位神现身。就让那些强盗劫匪吓得逃逸了。

这一路，波澜不惊。

船舱内。

林雷盘膝闭眼坐在角落。不管是本尊。还是另外三大神分身都处于修炼中。经过这一次，林雷也发现了自己最大地弱点，那就是灵魂!

不是自己灵魂防御玄奥弱!

如今融合大地脉动、重力空间、土之元素三大玄奥，在灵魂防御地‘玄奥’上自己并不弱，真正差地是基础，也就是灵魂之力本身!

中位神的灵魂之力。本质上。要比上位神灵魂之力差上一大截，即使林雷凭借灵魂玄奥，这防御能力，也最多赶上最普通地上位神灵魂之力防御。

当然，林雷还有着残缺的灵魂防御主神器。也正是有这主神器……林雷才能纵横星辰雾海，杀甘蒙廷。杀大量上位神。若没有灵魂防御主神器，林雷一个中位神怎么可能如此强?

主神器。太强了。

“如今第一目标，就是赶紧达到上位神境界。”林雷明白自己地修炼方向，“一旦达到上位神境界。到时候也可以再度炼化大量紫晶，这两方面。便可使得灵魂之力本质上提高数十倍!如此一来，只需要防御主神器地一个缺口而已，就是擅长灵魂攻击地七星恶魔。我也不惧怕了。”

林雷清楚。

中位神阶段。融合玄奥容易些。而达到上位神。难度就大大提升。

可要在中位神阶段融合大量玄奥，这耗费时间太惊人了。大地法则的‘地行术’。如今和另外三种玄奥，任何一个都没融合，更别谈整个融合了。

“我现在三种玄奥融合，如果要融合四种。看样子，能在一万年内成功就谢天谢地了。”

“我现在‘力量玄奥’已经入门，赶紧将‘力量玄奥’修炼到大成，再修炼最后地‘生之力’。六种都完成。便是上位神，到时候实力大增!无论物质防御、灵魂防御都没多大弱点。对付一般七星恶魔。也有把握。”

林雷清楚。

达到上位神境界。也不是无法融合玄奥，只是难度提升而已。

“等达到上位神。再慢慢融合不迟。”

只要是独立成神。融合便有希望。

“我还要谢谢那墨思，若非他那一锤，这力量玄奥，我还不知道何时才能入门。”林雷随即静心。本尊和大地神分身，全身心投入修炼‘力量玄奥’。

林雷现在。偏向大地法则。

至于风元素法则，林雷如今也就刚刚才修炼五种玄奥，可是还有整整四种需要修炼。消耗时间也极为惊人。

至于火元素法则，林雷地火系神分身到如今都没达到中位神境界，

“火元素法则修炼，速度太慢。”林雷也感觉到天赋地重要性。

天赋高。

大地法则、风系法则修炼速度也快，林雷不足千年。便修炼大地法则第五种玄奥。

天赋低。

虽然没有瓶颈。可火元素法则慢到连第二玄奥，都还在修炼中。

瓶颈突破。需要顿悟。需要机遇，需要个人悟性。

可是。这正常修炼速度，却是看个人天赋了。

林雷地‘大地，按照幼时的测试。那元素亲和力，可是超等!火系。只是中等罢了，至于其他。却极低了。

很显然，林雷现在最有希望率先达到上位神境界地。就是大地神分身。而且大地神分身实力明显最强，自然。连本尊也是参悟大地法则，加快修炼速度。

星辰雾海无边无尽。时而看到一座座岛屿。

“哗哗”金属生命破浪前进。

林雷、迪莉娅二人并肩遥看东南方，在旁边也有奥利维亚、贝贝、奥布恩、帝林、塔罗沙、希塞等一群人，大家脸上都有着笑容。

只见前方远处，出现了一条海岸线，海岸线长度极长。

“血峰大陆，终于到了!”林雷心中激动万分。

从泪罗岛出发。行驶了二十三年。他们一群人终于抵达血峰大陆了。

“血峰大陆到了。幽蓝府也快了。”贝贝双眼发亮。“老大，我记得那地图上，好像幽蓝府。距离这海岸线不算太远吧，丫丫地，都近七百年了，终于快到了。”

林雷和迪莉娅的手也是紧握着，遥看海岸线。

“林雷，我们到了血峰大陆。是直接去幽蓝府。还是去接一个前往幽蓝府的护送任务?”奥利维亚看向林雷。毕竟之前林雷都是这么做的。

“不用。”

林雷摇头道，“过去实力弱。怕麻烦，现在我们直接去幽蓝府，这路途中也不怕有什么事情。”林雷现在自信心还是很足的，自己队伍中上位神可是有好几个。

而且塔罗沙也算是六星恶魔层次高手。

金属生命前进速度极快，很快便抵达岸边。顿时。原本是船型地金属生命立即变形。化为猎豹地模样，飞行在了血峰大陆地上空。

血峰大陆和紫荆大陆差不多。

一个个部落分散在各处，强盗势力也分散各处。厮杀争斗，随时都会进行。当然也没有强盗势力敢来惹林雷他们这一个队伍。

“林雷。修炼的怎么样了?”塔罗沙笑道。

这路途中。塔罗沙、帝林他们才知道，林雷就是一个中位神，至于为何一个中位神能发挥如此惊人实力。林雷也只是模糊地解释了下。

塔罗沙他们却也听明白。这一切和紫晶山脉有关。

“还好，力量玄奥也修炼到后期了。”林雷脸上露出一丝笑容。“只可惜，那生之力玄奥。我连入门都不行。”林雷最烦恼的便是‘生之力’。

按照自己看地那本关于法则玄奥解释地书籍。这‘生之力’。应该算是‘大地法则’中最特殊地一种玄奥，领悟起来也极难。

一种玄奥，这入门。和最后突破瓶颈大成，是两个关口。快则顿悟，慢则困上百万年也正常。

“不急。说不定你什么时候就突然领悟了。”塔罗沙笑道。

林雷笑着点头，也对。自己‘力量玄奥’便是突然心有所悟。便入门了。

“你的速度已经很快了，你修炼到如今，还不及千年，大地法则六种玄奥，你都领悟到第五种，最重要地是……你还融合三种玄奥。”塔罗沙很佩服林雷。

因为他自己也才融合两种玄奥。还是靠着天赋神通结合起来。才有六星恶魔实力。

“哺，塔罗沙，这个不要你说，我老大本来就厉害。”贝贝走过来。很是骄傲地说道。“看看你哦。修炼不知道多少年了，才融合两种玄奥。哼。”

塔罗沙不由笑了：“贝贝。你别这么得意。你是修炼黑暗法则的吧，我问你，黑暗法则的六大玄奥。你又修炼了几种。融合了几种?我记得，你和林雷修炼时间差不多地。”

“哈哈……”旁边地奥布莱恩、希塞等人都笑了。

林雷也不由笑看向贝贝。

大家都知道，贝贝没耐心修炼。最多静心修炼个一年半载。就开始四处晃悠。这种心态……即使天赋再好，不认真修炼，怎么可能进步?

“塔罗沙，你明知贝贝这样。还问?”帝林说道。

贝贝气地鼻子都歪了：“对。我一种玄奥都没融合!”

“贝贝。好了，别生气。”林雷笑着拍着贝贝肩膀。贝贝却是继续昂首道：“可是黑暗法则地六种玄奥，我贝贝现在已经领悟了四种!”

整个舱内大厅中。一时间都安静下来。

林雷怀疑自己耳朵听错了。不由看向贝贝：“贝贝，你刚才说什么?”林雷可是记得。贝贝可没花多少心思在修炼上。平常都是玩。偶尔修炼罢了。

“贝贝，你再说一遍，我怀疑我听错了。”塔罗沙也道。连帝林、奥利维亚也都看向贝贝。

无论帝林。还是奥利维亚。如今都没有修炼成四种玄奥。

“你们都听清楚了。”贝贝得意的一扬眉。朗声道。“我贝贝虽然一种玄奥没融合，可是黑暗法则六大玄奥，已经四种大成，现在正在领悟第五种!”

林雷自己大地法则，也才领悟四种，正在领悟第五种罢了。

“贝贝，修炼慢就修炼慢。吹牛可不行。”希塞开口道。

“我吹牛?”贝贝气地瞪眼。

只见贝贝一翻手。黑暗元素聚集。形成了一条黑蛇，缠绕在贝贝手臂中。还发出‘嗤嗤’地声音，宛如真的。

“这是黑暗元素玄奥。”贝贝得意道，“看到了吗?”

“你本来就会这个。”奥利维亚笑道。

贝贝身形一动。顿时数十个贝贝幻影出现在舱内大厅中，大家依旧不在意，这‘化影分身术’大家都知道贝贝会。

“哼。”贝贝陡然一声冷哼。

只见诡异地一条条黑色触角从贝贝身体表面冒出来，瞬间，贝贝宛如章鱼一样，身体周围有数十条冰冷地长长触角。散发着黑色雾气，诡异之极。

林雷也悚了。其他人也怔住了。

黑暗法则――玄奥‘邪恶’。

“刚才是第三种。现在是第四种。”贝贝身形一动。那些邪恶触角消失，贝贝右手虚伸。只见右手上方竟然出现了一个漩涡。肆意吞噬着周围。连阳光都吞噬。这黑暗区域越来越大。

黑暗法则――玄奥‘吞噬’。

船舱内所有人惊呆了，那奥利维亚到如今。黑暗法则也才领悟两种玄奥，第三种还在研究中。至于帝林。也只是领悟三种，第四种还在研究中。

这贝贝。竟然比他们都要。快。

“怎么可能?”所有人都感到难以置信。

“哼。竟然不相信我贝贝，我告诉你们，说不定我明天。就领悟第五种了。”贝贝得意地整整自己草帽，昂首说道。

“贝贝，怎么回事?”林雷一头雾水。

第十七集 幽蓝府 第二章 - 抵达幽蓝府

从玉兰大陆到地狱。贝贝可是一直和自己待在一起，林雷很清楚贝贝修炼地是否刻苦，按道理这样，贝贝不可能让四种玄奥大成。

可是。贝贝成功了。

这是事实!大家都看到地事实。

“贝贝，你怎么修炼的?”帝林也难以置信。

“怎么可能那么快?”奥利维亚再冷静也震悚了，他们都盯着贝贝。显然一个个都很想知道。贝贝为什么会修炼如此之快，看他们自己是不是也能参考学习。

贝贝得意地笑了。

“刚才我说你们还不相信。”贝贝恨恨道。

“我们相信了。可你怎么修炼的呢?”塔罗沙也追问道，就是再天才。这修炼总要有一个过程。林雷他是抓紧所有时间不断修炼。他的天赋在玉兰大陆就有展现，一步步提升。大家都看到。

贝贝呢?没人敢相信他修炼速度赶上林雷。

“我可是贝贝!”贝贝环视周围一群人。得意道。“你们不相信我，只能说……这和我贝鲁特爷爷有关。其他就不说了。”

“贝鲁特大人?”塔罗沙、帝林他们都迷惑了。

这修炼是个人的事情，贝鲁特再厉害也不在贝贝身边，怎么帮助贝贝?

“刚才一个个得意地样子。哼，我不告诉你们。慢慢想吧。我告诉我老大。”贝贝转头对着林雷一眨眼，嬉笑着。灵魂交流道。“老大，很惊讶吧?”

“是很惊讶。”林雷也想不透，贝贝为何修炼如此快。

贝贝神秘一笑。灵魂传音道：“老大，你还记得。当初贝鲁特爷爷他说过。他为了让我修炼更快。花了大代价，弄了宝物，让我更好的突破?还说我修炼慢，花费二十年，才领悟黑暗元素玄奥，达到中位神。如果让老大你，同样条件一年恐怕就成了。”

林雷立即回忆起来了。

贝鲁特地确说过这话。

当时林雷没有进入地狱。对于贝鲁特的实力还没有一个清醒的认识，可是到地狱后。林雷才认识到贝鲁特地强大，贝鲁特为贝贝制造的一件神格兵器，契合一颗珠子。

发出地攻击，竟然能毁掉阿里奎恩，一个七星恶魔地神器!

“如果是贝鲁特大人本人，要杀七星恶魔。恐怕更轻松。”林雷也记得。那汉帝赛堡主‘墨思’说过，地狱中能炼制灵魂防御神器地人极少。

“可是贝鲁特大人，为贝贝炼制了一个灵魂防御神器。”

林雷暗道，“神格兵器，在地狱中也是有价无市，极为珍贵，即使卖掉一些神格兵器，贝鲁特大人也拥有惊人财富了。而且。他还是主神使者!”

来到地狱这么久，林雷没听说过谁是主神使者!

能被主神看中，自然是最巅峰地上位神。

“贝鲁特大人说了。他花费大代价弄到地宝物。以贝鲁特大人地实力，都承认是大代价，到底是什么宝物?”林雷明白。就是万亿墨石，对贝鲁特都不算什么。

一件神格兵器就远超了。

到底什么宝物。能让贝鲁特承认要花‘大代价’。

不想不奇怪。一想。林雷就愈加好奇了。

“贝贝。到底那是什么宝物?能让你贝鲁特爷爷花费大代价，还让你修炼如此快?”林雷连灵魂传音问道。

贝贝笑了：“老大，那宝物就是剥离的灵魂碎片!”

“剥离地灵魂碎片?”林雷不解。

“对。贝鲁特爷爷知道，我耐不住性子去慢慢修炼。他就想了这一个办法，贝鲁特爷爷去地狱，花费大代价，请了一个大人物，将许多圣域巅峰强者地灵魂进行剥离!将他们关于‘法则玄奥’地灵魂碎片完全剥离出来。”

林雷愣住了。

剥离灵魂?

当初林雷在玉兰大陆的时候。见过那亡灵圣魔导‘赛斯勒’施展‘搜魂’。便是搜索灵魂。可那也只是搜索灵魂部分记忆。不可能清晰感受到别人灵魂感。晤。

“贝鲁特爷爷说了，灵魂剥离很难!而且神级强者地灵魂和神格融合。要剥离灵魂就不行了，只能剥离圣域的灵魂!”贝贝继续神识传音道，“要将圣域巅峰。关于法则玄奥领悟地部分，完整剥离。整个地狱中。都没几个人做到。贝鲁特爷爷说自己也做不到，他是花费大代价，请一个强者帮忙的。”

林雷暗惊。

在黑沙城堡、紫荆城堡这些地方。林雷从来没听过。有‘剥离地灵魂碎片’购买。这种物品根本是无价地，恐怕只有贝鲁特等一些大人物才能搞得到。

“我达到成年。自然成神。领悟‘化影分身术’，爷爷他就让那位朋友帮忙。弄了四份‘剥离地灵魂碎片’给我。是黑暗法则六大玄奥的另外四种。”

贝贝无奈传音道。“贝鲁特爷爷说了。这圣域巅峰强者中，大多数都领悟普通地法则玄奥。如‘黑暗元素’之类地。如‘吞噬’‘邪恶’，还是很少的。”

“爷爷的那位朋友，也是花费了大精力，而且小心地剥离灵魂，这灵魂剥离。剥离出关于法则玄奥完整的一份。非常的难，最后一共弄到这四份。让我融合了。”贝贝传音道。

林雷惊呆了。

灵魂是非常奇特地。一般灵魂攻击就很难了。

要将人的灵魂，将其中关于‘法则玄奥’地部分，完整地剥离下来，想想都感到难以置信。

“要达到这程度。要对灵魂研究达到何等程度。”林雷感到难以置信。

贝鲁特本人就能炼制灵魂防御神器，说明，贝鲁特对灵魂研究程度，已经极高了。可是。连贝鲁特都做不到。还要花费大代价，请别人去做。

可以想象。这灵魂剥离地难度。

“贝鲁特大人的这位朋友。也是厉害。”林雷暗叹。

神级强者灵魂无法剥离，只能剥离圣域巅峰的。

“弄到这些剥离地灵魂碎片。不知道杀了多少圣域巅峰。”林雷暗叹，可是林雷也明白，在地狱中就是强者为尊。地狱中许多部落，都养圣域魔兽。然后宰杀，取其中身体部分。卖给城池中地酒店。

地狱中地圣域，就如同人类社会中地野兔一样。随意可以宰杀。

“唉，圣域巅峰，都是将某一项法则玄奥，修炼到瓶颈。差一步才能圆满。”贝贝叹息道，“所以。我对这四种玄奥，都是领悟到瓶颈，最后地突破。还要靠自己!”

“在玉兰大陆的时候。花费二十年。黑暗元素突破了。”

“来到地狱，这近七百年来。偶尔地顿悟，‘吞噬’‘邪恶’这两种玄奥也突破大成了。我现在一共完全领悟四种，第五种也是到瓶颈。至于第六种……两眼一抹黑，什么也不懂。”

林雷完全明白了。

贝贝是神兽，达到成年期自然领悟一种法则玄奥，成神!这是第一种玄奥‘化影分身术’。

后来，贝鲁特大人，知道贝贝没耐心，可也不想让贝贝炼化神格。所以就花费大代价，为贝贝弄到了这四份剥离地灵魂碎片。让贝贝融合后。便自然。将那四种玄奥，都达到‘瓶颈’地步。

顿悟一个，便大成一个。

根本不需要苦修。

“怪不得，怪不得。”林雷感叹两声。

人气人。气死人!自己没日没夜地在修炼。可贝贝整天玩闹，某一刻突然领悟。就大成了，简直太轻松了。

不过林雷心中，还是为贝贝感到高兴。

“贝鲁特大人。对贝贝，还真是照顾到极致了。”林雷感叹。

贝鲁特身居高位。贝贝是他家族中第二个噬神鼠。贝鲁特自然将贝贝当成了宝。宠爱地不得了。为了贝贝，也是不辞辛苦跑到地狱。去请朋友帮忙。

从这一点。林雷也感觉到。这贝鲁特强大地人脉。

“灵魂剥离，可是辛苦活。仔细活，那位大人物，竟然也愿意为贝鲁特大人。去做这事情。”林雷也意识到，贝鲁特本人地影响力。

金属生命直接朝幽蓝府方向前进。贝贝为何修炼如此快。这秘密，贝贝后来也就告诉了林雷、迪莉娅。其他人都不知道，很显然，在贝贝心里。还是林雷和迪莉娅最亲。

进入血峰大陆后，金属生命也飞行了三年多了。

“老大。看，石剑山!”贝贝透过透明窗户，遥指东方。

林雷仔细看去，只见东方远处，有一座极高，宛如戳破天空地山峰。那山峰地上半部分就如同一柄重剑。剑形山峰高处。云雾缭绕。

“石剑山，终于到幽蓝府了!”迪莉娅惊喜道。

石剑山。是地图中关于幽蓝府地一个重要标志。

林雷此刻感到全身血液在澎湃：“终于到了，终于到了!幽蓝府!”

魂牵梦绕之地。

在玉兰大陆地时候。林雷就知道了幽蓝府。知道了自己地祖先们，巴鲁克家族地先辈们都来到了幽蓝府。

林雷最终义无反顾地踏入了地狱!

从紫荆大陆，一路过来，历经数次磨难，沙漠古堡一役、火山群一役、紫荆山脉地突破，泪罗岛的惊险……最终。横渡星辰雾海，来到了血峰大陆。来到了这幽蓝府!

“幽蓝府!”

林雷深吸一口气，此刻真的迫不及待，想要去见见自己巴鲁克家族的先辈们。

“老大。我们不知道四神兽家族地详细地址啊。”贝贝说道。

“这简单。”林雷满脸笑容。“我们现在，去最近的城池‘凡斯城’。四神兽家族。在幽蓝府应该非常出名，要查出四神兽家族住处。很简单。”

金属生命直接朝最近地凡斯城飞去，凡斯城，也是林雷即将抵达地幽蓝府中第一个城池。

飞行数日后。

林雷还和大家悠闲地在大厅内喝酒谈笑着。即将见到自己家族地先辈们，林雷也很开心。最后一段路程。林雷难得的没有修炼。

“轰!”强烈地震动在空气中传递。波及到林雷他们这金属生命。

金属生命一颤。

“好强的波动。”

“咦，怎么回事?”林雷他们都站起来，透过窗户朝外面看去。

金属生命飞行速度极快，很快，林雷他们就看到了一幕令他们震惊地场景――

远处半空中。近百名上位神惊慌四散着，他们此刻正被三名白袍人猎杀!

“哈哈。你们逃不掉的!”只听得白袍人大笑声。

三名白袍人都是金色长发、金色眉毛，俊美地如同林雷见过地精灵，这三名白袍人人影闪动间，对方一个个上位神不断从高空陨落。

那些上位神们惊恐了，害怕了!

“逃!”只听得怒喝声。那幸存的数十上位神立即四处逃窜。

“逃不掉地。”淡漠地声音响起。

其中一个白袍人金色长发飘飘。背后竟然长出了一对足有十米长地金色翅膀。这一对巨大地金色翅膀上散发着迷蒙地金光，圣洁气息弥漫开来。

这金翅白袍人，全身笼罩在金光中。俊美圣洁。

“我判你们。死罪!”

这白袍人轻轻道。

一道半透明地金色波纹朝四周弥漫开去，那数十名逃跑的上位神逃跑地再快，也不及攻击速度快。

顿时那数十个四处逃窜地上位神。直接从高空坠落下去。只剩下原本近百名上位神中的首领，那位首领正惊怒地看着眼前三名白袍人。

“好强。”林雷、塔罗沙他们都震惊了。

“修炼地是‘命运规则’。”塔罗沙低声道。“看实力，刚才那白袍人，不是七星恶魔，也是六星恶魔。”

“命运规则?”

林雷在地狱中，很少见到修炼‘命运规则’地强者，因为大多数修炼‘命运规则’地。都去四大至高位面中的‘天界’了，即使见到，大多实力也不强、

“修炼命运规则地上位神。”林雷暗惊。

只听得半空中传来咆哮声。

“为什么，我们从来没有惹你们波林家族，你们为什么要这么绝。将我们杀地一个不留?”那幸存的首领自知逃不掉。不由疯狂咆哮着。

那三名白袍人。全身隐隐散发金色光芒。

“为什么?你们不是为四神兽家族办事地吗?”其中一名白袍人冷笑道。

“四神兽家族?”那幸存地首领一怔。

“凡是为四神兽家族办事的。都要死!”那释放着金色翅膀地白袍人说着。其右手一指，一道金光射出。

那名首领躲避不及，被金光射入体内，随即也从半空坠落。

三名白袍人中。那释放开金色翅膀地那人瞥了远处林雷他们的金属生命。随即不在乎冷哼一声：“我们走。”只见这三名白袍人化作三道金光，瞬间消失在天际。

“为四神兽家族办事地，都要死?”金属生命中，林雷一时间蒙了。

第十七集 幽蓝府 第三章 - 青龙一族

根据林雷这一路上地见闻。以及从贝鲁特口中得知。在林雷看来，这四神兽家族是非常强大的，而且在泪罗岛，那天晚上看完大量浮影后，和堡主‘墨思’谈论离开去幽蓝府的事情。墨思也谈论过四神兽家族。

在墨思的口中。四神兽家族似乎衰败了。

可即使衰败后，也应该和巴格肖家族相差无几。

“那巴格肖家族，在泪罗岛说一不二。没人敢惹它!无数年来。泪罗岛更是名声远播。在泪罗岛，绝对不可能出现像这样的事情，为巴格肖家族服务。会被人这样追杀!”

林雷真地不敢相信。

幽蓝府，可以说是四神兽家族地大本营。强大的四神兽家族在这，为什么却是这样地境遇?真正强大的家族，会容许这样地事情发生吗?

略微有点脑子就能明白。

强大的家族。如果出现这样事情，肯定要将刚才那个‘波林家族’给灭掉。杀鸡做猴!

“情况不对。”林雷眼睛微微眯起。要回到家族地喜悦心情瞬间消失了。林雷开始忧虑起来，四神兽家族情况。似乎不是自己想象的那样。

整个金属生命内。塔罗沙、贝贝、迪莉娅他们所有人都为刚才一幕而疑惑、不解!

“老大。”贝贝皱眉道。

塔罗沙也肃容道：“林雷。这四神兽家族在幽蓝府。好像没那么强势啊。”当初林雷邀请塔罗沙等人去幽蓝府。便说过。在幽蓝府。以四神兽家族影响力，大家在那不会再经历什么艰难危险了。

可现在看来……

“我也不清楚。”林雷表情严肃。

毕竟。自己从来没去过四神兽家族。一切都是根据各种消息判断来的。

“抱歉。好像。我让大家陷入一个危局了。”林雷不由向奥利维亚、塔罗沙说道，邀请他们一起来，也是想让来自玉兰大陆的兄弟们都在一起。也没多少危险。

在自己看来。自己家族老巢。没危险才对。

可是好像。错了!

帝林笑了：“林雷。别想了，不管怎么样。我这条命都算是你的，还在乎什么?”

“走吧。就是有人想杀我们。也要看有没有那个实力。”塔罗沙说道。

林雷也点了点头。如果四神兽家族和巴格肖家族相当。那么。如此强地势力，绝对不可能说完蛋就完蛋。瘦死地骆驼比马大。

在墨思话语中。衰败后地四神兽家族，都和巴格肖家族相当。

衰败前呢?

原本那么强横无比地家族，怎么可能完蛋。

“先去凡斯城。”林雷不再多想。

凡斯城。处于幽蓝府境内最西边地一个城池。也是林雷他们一群人抵达地幽蓝府第一个城池，凡斯城，和整个地狱中所有城池一样――繁华!

街道上熙熙攘攘。处处是人。

“老大，我们现在去什么地方查四神兽家族地地点?”贝贝疑惑说道。

武神‘奥布恩’却笑道：“随便找一个地方。比如去恶魔城堡，到时候问一些人，那些人在幽蓝府。肯定对名声极大的四神兽家族很清楚。”

去恶魔城堡询问，地确是一个好办法。

“不急，我们先去血峰城堡!”林雷道。

在紫荆大陆上有‘紫荆城堡’。在血峰大陆上便有‘血峰城堡’，两者都一样。收购、卖大量地商品。

“去血峰城堡干什么?”帝林询问道。

“贝贝。还记得，我们当初在紫荆城堡中购买书籍的那一次?”林雷转头看向贝贝。贝贝连点头：“记得，那次。我们是去购买关于地狱地地理书籍。”

“对，上一次我们只是要查探整个地狱的大概地理。所以。买的书籍，对108府地介绍都很粗略，不过那次，我们就看到很多介绍各府特详细地书籍。”林雷说道。

介绍一府。便可能有五六厘米厚地书籍。

那么详细地一本书籍介绍一府。自然会将一府中一些特殊地方。一些强大家族都介绍地非常详细，恐怕连一些绝世强者都会叙说。

迪莉娅眼睛一亮。点头赞道：“购买一本。详细介绍‘幽蓝府’的，四神兽家族。在幽蓝府那么出名。肯定描述的很仔细。在什么地点都会详细说清。”

林雷笑着点头。

如果问人。恐怕别人指出某个地点，自己都不知道那地点在哪。

毕竟自己也没详细的幽蓝府地图。只知道大概重要地点区域而已，而购买详细介绍‘幽蓝府’地书籍，连幽蓝府的地理讯息。也会一清二楚。

“买书?来到地狱。我还从来没有去买过书。”塔罗沙也笑道。

“你们平常在泪罗岛，要购买书籍干什么?有需要才会去地。”林雷说着。便直接朝血峰城堡走去。

任何一座城池。那三座城堡都是最繁华最喧闹的地方。顺着人流。林雷他们一群人很快便来到了血峰城堡，血峰城堡的入口处。也是有着血峰军战士监督-U伯0

“啧啧，我还是感觉。血峰军的制式服装，比较帅气。比紫荆军、星辰军，都要好。”贝贝看着那入口处的血峰军战士，低声说道。

林雷瞥了一眼：“煞气。比紫荆军、星辰军重些。”

“走吧。”说着。林雷他们一群人。进入了血峰城堡第一层。这血峰城堡地布局，和紫荆城堡很像。林雷他们很容易就找到了专门摆放大量书籍地独立房间。

那房间内只有三人。其中一个还是服务人员。

“你们要买什么?”见林雷一群人走进来，而且大多还是上位神。这服务人员连迎上来。

“哪本书，有四神兽家族地址的啊。”贝贝第一个说道。

林雷却是道：“你们这。应该有详细描述整个幽蓝府的吧，将那本书拿给我看看。”

“有。”这女服务人员直接从一书架上取出了一本足有两指厚地黑色封面书籍，随即走过来递给林雷，“这一本。应该是介绍我们幽蓝府最全地了。”

林雷当即接过。翻阅开来。

这书籍地目录上，也分成地理、险地、名人、家族……等各个板块，林雷从目录上很轻易地就找到了，家族中排在第一位的‘四神兽家族’。

“15顷!”林雷忍不住有些兴奋。

翻阅到第15顷。

映入林雷眼中的便是――

四神兽家族，是四大神兽家族地统称。

分别是青龙一族――雷丁家族!

朱雀一族――尼莫家族!

白虎一族――厄斯家族!

玄武一族――博温家族!

四神兽家族。以青龙一族‘雷丁家族’为首，四大家族宛若一体，遍布四大至高位面……

阅读着关于四神兽家族的详细内容。林雷额头都渗出了汗珠，这四神兽家族地历史，简直让林雷震骇。原来，这四神兽家族不仅仅在地狱!

“水系神位面，地系神位面。火系神位面。风系神位面，天界、冥界、地狱、生命神界这四大至高位面……竟然都有四神兽家族地分支!”

林雷骇然不已。

按照书籍中讲述。这四神兽家族。堪称四大至高位面、七大神界中非常可怕的一个家族。势力遍布各处。当然。幽蓝府是四神兽家族。在地狱地一个驻地。

“这么强?”林雷难以置信。

“老大，给我看看。”贝贝见林雷表情，不由从林雷手中拿过来，也仔细看起来，看着看着，贝贝便瞪大眼睛，“哇。老大。四神兽家族好猛啊。”

迪莉娅也伸头去看了。

“真地很厉害。”迪莉娅也震惊了。

“可以走了。

我现在已经知道。四神兽家族在哪了。”林雷脸上不由浮现笑容，这四神兽家族可是自己巴鲁克家族地根。自己巴鲁克家族只能算是一个支脉。

宗族能如此强，林雷当然开心。

“不对。”林雷眉头忽然一皱。

如果四神兽家族果真如此强地话，自己来地时候。看到地那个可以长出金色翅膀地‘波林家族’为何敢那么嚣张?

“你们要找四神兽家族地点?”忽然那清脆的声音响起。

林雷他们转头看去。说话地正是那女服务人员。

那女服务人员笑着道：“如果你们按照这书籍中去找，是不可能找到四神兽家族地。”

“恩?”林雷怔住了。

“怎么不能?难道这书是假地?”贝贝连道。

女服务人员摇头道：“不是，这本书籍中描述的都是真地。”

“既然是真的，怎么会找不到?”贝贝道。

女服务人员笑着：“这书籍，是统一印制。在地狱的各个城池销售地。因为地狱实在太大。单单运送到各处。恐怕都要上千年时间。”

林雷点头，要送往整个地狱各处。的确要花费上千年时间。

“因此运送就要花费这么长时间，所以。这地理书籍，是每一百万年就统一整理一次。这一本是数十万年前的书籍。描述地也是数十万年前四神兽家族地情况。”女服务人员说道。

地狱浩大无边。一百万年。在地狱漫长的历史中算不了什

“你说?”林雷有些明白了。

“对。”女服务人员笑道，“你如果问其他人，恐怕还不清楚，我一直在幽蓝府。对四神兽家族还是很清楚的。这四神兽家族。万年前发生了大的变故。原本在其他神界，其他至高位面地支脉。都统一集合到地狱‘幽蓝府’了。”

林雷心中恍然。

贝鲁特大人果然没骗自己如今四神兽家族也就在幽蓝府。

迪莉娅疑惑问道：“什么导致，四神兽家族，将所有支脉。都收缩集合到幽蓝府呢?”迪莉娅不解。

“这我就不清楚了。”女服务人员笑道。“当年，四神兽家族大量强者回归，那可是轰动整个幽蓝府。因为他们回来的时候，是战斗不断!”

“战斗不断?”林雷一惊。

“恩。”女服务人员点头道，随即她笑了，“当然，我一个小人物知道的很少。只知道那时候战斗动静太大。后来，原本分散在幽蓝府四处地四神兽家族，聚集到一起了。”

“聚集在一起?”林雷记得刚才自己看的书籍。

书籍中描述。四神兽家族中。四大家族分别在幽蓝府地四个地方。

“对，现在四神兽家族地确是靠近在一起。他们所在的地方。便是天祭山脉!”女服务人员说道。

林雷一听，脑海中立即回忆起，自己当初看到地那本地狱粗略地理讯息中，关于天祭山脉地介绍。天祭山脉，在幽蓝府中是非常出名的一地方。

可以说是幽蓝府标志性山脉。

第十七集 幽蓝府 第四章 - 抓起来

离开凡斯城。林雷他们立即乘坐金属生命朝天祭山脉赶去。

“天祭山脉，还处于幽蓝府境内北部区域。距离凡斯城。有近两亿里距离。要飞过去，要大半年时间。”林雷心情比较轻松。

知道四神兽家族地地点。林雷也有些明白：“估计。是这里，距离天祭山脉太远。那波林家族才敢那么嚣张的吧。”林雷如此猜测。

“还有大半年时间啊。”贝贝伸了个懒腰，长叹一声。旋即看向林雷，“嘿嘿，老大。我们比一比，看谁先完全领悟第五玄奥，怎么样?”

林雷现在这‘力量玄奥’也是修炼到后期。

而贝贝，黑暗法则第五玄奥。则是达到极限状态，一旦顿悟即可突破。可是这‘顿悟’是可遇不可求，谁知道贝贝要花费多久?

林雷当即静心修炼起来。

修炼中，时间过地特别快，林雷中途只是醒来三次，待得第四次睁开眼睛。距离那天祭山脉只剩下十数万里了，很快便要到达。

金属生命前端尽皆变得透明，林雷他们一群人完全可以透过透明金属。看到前方。

“天祭山脉!四神兽家族!”林雷感到呼吸都有些不稳。体内的血液沸腾起来。从玉兰大陆一路走来。终于要回到自己地家族了。

“看到了。前面就是天祭山脉。”迪莉娅惊喜道。

林雷眼睛发亮。

一座座高耸如云的山峰宛若戳破苍穹般。每一座山峰高度都极为惊人，能够被命名为‘天祭山脉’，也是因为这天祭山脉中许多山峰都极高的原因。

“那是――”

林雷不由眼睛一亮。只见一展翅欲飞全身燃烧着火焰的和山峰几乎同等高度地庞大飞禽，火红色地羽毛、额头有青色翎毛。那霸道地气息。林雷他们都能感受到。

“这么巨大地雕刻。”林雷不由大惊，“足有近百里高度吧。”这天祭山脉中地山峰，最高也就数万米。

这巨型雕刻，高度堪比最高地山峰。

半年前阅读的那本书籍，林雷才对四神兽家族有所了解，也才知道。原来四神兽便是‘青龙’‘白虎’‘朱雀’‘玄武’。无论是青龙，还是白虎，林雷从字面上都能理解。

可是。这朱雀、玄武，林雷却没听说过。

仔细阅读那书籍。看了那书籍中的一些图画。林雷才知道。这朱雀，应该是类似于‘火凤凰’。却要比‘火凤凰’强地多地一种火属性神兽。而玄武。也类似于自己见过地‘龙龟’地一种强大地地属性神兽。

就连神兽‘青龙’，也不是玉兰大陆见到的那些双翼巨龙。也不是霸王龙那种龙。而是一种霸气、高贵结合的完美的真正的神龙。

水属性神兽中最强存在――青龙。

“天祭山脉地南部区域。应该是朱雀一族地地方。”林雷立即控制金属生命，朝东北方向飞行。

果然。在天祭山脉地东部区域便是青龙一族区域。

“这……”

在半空中，遥遥看着远方青龙一族‘雷丁家族’地景色。林雷目瞪口呆，连迪莉娅、贝贝、奥利维亚、塔罗沙他们也是惊得一时间说不出话来了。

只见一条蜿蜒盘旋，足有过万里长地巨龙横在山脉之中。

当然不是真的龙。

这条巨龙盘旋在数万里区域。巨龙建筑的躯体上雕刻有龙鳞。同时也是一条通道，整个通道弥散着青色光芒，从远处看。就是一条大地可怕的青龙!

“在地狱中，建造数万里长的巨型建筑。不可思议。”塔罗沙惊叹道。

“你们仔细看。整个青龙躯体就是一条通道，在那通道周围也有着大量地城堡、府邸。”帝林也大声道。

林雷根本完全沉浸被眼前一幕震撼了，一条数万里长‘龙道’，盘旋在山脉中。一座座城堡、府邸就围绕在这龙道周围。这一条龙道，将无数地城堡，府邸形成一个完美地整体。

在龙首前。那最巨大地一座金色城堡。就仿佛一颗龙珠。

“单单这声势。就远超我见过地任何一个家族。”林雷心中震撼。

四神兽家族。原本乃是纵横四大至高位面、七大神界的。即使衰败。可往昔家族的荣耀他们不会忘却，这家族老巢的建造。自然要重视。

虽然已经看到，可是林雷他们还是飞行了好一会儿，才来到天祭山脉山脚。

林雷他们在山脚，看着远处那‘龙道’上巡逻站岗地，穿着青色铠甲的大量士兵，一时间也感到心脏悸动。一眼看过去，这些战士最起码过万。

可是林雷他们看到地任何一个。都是上位神!

“强者好多!”塔罗沙惊叹道。“不愧是四神兽家族，至少这上位神战士数量。丝毫不比巴格肖家族少。”

“这才是真正地强大家族。”帝林也惊叹道。

当初萨洛蒙的博伊家族似乎不错。可那些家族，和巴格肖家族、四神兽家族一比，根本不算什么。看看巴格肖家族、四神兽家族，单单家族地军队，每一个便都是上位神。这就是青龙一族!”林雷感到血液在澎湃，“我地根!”

这一眼看不到尽头的龙道。给林雷一种熟悉地感觉，引起了体内血液地共鸣。就好像。游子回到地家。那种归属感非常地强烈。

“林雷。”迪莉娅握着林雷地手。

林雷回头看了迪莉娅一眼。二人相视不由笑了，历经近七百年的磨难，刚进入地狱时候。还只是一个下位神。到如今，自己可以轻易杀死普通上位神。

一路走来，终于抵达目地地。

四大终极战士地根!

传说中地四神兽家族聚集地――幽蓝府‘天祭山脉’!

“什么人!”上方远处传来大喝声。

那宽阔地龙道上。原本巡逻地战士，有十人直接飞了过来，为首的那个队长更是呵斥道：“这是我青龙一族重地，你们赶紧离开。”

林雷笑着迎上去：“各位。我。是青龙一族的支脉成员，来到地狱这么久，终于赶到这了。”

“快来人接待我们。”贝贝大大咧咧道。“这么长时间，辛苦死了。”

“你是我雷丁家族支脉成员?”那队长疑惑看着林雷，“小子。我家族支脉成员。可很早以前都回来了。”这巡逻队伍其他人员都不大相信。

“你应该知道，我青龙一族可以龙化的。”其中巡逻战士说道。

林雷一笑。

“嗤嗤”顿时青金色龙鳞从林雷体表浮现出来，额头也冒出尖刺。林雷暗金色双眸盯着那队长。“现在。你相信了吧?”

那巡逻队伍人员都笑了。

那队长也满脸笑容：“果然是的。看你身上气息，似乎还是比较纯正地家族血脉。可是你后背怎么有尖刺?不过，气息不会错地。”

龙化，便可轻易判断是不是青龙一族成员。

兽人中的龙人。和青龙一族的龙化。是完全不同的，不管是实力。还是气息差别都很大，只是模样比较相像罢了。

“哈哈，兄弟。辛苦了。”那队长立即笑着迎上来，诚挚道，“当初我们家族撤退各大位面，实在太过匆忙。估计你当时没来得及和大部队一起回来吧。”

那队长唏嘘不已。

“当时我们大部队回来，也惨，当年我兄弟也是战死了。”队长眼角都有着泪花，“走吧。回家!回家了。就安全了。”

这‘回家’两个字，让林雷一阵震撼。

“我这些朋友，是和我一道走过来地。”林雷说道。

“他们?”这队长眉头一皱。

“怎么了?”林雷疑惑道。

那队长皱眉道：“这是你朋友，你要和他们住在一起?”

“恩。”林雷点头，“他们和我一路生死走过来，他们和我住在一起比较好。怎么。不可以吗?”

“也不是不行。”那队长思虑片刻道，“我们家族现在管理很严格，如果你单独一人。你可以得到很好地待遇，可是如果你要带着他们。那你只能住在天祭山脉最偏远地地方了。”

“偏远些没事。”林雷连摇头。

“这也行。”那队长点头，旋即笑道。“走。跟我去登记一下。查一下你是哪一个支脉的。哺，你们也跟着来。”那队长招呼塔罗沙、贝贝他们。

当即林雷他们一群人，跟着这十名巡逻战士朝里面飞去。

“兄弟。我叫伊索尔，是火系神位面撤退回来的。你是哪一个位面的?血脉竟然那么纯正?”走在路途中，那队长热情道。

“对啊，你哪个位面的?”其他巡逻战士也笑着道。

“我。我是玉兰大陆位面地。”林雷笑着说道。

那队长表情瞬间凝固了，其他巡逻战士表情也凝滞了。

“抓起来!”这位伊索尔队长冷然喝道。顿时其他九名巡逻战士闪电般闪开。直接将林雷他们一群人直接包围了起来，同时那‘龙道’上看到这里动静的不少巡逻战士也立即飞过来。

林雷他们一群人不由蒙了。

“哺，怎么回事?”贝贝连喊道。

林雷则是看着那队长：“伊索尔队长，怎么回事?你怎么要突然抓我?”

伊索尔队长淡漠道：“抱歉，兄弟!我青龙‘雷丁家族’虽然分在各大位面，可是。那都是在至高位面、神位面。我从来没听说过。在玉兰大陆位面的。”

“难道我不是青龙一族的?”林雷反问道。

“你是，这我确定。”伊索尔点头。

“可是。如果不能完全确定你地来历。你属于哪一个支脉，你也不是完全可以信任地。”伊索尔队长冷漠道，“有些成员，从小散落在外。被其他家族收养，其他家族就将他们培养起来，然后让他们回来，安插进来。成为奸细!这事情已经不止一次了。”

这万年来。青龙一族非常小心，因为……吃亏太多了。

“你怀疑我是奸细?”林雷难以置信。

“伊索尔队长，如果我是奸细。我就不会说我是玉兰大陆位面地了。我就会编造一个完美的身份背景。”林雷连说道。

迪莉女哑也开口道：“伊索尔队长，你没听说过，有玉兰大陆位面这一支脉。可是你们家族其他人不一定不知道，去查探一下再说吧。”

“哼。有什么支脉我不知道地?”伊索尔队长自信的很。

“这里怎么回事?”喝斥声从上方响起，一名淡灰色长袍中年飞过来了。

伊煮尔队长一看来人。连恭敬道：“大人，这里有一个人说是我们青龙一族的。地确，他有青龙一族血脉，可是，他说他是玉兰大陆位面支脉地，我从来没听说。我们家族，还有玉兰大陆位面支脉地。”

“哦?”那中年人惊异看向林雷他们。

“玉兰大陆位面支脉地?”中年人看向他们。“你们谁是?”

“我。”林雷站出来。

中年人笑了：“对，我们青龙一族，的确有玉兰大陆位面支脉。”

那伊索尔队长。以及其他士兵们都惊异了。

“那是六千年前地事情，知道地人不多。”那中年人淡笑道，“他们那一支脉，还宣称是巴鲁克家族地。很奇特。也不知道是哪一位先辈，在那留下的支脉。”

第十七集 幽蓝府 第五章 - 巴鲁克

林雷听到这中年人提到‘巴鲁克家族’心中一松。自己巴鲁克家族的先辈们果然是来到了地狱。也果真在这里，一时间。林雷百感交集。

“对。对，就是巴鲁克家族。”贝贝欢喜的很。“老大。终于找到了。”

“林雷。”迪莉娅也为林雷感到开心。

在旁边的奥利维亚、奥布莱恩、塔罗沙、帝林等一群人脸上都露出了笑容，巴鲁克家族。在玉兰大陆中是多么的出名。而在地狱中。他们却是第一次从别人口中听到。

“林雷，恭喜。”帝林笑道。

“这下绝对不会错了。”希塞等人也笑着道。

林雷心中喜悦。从小就受到家族地教导，家族中的先辈们地事迹。林雷是一清二楚，而现在自己终于能够见到那些家族地先辈了。

“这位大人。我就是巴鲁克家族地，你赶快带我。去见我家族先辈吧。”林雷忍不住说道。

“放肆。”那伊煮尔队长冷哼一声。

林雷一怔。

“大人是什么身份，亲自带你去?”伊索尔队长很是不满。眼前‘新人’地不懂尊卑。“至于你是不是那玉兰支脉的，等一下才能完全确定。你也别高兴地太早。”

那中年人笑了笑：“伊索尔。你亲自跑一趟。”说完。这中年人转头便飞走了。

伊煮尔冷视着林雷几人：“你们一个个听好了。等一会儿进入天祭山脉内部。不要乱飞，跟着我!冲撞了家族内的高层人员。怪罪下来，我可保不了你们。”

“知道。”林雷应道。

可林雷也感觉到，在这四神兽家族中，等级森严。

“跟着我。”伊索尔当先飞起。林雷他们一群人也立即跟上。天祭山脉范围极广，这天祭山脉地东部区域尽皆是青龙一族族人地住处。

林雷他们上了‘龙道’。

龙道足有五十米宽。在龙道地边缘便是一片片龙鳞。数万里长地龙道蜿蜒盘旋在起伏地山峦中。无数府邸、城堡就建立在龙道旁边，那些府邸、城堡中也都有人影。

“老大。人还真多啊。”贝贝眼睛滴溜溜直转，“我看，这个青龙一族地人口。最起码百万计。老大，我记得。你们家族这生育孩子好像很少地。”

林雷笑了笑。

的确。越是厉害地种族人口就越少。

“可能时间长了，累计人口也就多了吧。”林雷随意说道。

假设每一百年，生育一代。

每一个家族成员，或者一个孩子。或者两个孩子，这时间长了。假设上亿年后，家族中又会有多少成员?毕竟，只要达到圣域便不会老死了。

除非被杀死。

“生出来，还要活得下去。”前面地伊索尔队长开口道，“过去。我们四神兽家族实力强，能庇护所有子弟。自然人口越来越多。可现在，没那么简单了。”

林雷不由疑惑了。

到底什么原因，导致四神兽家族陷入衰败地。

“那城堡建造的很漂亮。”迪莉娅轻声在林雷耳边说道，林雷转头看去，那一座通体蓝色，只是通过颜色深浅。形成特殊绚丽效果地一座城堡，地确吸引人。

“记住，就在这龙道上飞。别飞到其他地方去。”伊索尔提醒道。

贝贝低哼一声。林雷不由笑看向贝贝：“贝贝。这家族管理严格了些。等回到我们住处，就好些了。”林雷现在心情很好。

“我知道。”贝贝神识传音道。

说话间。林雷他们在伊索尔地带领下，沿着龙道来到了一座很普通地建造在山腰上地两层小楼门口。这两层小楼门口正有一名白发老者眯眼躺在椅子上，很是惬意。

“哈尼曼。”伊索尔笑着开口道。

这白发老者眼睛睁开。便笑着站起来：“哦。是你啊。伊索尔，今天怎么跑到我这来了?”

“我们刚遇到一个有着我们家族血脉地成员。请你帮忙。一起去查探记录下。”伊索尔解释说道。

“哪一个?”白发老者转头看向林雷他们一群人。

“就是他!”伊索尔指向林雷，林雷也笑看着这白发老者道：“哈尼曼先生，我叫林雷，来自玉兰大陆物质位面巴鲁克家族!”

“哦，巴鲁克家族?玉兰大陆地那一脉。我知道。”哈尼曼白眉一挑，笑了起来，“我们青龙一族。也是雷丁家族，几乎所有支脉。都会认为自己是‘雷丁家族’，也就少数几个支脉，都不知道自己家族名字。随便起名字。你们巴鲁克家族就是其中之一。”

林雷只能笑笑。

自己家族的第一代，巴鲁克也不知道青龙一族，也不知道他们竟然是雷丁家族的成员。这才创立巴鲁克家族。

“你能报出巴鲁克家族地名字。我相信。你应该是我们家族成员了。”哈尼曼摇头无奈道。“可是，家族有规矩。必须严格检验。所以……我要和你。一起去见你的那些家族前辈们。”

“见家族前辈?”林雷有些兴奋起来。

“恩，对，需要通过他们。才能完全确定你地来历。”哈尼曼随即看向伊索尔。“伊索尔，这没你什么事情了。你忙去吧。我陪他们去就行了。”

伊索尔点头，当即便退去。

“一千年。都难得碰到一次散失在外地家族成员回来啊。”哈尼曼感叹一声。“走吧。随我去见你那支脉地前辈。”

林雷连跟上，在林雷身后地一群人却是谈论起来。

“当年地四大终极战士，龙血战士‘巴鲁克’。快六千年没见了。”希塞脸上难得浮现笑容，“也不知道那些老家伙，现在怎么样了?”

奥布莱恩也点头。

“老家伙?”走在前面地哈尼曼回头皱眉道，“这个玉兰大陆支脉，最年长地一个。才六千多岁，也叫老家伙?我们家族中，修炼过亿年地数不胜数，玉兰大陆这一支脉，是我雷丁家族中。最年轻地一脉。”

“最年轻的一脉?”

林雷等一群人彼此相视。

在玉兰大陆。数千年历史，那绝对算是历史悠久，可是在地狱中。数千年却是算‘最年轻’，可和其他支脉。上亿年为单位比较。的确年轻的很。

“这位老先生。”贝贝喊道，“这山脉内随处都能看到大量城堡、府邸。

人那么多。老先生，你能记得清楚。玉兰大陆那一脉的住处吗?”

“怎么记不清楚!”

哈尼曼一瞪眼。“我们雷丁家族。各大支脉，还有绝顶强者地住处。我哈尼曼最是清楚。我闭着眼睛。都能轻易找到任何人的住处。”

“我们在这龙道上飞了好久了，怎么还没到?”贝贝嘀咕道。

哈尼曼不由皱眉看向贝贝：“戴草帽地小家伙。这一群人中。好像你话最多。”

“贝贝。”林雷低声道。

“哼。”贝贝低哼一声，不吭声了。

哈尼曼这才道：“玉兰这一脉。是很弱小的一脉。这些弱小支脉，是住在边缘深处的，所以要飞地比较远。现在连一成路程还没到。”

飞行了好久。单单看到地巡逻战士便过十万。林雷他们终于抵达目地地了。

“到了。”哈尼曼直接飞出龙道。“跟我来。”

林雷他们也发现了离龙道不远的一个大峡谷，那哈尼曼便是直接飞入大峡谷内，林雷他们也随着飞入其中。峡谷内有着迷蒙雾气。

降落过程中。透过迷蒙地雾气。也隐约看到一栋栋小楼。

“这里有你们玉兰这一脉，还有其他一些分支脉。”哈尼曼说道，“这峡谷内住地人。加起来超过一万了。”

“巴鲁克!”哈尼曼陡然大喝道。

“巴鲁克!”“巴鲁克!”“巴鲁克!”……只听得整个峡谷中都回荡起喊声，林雷他们一群人都被哈尼曼这一嗓子，吓得一跳。

降落到峡谷平地上。

只见远处数十道人影极速飞过来。为首的一人穿着无袖地短衫。凸显强壮的胸肌，那棕黑色头发乱披着。那双眼眸中流动着精芒。

“哈哈。原来是哈尼曼先生。”那棕黑色乱发、壮硕大汉朗声笑道。

他身后也是跟着一群人，这一群人大多数是棕黑色头发。偶尔也有金色头发、蓝色头发地。

林雷则是盯着这人。

“他就是巴鲁克?我巴鲁克家族的开创人?”林雷心脏仿佛被巨锤敲击。现在飞过来地这数十人，大部分都是男性。也有少数女性。

林雷见到他们心中就滋生出一种熟悉感。

“巴鲁克。”哈尼曼笑道，“我今天来，是因为有一个家族地子弟。说是来自玉兰大陆。说是巴鲁克家族地。”

林雷双眼发亮。

果然，眼前人就是巴鲁克!龙血战士家族的创始人!

“玉兰大陆来地?”巴鲁克一怔。随即露出狂喜之色。

“有人从玉兰大陆来?说是我们巴鲁克家族地?”在巴鲁克身侧一位壮硕英俊地青年也是连道。同时目光扫过在哈尼曼身后的一群人。

似乎有所觉，他的目光落在了林雷身上!

这是血脉的共鸣。

可是巴鲁克地目光却是落在了其他人身上――希塞!

“希塞!是你?”巴鲁克惊喜道。

“哈哈，巴鲁克，没想到你这老家伙消失匿迹，竟然跑到地狱来了。”希塞也笑道。

“奥布恩?”巴鲁克也看向武神‘奥布恩’。

“巴鲁克，好久不见。”奥布莱恩也是打招呼。

哈尼曼却是故意不满道：“哺?我今天来。可是要确定那来人。是不是你们家族地子弟。巴鲁克，你也配合一下。帮忙确认一下。”

“哦。”巴鲁克这才反应过来。

“他叫林雷。”哈尼曼笑道，“他说他是巴鲁克家族地。”说着。他手指指向林雷。

顿时巴鲁克以及后面一群人，目光都落在了林雷身上，这一群家族地前辈们此刻目光尽皆炽热无比。数千年没回去，家族晚辈来他们当然激动。

其实。见到希塞、奥布莱恩，巴鲁克就确定眼前这个叫‘林雷’地。应该就是他们家族后辈。

“帮忙确认一下吧。”哈尼曼道。

巴鲁克点头，看着林雷：“林雷。对吧?如果你是我巴鲁克家族地，应该知道……我家族宗祠内，关于历代先辈地记载吧。”

林雷开口道：“巴鲁克。玉兰大陆第一位龙血战士，玉兰历4560年，巴鲁克在‘琳南城’城下迎战冰霜巨龙和黑龙。最终将冰霜巨龙和黑龙杀死。名震天下，玉兰历4579年，巴鲁克于大陆北海海岸线上迎战九头蛇皇。当天海啸不断，城池崩裂。激战一天一夜后，巴鲁克终于斩杀九头蛇皇……最终建立巴鲁克家族。巴鲁克为第一代族长!”

“瑞恩＆巴鲁克……”

“哈泽德＆巴鲁克……”

林雷连续说了三名前辈事迹，巴鲁克以及他身后一群人都激动地双眼都湿了。

“对，对。”巴鲁克连道。

巴鲁克上前，直接猛地将林雷拥在怀里：“孩子，欢迎你归来。”

第十七集 幽蓝府 第六章 - 最弱小的支脉

“欢迎你回家!”这一句话让林雷胸膛中一阵滚热。

感受着巴鲁克家族其他人看向他地关心目光，林雷忽然意识到，这近七百年来自己从紫荆大陆。横穿星辰雾海，赶到血峰大陆所经受地苦难，都是值得的!

在地狱中漂泊这么多年。终于回家了!

巴鲁克松开林雷，看着林雷，虎目中隐含泪水：“林雷。你受苦了。”

“哈尼曼先生，谢谢。”巴鲁克看向哈尼曼，“这林雷。的确是我玉兰这一脉的。”

“哈哈，巴鲁克，恭喜。这是家族微章。让林雷滴血认主吧。”哈尼曼递出了一块微章，随即笑道，“那我就不在这打扰了。”说着。哈尼曼便直接飞离开去。

巴鲁克将微章给了林雷。

“滴血认主?”林雷看着这微章。

“这是辨认家族身份的，家族所有成员都有微章。”巴鲁克解释说道，林雷当即滴血认主。当滴血认主地瞬间，林雷惊讶地发现――

自己竟然感应到其他人身上的微章。

“果然，靠这个可以轻易辨别对方是不是家族一员。”

“林雷。”在巴鲁克身后，那位英俊的青年满脸笑容。“你可知道，我是谁?”

林雷不由一愣。这些家族先辈们自己可从来没见过，怎么会知道他们各自名字、身份?

“我叫瑞恩。”这英俊青年说道。“你刚才可是提过我的事情的。”

林雷这才反应过来，笑道：“我们巴鲁克家族第一位黄金龙圣骑士!”

“哈哈。黄金龙圣骑士，对。对。”这瑞恩顿时大笑起来。“你刚才。可是说了我和哈泽德。哈泽德。过来。”这瑞恩朝身后一名壮硕淡金色大汉说道。

“林雷，你好。”这哈泽德说道。

林雷张了张嘴巴，可是林雷忽然发现自己根本不知道。该称呼对方什么?

哈泽德曾曾曾……爷爷?

无论是巴鲁克，还是瑞恩。亦或是哈泽德，每一个都比林雷高很多辈分。

见到林雷表情。巴鲁克也猜出林雷此刻在想什么。笑道：“林雷。在物质位面，人地寿命不长，谈辈分还有意义。可在地狱中，活了过亿年都很多，谈辈分已经没意义了。”

“你看。我青龙一族。存在了不知道多少亿年。最年长地一人。和最年幼的一人，彼此隔了超过上亿辈分，你说。这还有意义么?”

辈分一多。就没意义了。

比如在玉兰大陆。那奥布莱恩帝国。

武神地子嗣很多，五千多年传下来。子嗣太多。奥布莱恩本人对子嗣都不在意了。他收地弟子，最年长的和他年纪相当。最年幼地和林雷相当，彼此相差近五千年。

可相差如此大，却是师兄弟。

“青龙一族。如今开枝散叶，幅散如此大，或许同时出生的两个人。都能相差不知道多少辈分。”巴鲁克笑道，“所以，不但是我们家族，在地狱中，这论辈分也是没意义的。”

林雷也点头赞同。

“老大。我和我贝鲁特爷爷。不知道相差多少辈分。可我也只是喊他爷爷而已。”贝贝说道，“还有贝鲁特爷爷的三个儿子，我都是直呼其名。”

贝贝，毕竟是贝鲁特家族，如果算起来，也都算‘哈里’三兄弟的后代。

可就因为辈分相差太大，贝贝也都是直呼哈里三人名字。

“哈哈。”那瑞恩笑道，“林雷，我们当初也感到头疼，可是现在大家也都习惯了，凡是青龙一族地。彼此都是随便称呼，这地位高低。一切看实力!”

实力强，便为家族高层，即使辈分再高。你修炼亿万年。如果还只是一个中位神。人家修炼万年便是上位神，你见到对方也要恭敬行礼。

“你称呼我族长即可，至于其他人，你直接喊名字。”巴鲁克笑道。

“喊名字?”林雷总觉得别扭。

“当然喊名字。”那哈泽德笑道，“你现在修炼到中位神境界。估计出生也有千年了吧，我在数十年前。又有了一个女儿，她地年纪远比你小。难道你也要喊她老祖宗?”

林雷只能笑笑。

对拥有无限生命地人而言，辈分地确没意义。

“只要不是三代内至亲。都可以直呼名字。”哈泽德说道。

“大家别都站在这，都到大厅去。”巴鲁克笑着说道，林雷也跟着众人一起朝远处走去。边走大家便边聊着，林雷也介绍了迪莉娅、贝贝。

“族长。”林雷询问道。“我们玉兰这一脉，现在有多少人了?”

“有几百人了。”巴鲁克笑着看向周围，“不过这峡谷内。还住着其他分支脉，我们玉兰这一脉，只是人口很少的一脉。”巴鲁克还有一句话没说――

他们这一脉。也是最弱小地一脉。

“巴鲁克，你们好像很开心嘛?”一道轻佻地声音响起。

巴鲁克等数十人脸色都有些难看，林雷转头朝声音源处看去，从不远处走过来几人。为首的是绿色长发的青年。这青年脸上带着一丝讥讽地笑容：“有什么喜事，说出来，让我听听。”

“别管他。我们走!”巴鲁克沉声道。

林雷也发现家族其他人。丝毫不看那绿发青年。继续朝自己住处走过去。

“巴鲁克。我跟你说话。你什么臭脸色?”那绿发青年眉头一皱，喝道。

绿发青年身旁也有几名青年，那些人对巴鲁克也很不满，其中一个哼声道：“巴鲁克。怎么。仗着有人撑腰，就嚣张了，连我们和你说话。你都不理睬了?”

巴鲁克、瑞恩等一群人脸色难看之极。

青龙一族中，玉兰大陆这一脉是最弱的。当初刚刚被带过来。他们还都只是圣域，后来经过宗祠洗礼，刻苦修炼。虽然也有了大的进步，可时间毕竟太短。才数千年。

玉兰这一脉中，最强者。才是中位神!

中位神?

在地狱中。特别是在四神兽家族这种古老家族。如果一脉地最强者都才是‘中位神’。那就注定了，这一脉将会被人瞧不起。将会被欺辱、取笑!

其他地支脉、分支脉。上位神都极多。

而你这一脉，最强地才中位神，怎么比?不被瞧不起才-隆!

虽然在这大峡谷中。都是比较弱地支脉。可其他支脉，至少还有一些上位神!

“妈地。你们在这废什么话?”贝贝怒喝道。

塔罗沙也是脸色一沉。冷厉地目光扫过那几人：“我们在这，你们几个人哪来的。在这里说这么多废话。”

“你们……”那几人都是一怔。随即大怒，他们从来没有想过。最弱小地玉兰这一脉。整天被他们取笑欺辱地一脉。竟然有人敢和他们嚣张!

为首的青年更是怒极而笑：“巴鲁克，你的人，还真是有胆啊。敢骂我阿斯鲁!”

阿斯鲁本人。就是上位神!

在四神兽家族中，上位神不算什么，林雷在龙道上一路飞过来，所看到的巡逻战士便过十万。那过十万巡逻战士，全部都是上位神，上位神数量之多，可想而知!

可是……

玉兰这一脉。一个上位神都没有!

所以。阿斯鲁这一个上位神，在玉兰一脉面前可以随意嚣张、张狂。而巴鲁克他们却只能忍着。

“阿斯鲁。你别太过分了。”巴鲁克低沉道。“今天，我们有客人。”

“我过分?”阿斯鲁一瞪眼。

“巴鲁克，你胆子不小，敢骂阿斯鲁大人?”阿斯鲁身后地几人都呼喝起来。

此刻塔罗沙、贝贝他们都气地不行，塔罗沙可没将一个看似普通的上位神放在眼里：“小子――

“你给我闭嘴!”阿斯鲁怒指着塔罗沙。

塔罗沙大怒。

阿斯鲁冷笑道：“你们几个是上位神。我知道，不过你们好像不是我们青龙一族地吧，在我们青龙一族的地方。你们能在这呆着，就不错了。如果动手……家族的军队。第一个会消灭你们!”

阿斯鲁早发现塔罗沙、希塞等人是上位神。

可是他不怕。因为这是青龙一族地地方。通过家族微章感应。他早确定这几人是外人。

“希塞。你们千万别动手。”巴鲁克也摇头。传音道，“你们能过来，一是因为林雷身份。二是。我们这属于家族偏远区域，可是如果你们动手……不管你们是否有道理，家族军队。都偏向家族地人，你们动手。会被直接杀死的。林雷，你也要管好你地人。”

塔罗沙、希塞、奥布莱恩他们都愣住了。

“放心吧，族长。”林雷应道。

林雷随即转头看向那个阿斯鲁，阿斯鲁是上位神?可是一个普通地上位神又算是什么?自己在泪罗岛的时候，施展‘黑石牢狱’，可是在数万上位神中肆意杀戮。

数万上位神。也不惧。

还在乎这阿斯鲁?

“小子，你看什么看。”阿斯鲁喝道。阿斯鲁今天很不满。这个弱小地玉兰一脉，平常被他呼喝欺负，也不会多说什么，可今天。似乎高傲了些。

“阿斯鲁。对吗?”林雷笑道。

“对。”阿斯鲁微微扬起下巴。

“林雷，别惹事。”巴鲁克有些焦急了，连神识传音道，“我们巴鲁克家族。最强地也就中位神。我们这一脉，太弱了，不能和他们斗啊。”

“族长，我是家族一员。我和他动手。家族军队不会偏帮他吧。”林雷神识传音道。

巴鲁克传音道：“是不会偏帮，可是你才是中……”

林雷却直接转头看向阿斯鲁：“阿斯鲁，我奉劝你。从今天以后。别惹我们玉兰大陆这一支脉。”

“你说什么?”阿斯鲁愣了。

“以后，别惹我们。”林雷沉声道。

阿斯鲁怔怔看着林雷，随即仰头大笑起来：“哈哈……”连阿斯鲁身后地几名青年也都大笑起来。

玉兰一脉。这峡谷内最弱地一方。整天被其他支脉欺负，可实力太弱，根本不敢反抗。

“小子。你给我――”阿斯鲁指着林雷，刚要说什么。可是突然――道灰蒙蒙地土黄色光芒弥漫开来，直接将阿斯鲁等几人包容在内。

黑石空间，最强引力!

阿斯鲁身体猛地一矮，直接跪坐在地上，强大的引力让他身体都隐隐发颤。他身侧几人更加不堪。直接趴在了地上。然后才勉强站直起来。

“我说了，以后别惹我玉兰一脉!”林雷脸色一沉，顿时土黄色光芒一震。

朝下方引力。变为斥力!

“蓬!”那阿斯鲁等几人直接被斥力震得飞抛出去，摔在远处。他们几人都站起来惊恐地看着林雷，林雷身体都没动，就将他们几人轻易玩弄。

差距太大了。

林雷再也懒得看阿斯鲁他们一眼。转头向巴鲁克说道：“族长，我们回去吧。”在泪罗岛。数万上位神中肆意杀戮，岂会在乎一个普通上位神?

“林雷，这?”

巴鲁克他们一群人都完全愣住了。

他们还没意识到。从今天起……玉兰这一脉，不会在被人欺辱了。

第十七集 幽蓝府 第七章 - 家族危机

青龙一族玉兰这一脉，历史太过短暂。不过数千年。数千年和四神兽家族悠久历史相比，只能算是大海中的一滴水花。

历史短暂，也导致实力弱!

在这天祭山脉，这一大峡谷中，被青龙一族其他支脉地人瞧不起、欺辱。这是常有地事情。也幸亏家族有严令――同族中人。不得杀死同族中人。

这是严令，无人敢违背。

也因为这个。虽然玉兰这一脉，在这活的有些丢脸，可是好歹也不会有生命之危。巴鲁克他们只能忍着，毕竟一旦反抗就会遭到欺辱。

实力不如人，没办法!

可是此刻他们刚刚迎接地一位家族后辈。从玉兰大陆到来地家族后辈，竟然轻易地将一个上位神、数名中位神玩弄于股掌之中。

巴鲁克、瑞恩等一群人都难以置信看着林雷。

“林雷?”巴鲁克怔怔开口。

林雷看着巴鲁克。笑道：“族长，我们快回去吧，现在我还不知道，我还要住在哪里呢?”

“对，对。”巴鲁克从震撼中清醒过来。虽然不懂林雷为什么这么厉害。可是巴鲁克也不会现在就询问。当即笑着道。“走，我们回去。”

玉兰这一脉地其他族人，都惊异地看着林雷，这一个后辈子弟，太强了!

“你们看什么看!”贝贝的声音响起，“怎么?难道我老大刚才教训你们，你们还没尝够?还想再来一次?”

林雷转头看去。

那阿斯鲁等几人看向林雷的目光中充满了惊恐，无法相信之前一切都是真的。

“阿斯鲁。”林雷开口道，“你我，都是青龙一族，都是雷丁家族!既然都是家族的成员，彼此互相争斗。说出去恐怕还会被人笑话吧。”

阿斯鲁怔怔的。

“玉兰一脉，也是雷丁家族地。”林雷淡笑说道。“我是玉兰一脉，也是雷丁家族，我不想以后再看到你们来找我们麻烦。如果发生这样地事情，我不介意……好好教导你。”

奥布莱恩、希塞、塔罗沙一群人都在一旁笑着。

他们可都清楚林雷实力，当初泪罗岛地混乱大战。林雷实力已经展露无疑。

“走吧。”林雷牵着迪莉娅地手。便和巴鲁克、瑞恩等家族中人，一起朝玉兰一脉地住处走去，原本这里。只剩下阿斯鲁他们几人。

“阿斯鲁大人。这……”阿斯鲁身旁的其中一人脸上满是不解、惊怒。

阿斯鲁脸色阴沉。

“没想到。玉兰一脉。冒出个高手。”阿斯鲁低沉道。

“可他是中位神啊。”顿时有人道。

阿斯鲁摇头道：“不可能，那重力空间之强。简直是骇人听闻。那么强地‘引力’下。对方完全可以轻易地杀死我们，能将‘重力空间’修炼到如此境界。绝对是非常强大的上位神。”

“多强?”后面的几个中位神，对此一片茫然。

“六星恶魔，或者是七星恶魔!”阿斯鲁低沉道。

顿时那几个中位神完全傻眼了，他们这些人，平常见到上位神都要恭敬。而一般上位神便是四星恶魔左右实力，能达到六星恶魔、七星恶魔地。在家族中都是高层。

“我们发现他是中位神啊。”其中一个蓝发青年连道。

阿斯鲁转头。讥讽地看了他一眼。随即转头就走。根本不再理会这名中位神。

“我说错了么?”这蓝发青年还是茫然。

“隐匿气息，伪装，这猜不出来么?”另外一位中位神嗤笑道，“走吧，也不知道。这历史短暂地玉兰一脉，怎么冒出这么强地高手。”

嘴里嘀咕着，这几位中位神也都离开了。

林雷很清楚。别说是一个大家族的支脉了。就是同父母的几个兄弟。彼此都可能争个高低，实力弱，就被瞧不起，实力弱。就被欺辱。

这是很正常地。

“雷丁家族地高层，也不管这事情。一是不太好管。第二，恐怕也是乐得这样吧。”林雷明白，实力弱被瞧不起，这就会令实力弱地支脉有屈辱感。会发愤图强。

或许就会产生一些强者出来。

反正，家族中有规定，不允许争斗杀死同族中人。有这一条，就不怕家族实力受到损伤。

“有争斗，有高低。有等级。才会有进步。”林雷暗叹。

奈何，自己玉兰这一脉便成为最弱的一脉，根基弱，历史短，没法子的事情。

“林雷。这草地地另一面，就是我们玉兰一脉的住所了。”巴鲁克遥指前面说道。林雷顺着指引方向看去。低矮地草地地尽头，便是一栋栋两层小楼。其中有数栋占地较广地大殿等居所。

当林雷他们越过草地，只见不少男男女女迎过来。乃至于还有两个孩童。

“族长!”

一群人都连迎接过来。

“哈哈。赶快准备宴席，庆祝林雷地到来。”巴鲁克大声笑道。

“族长，林雷是谁?”这一群人中可没人认识林雷。林雷则是仔细看着眼前一群人。每一个人都给自己一种心灵的熟悉感，这是同一个家族地人，都蕴含着同一血脉：“我们巴鲁克家族，在玉兰大陆人口稀少，可在地狱。却是要热闹地多。”

能在地狱地，这些人都能有永恒生命，自然越来越多。

“林雷他是谁?”巴鲁克顿时笑了，“他就是我们玉兰一脉的人。”

“他可是从玉兰大陆过来的。”瑞恩接着道。“看清楚了，他就是林雷，以后可别认错了。”说着，直接将手搭在林雷肩膀上。

顿时一大群人看向林雷，同时喧闹了起来。

“玉兰大陆过来的?”

“竟然是玉兰大陆过来的，哎，林雷。我们巴鲁克家族现在怎么样了?”

“林雷，你认识‘波赛特’吗?他是我儿子!”

一群人都激动地不停发问，在地狱中四神兽家族中。他们是最弱地一脉。而在玉兰大陆中，他们却是纵横大陆的龙血战士家族。

在这受到屈辱，自然会令他们遥想在玉兰大陆辉煌。

他们也对玉兰大陆。很是挂念。

“你们一起问，林雷怎么回答?”巴鲁克冷哼道，“别都堵在这了。赶快去准备宴席。我们玉兰一脉今天全部聚餐。到时候在宴席上。你们再好好问，不迟。”

“我去安排宴席。”顿时一位棕发女子笑着道。还同时还朝林雷一笑。

不但这女子，家族中其他的人都朝林雷微笑示意，一个玉兰大陆来地同家族中人，他们也是非常地欢迎!

家族地宴席。整个玉兰一脉的人都到来了，数百人齐聚在大殿。幸亏大殿非常大。这才令所有人都能坐得下，整个宴席过程中。气氛都很热烈。

毕竟。这数百人中，只有数十人是从玉兰大陆来的。其他人。都是在地狱出生。

他们对。玉兰一脉地根‘玉兰大陆’都非常好奇。

而从玉兰大陆过来地巴鲁克、瑞恩等人，也对家族子孙情况很关心。整个宴席。几乎成了林雷、希塞他们几人地讲述聚会。希塞、奥布莱恩不停叙说着玉兰大陆各种事情。

同时也讲述林雷在玉兰大陆地崛起过程。

石雕大师、圣魔导、龙血战士……

林雷的故事，也让许多生活在地狱中地家族子弟。羡慕不已，他们现在虽然实力也强。可在四神兽家族中。他们只能算是最底层，哪能如林雷一般辉煌?

宴会结束，天也黑了，家族地一群人这才和林雷分开。

瑞恩便带领林雷他们去住处。

“林雷，这三栋小楼便是你们地住处了。你们自己安排吧。”那瑞恩热情道。

“恩。不麻烦你了，我们自己安排。”林雷笑道。

那瑞恩便笑着离去。而林雷、迪莉娅、贝贝、奥布莱恩……这一群人才松了一口气。

“宴席。总算是结束了。”奥布莱恩笑着感叹一声，“来到地狱这么久，我可从来没有一口气说这么多过，林雷。你这些族人，对玉兰大陆还真是够好奇地。”

“他们绝大部分，都没去过玉兰大陆，自然好奇。”

林雷笑道：“好了，大家都去休息吧，这住处。大家随意选吧。”最后林雷、迪莉娅、贝贝三人在一栋楼，奥利维亚、奥布莱恩、希塞、塔罗沙四人在一栋楼，帝林父子三人在一栋。

夜。寂静。

林雷、迪莉娅相拥在床上。二人脸上都有着笑容。

“林雷。你现在是不是很开心?”迪莉娅轻声说道。

“对。”林雷回忆起日间宴席中地一幕幕。那一个个族人询问自己各种事情的场景，不由笑了。“和这些族人在一起。我感到自己回归到一个大家庭了。

真地很好!如果我地父亲。也能见到他们，一定会很开心、满足的。”

林雷还记得自己父亲。一生都想要让家族复兴。

临死前地愿望，便是将族长巴鲁克的武器找回来。

“恩，你父亲知道，一定会开心的。”迪莉娅道。“如果你父亲。知道你这些年做地事情，一定会很自豪地。”迪莉娅将头贴在林雷胸前。

林雷搂着迪莉娅。

“我现在都有些想莎莎、泰勒了。”迪莉娅说道。

林雷不由想起自己的儿子、女儿。也不知道自己子女在玉兰大陆中怎么样。

“迪莉娅。”林雷忽然道。

“怎么了?”迪莉娅仰头。

“我们试试看，能不能再生一个?说不定，就成了。”林雷促狭说道。迪莉娅不由一怔，旋即脸红看着林雷，林雷嘿嘿一笑，低头便吻向迪莉娅……

清晨。林雷起床，在自家门前。

“早晨空气不错。”林雷看着峡谷内雾气缭绕。远处建筑隐隐约约，天空中还能看到那一条蜿蜒地‘龙道’。以他的视力，更能看到龙道上有巡逻战士。

“这是四神兽家族啊!”

林雷心底感叹声。

林雷忽然有所感，便朝不远处看去。果然有一人影正走过来。正是玉兰一脉的族长‘巴鲁克’。巴鲁克脸上满是笑容：“林雷!”

“族长。”林雷连迎上去。

“走，找个地方，我有事情要和你谈谈。”巴鲁克说道。

“就在我这吧。”林雷说道。

巴鲁克看了看，点头道：“也好。你这里也没什么别人，也不担心别人听到。”

林雷有些惊讶，听巴鲁克地意思。似乎此次谈话比较重要似地，林雷当即带着巴鲁克到了自己住处，来到客厅里面地书房中。

林雷和巴鲁克便相邻坐下。

“族长，有什么说吧。”林雷说道。

巴鲁克看向林雷。沉吟片刻，才道：“林雷。你先告诉我。你是中位神，还是上位神。”

第十七集 幽蓝府 第八章 - 宗祠洗礼的奥秘！

问自己地实力?

林雷看着巴鲁克。斟酌片刻，说道：“中位神!”

巴鲁克脸上不由露出惊色。旋即赞叹道：“林雷。你一个中位神，竟然轻而易举将那阿斯鲁击败。简直是不可思议，你怎么做到的?”

林雷一时间不知该如何回答。

自己中位神会这么强，是有很多方面地。

“哦。”巴鲁克似乎意识到自己不该问这问题。接着笑道。“不提这个了，你既然中位神就这么厉害，那么，等你达到上位神。肯定会成为我青龙一族地真正强者，既然如此。有一些事情我就提前告诉你吧。”

林雷仔细聆听着。

“这些事情。我青龙一族。一般是不会告诉实力弱小的族人的。”巴鲁克感叹一声。

林雷不由心生疑惑：“实力弱小地人?可是族长他也才是中位神。他怎么会知道的?”在林雷看来，族长巴鲁克在四神兽家族中。地确算是弱小的。

巴鲁克却是继续说着：“林雷，你可知道。我们四神兽家族往昔的辉煌?”

“知道。”林雷点头道，“我阅读过介绍四神兽家族的书籍，过去四神兽家族的势力。遍布四大至高位面、几大神界。可是好像万年前。我们家族，所有人马都从其他位面撤退。撤退回地狱。”

“对。”

巴鲁克感叹道，“我们四神兽家族。势力地确遍布四大至高位面，可你知道。我们家族，为什么会强大到如此地步?”

林雷摇头。

这一点林雷也疑惑，为何会如此强大。

“我告诉你，我们四神兽家族过去之所以强。是因为……”巴鲁克双眼发亮，气息都粗起来，脸皮也激动地有些泛红，“我们四神兽家族的老祖宗，是四名主神!!!”

“什么?”林雷感到脑子蒙了。

“族长，你刚才说什么?主神?我没听错吧。”林雷连道。

主神那是高高在上。俯视苍生地，就是再厉害的地狱修罗、炼狱统领。在主神面前都只是蝼蚁，主神只要一个念头，便能轻易杀死修罗。

自己家族的老祖宗，是主神?

四神兽家族老祖宗，是四名主神?

“对，你没听错!”巴鲁克正声道，“我们四神兽家族的老祖宗。就是四名主神，也正是因为有四大主神地存在。特别这四大主神还很团结。他们培养家族子弟。那么我们四神兽家族本身就强。加上有四位老祖宗地支持，便纵横各大位面，无人可匹敌!”

林雷感到脑子全乱了。

主神?还四名主神?

要知道。地火水风、雷电、光明、黑暗，七系。每一系才七名主神!主神分散在各大神位面，四大至高位面。而且高傲如他们，要没有芥蒂地联合，很难。

其中有四名主神联合，那四神兽家族不强大才怪!

恐怕其他主神。也不愿轻易得罪这四名主神。

“我们青龙一族地老祖宗。是水系主神。白虎一族地老祖宗，是风系主神，而朱雀一族地老祖宗。是火系主神。至于玄武一族地老祖宗。则是地系主神!”巴鲁克正容说道。

林雷脑子里很乱。

高高在上的主神。四神兽家族背后有四位主神!

这四神兽家族。不强横都不可能。

“如果这么下去。我们四神兽家族。在各大位面依旧当然无敌!可这一切。都在近一万一千年前左右，发生了意外!”巴鲁克道。

林雷也知道。四神兽家族大概万年前发生了意外，到底什么意外，令自己家族衰败?

能令背后有四大主神地家族衰败，恐怕只有一种可能_那就是四神兽家族的靠山完蛋!想到这个可能，林雷也不敢相信：“四大主神，谁敌得过。不可能!绝对不可能!”

心中想着。林雷还是看着巴鲁克。等着巴鲁克地答案!

“四位老祖宗。都死了!”巴鲁克沉声道。

林雷不由屏息了。

果真如此!

“四位主神。都死了?怎么可能?”林雷连道，要杀主神。最起码也要达到主神一级，可是四神兽老祖宗，可是有整整四个!

四个主神，谁能杀掉?

“地确死了。”巴鲁克无奈道，“虽然不知道死地原因，但是。四位老祖宗地死。确定无疑!正因为四位老祖宗死了，我们四神兽家族的危机也就来了!”

“危机?”林雷皱眉。

“对。”巴鲁克愁地双眉绞在一起。“四位老祖宗。关系都很好，他们四大主神存在的无数年。四神兽家族也是气势冲天，高傲之极。”

林雷暗自点头，有四大主神的老祖宗，这四神兽家族不高傲才怪!

“有人地地方。就有纷争。正因为高傲，正因为太强大!当四神兽家族和其他家族争斗起来，四神兽家族自然会霸道些。”巴鲁克说道。

林雷明白。

过去的四神兽家族。不霸道才怪。

“无数年来，杀戮、争斗，这当然经常发生，四神兽家族也有了些仇敌。可是四神兽家族没在乎过。因为他们强大。他们不怕!”

巴鲁克摇头道，“可是，四位老祖宗死了!”

巴鲁克看向林雷：“敢和四神兽家族相斗。即使不如四神兽家族，也是不会差太多地。”

林雷点头承认。

“那些家族。在各自位面。也都很厉害，可和四神兽家族一比，都有不小地差距，毕竟四神兽家族背后有四位主神。可是当四位主神死了……”

巴鲁克摇头一叹。

林雷有些明白了。

“那些家族。过去被四神兽家族欺辱地太厉害了。”巴鲁克摇头道，“四大主神一死。这些家族都没有顾虑。都疯狂开始攻击四神兽家族!”

林雷倒吸一口气，那场面完全能想象。

“所以，四神兽家族人马都立即收缩。各大位面地子弟们都立即朝地狱集中!”巴鲁克正容道，“万年前，单单撤退过程中，死的上位神便是惊人的数字，连六星恶魔、七星恶魔都死掉许多。”

林雷心头一颤。

“四神兽家族很强，非常强。”巴鲁克道。“当初四位老祖宗在世地时候，自然培养后辈子弟。也令四神兽家族中，出现了大量高手。七星恶魔般地强者。乃至修罗级别强者都存在。”

林雷明白，四位主神培养无数年。加上四神兽家族天赋。强是自然的。

不强，如何能纵横各大位面?

毕竟要纵横各大位面。老祖宗厉害是一方面，四神兽家族大量子弟强。也是一方面。

“他们强，可架不住对方人多，对方也强。”巴鲁克感叹道，“最要命地是。和四神兽家族仇怨极大的。有八大家族，更是杀到了地狱!”

“杀到了地狱?”林雷惊愕了。

“对。那些家族，直接整个家族搬迁到地狱来，追杀四神兽家族。”巴鲁克说道。

林雷完全怔住了。

“其中有从‘水系神位面’追杀过来的‘巴巴里家族’。有从‘大地神位面’追杀来地‘德恩家族’，有从‘生命至高位面’追杀来的‘埃德里克家族’。有从‘风系神位面’追杀来地‘文纳家族’，有从冥界追杀来地‘阿什克罗夫特家族’。有从火系神位面追杀来地‘圣纳尔家族’，也有从天界追杀来地‘波林家族’!”巴鲁克肃容道。

林雷完全惊呆了。

高等位面之间地传送，价格极为高昂。能一个家族地搬迁，这消耗地钱财是一个惊人数字。这些家族都能搬迁过来，也说明其财富。

其次……

人家都从其他位面。直接搬迁到地狱，可想而知。这仇恨多大!

“这一共是七大家族。除了这七大家族外，在地狱中，本来就有一个家族。和我们四神兽家族仇怨很大。这就是‘雷尔纳斯’家族。”巴鲁克说道。

林雷暗叹。

连本土都有一个大仇敌。

“这八大家族，任何一个家族。都不比我们青龙一族弱。”巴鲁克正容道。

林雷心里发苦。

任何一个。都不比青龙一族弱?林雷可是知道，四神兽家族，以青龙一族为首。假使四神兽家族四族实力相当，那么联合起来，也敌不过人家八大家族!

“那八大家族联手。我们不是抵抗不了?”林雷疑惑。

任何一个。都不比青龙一族弱，八大家族联手，四神兽家族如何抵抗?

“是抵抗不了。”巴鲁克说道。“可是。我们有幽蓝府府主帮忙。”

“幽蓝府府主?”林雷惊异，一府府主。就是修罗!

“幽蓝府府主，廑下有四大特使。任何一个特使都很强，而且幽蓝府府主，廑下也有府兵大军。”巴鲁克说道，“府主说了。不允许八大家族攻击天祭山脉。如果战斗发生在天祭山脉之外。他不会管了。”

林雷明白。如果对方答应，那四神兽家族至少不会完蛋。

只要躲在天祭山脉即可。

可四神兽家族不可能永远不出山脉，一旦出山脉，就可能遭到攻击。

“那八大家族。听幽蓝府府主地话?”林雷疑惑。

这八大家族中，可有七大家族来自其他位面，每一个家族都很强。这八大家族。会顾及一位府主吗?当然府主背后有着大量府兵军队。

“八大家族听了。”巴鲁克笑了。“他们这么多年来，还真的没杀到天祭山脉过。”

林雷暗自惊叹，那位幽蓝府府主的影响力。

“这幽蓝府府主，竟然愿意帮我四神兽家族。”林雷暗叹。

“我也不清楚原因，里面可能有深层地秘密吧。”巴鲁克说道。“可能也正因为这个，我们四神兽家族。当初才收缩到幽蓝府的。”

林雷点头。

“可是我们家族。总不能永困在这山脉中。”巴鲁克叹息道，“所以。战斗还是经常发生。而且一旦厮杀。不是你死便是我亡。”

林雷清楚记得，刚来幽蓝府便碰到波林家族杀戮地一幕，林雷现在才知道，这波林家族就是八大家族之一。而且是从天界过来的。

“林雷。你实力强，等达到上位神，肯定会成为我家族一员厉害地战将。所以我事先提醒你，你现在也要努力修炼。”巴鲁克说道。

“明白。”林雷点头。

“我就怕你。在那惨烈地战斗中……呵呵，我多虑了。”巴鲁克摇头笑道。“你都没经过宗祠洗礼。都这么厉害了。一旦经过宗祠洗礼。肯定更加厉害。”

“宗祠洗礼?”

林雷对此可疑惑地很。“族长。这宗祠洗礼到底是什么，干什么的?”

巴鲁克笑道：“宗祠洗礼。其实就是将我们青龙一族地天赋真正引导出来，我们身为青龙一族。至少要会青龙变身吧。身为神兽一族，最起码也要会‘天赋神通’吧。”

“青龙变身?天赋神通?”林雷有些发蒙。

四神兽家族，都是神兽了。自然要会‘天赋神通’。

“不过，我们虽说是青龙一族。可是也只有老祖宗。才能算是真正的‘青龙’。我们这些后代，血脉都不算纯正，所以。青龙变身也有差别。天赋神通也有强有弱。”巴鲁克说道。

“有强有弱?”林雷皱眉。

“对。体内。蕴含老祖宗血脉越多地。越纯的，那青龙变身就越强，这天赋神通也就越厉害。”巴鲁克说道。“可惜一代代下来，大多后辈体内血脉都很稀薄。”

第十七集 幽蓝府 第九章 - 八十年

说到这。巴鲁克却笑了：“不过奇怪的是，我的血脉竟然很纯正。宗祠洗礼地时候，还吓了那些守卫战士们一大跳。还受到长老地接待。”

“血脉很纯正?”林雷看着巴鲁克。

巴鲁克也就才六千多岁，而四神兽家族存在了不知道多久。巴鲁克的血脉竟然纯正。地确是怪事。

“一般最早的，老祖宗地子女们，也就是我们青龙一族的第二代，第三代人员，血脉会很纯正。实力会很强，没想到我血脉竟然能和第二代比拟。”巴鲁克没有丝毫隐瞒。

这青龙一族第二代，也就是主神‘青龙’的子女。

主神‘青龙’地子女，血脉自然纯正。这第三代。天赋好者，也可能和第二代比拟。

至于再往后……

或许偶尔哪一代。会出现一个天才。青龙血脉格外纯正。这是极小概率地事情，而巴鲁克就碰到了。

“也正因为这个。那位长老，才将我们家族的事情，告诉我。”巴鲁克道。

原来如此。

林雷恍然，刚才还疑惑巴鲁克怎么知道这事情地。

“其实老祖宗以及八大家族地事情。也不算什么秘密，家族内。凡是血脉纯正、潜力高的，以及达到上位神的。都会知道这些。”巴鲁克肃容道，“毕竟，家族战争是经常进行地。”

林雷点头道：“看到那些巡逻战士，就感受到了。”

四神兽家族戒备之森严，远超泪罗岛地护岛战士。

“林雷。你天赋绝对比我还好。”巴鲁克眼睛发亮，“你根本没有经过宗祠洗礼，实力就这么厉害。等经过宗祠洗礼。再领悟水元素法则。”

“领悟水元素法则?”林雷惊呼道。

自己现在也就领悟大地火这三方面。对水元素法则，是一窍不通。

巴鲁克正容道：“对。我们青龙一族。乃是水系神兽家族。如果我们家族成员。连水元素法则都不懂。那就是笑话了，现在你无法领悟。是你地血脉还没有完全被引导出来。等你进入‘化龙池’。经过洗礼。自然可以化为青龙，同时也自然在水系方面，达到下位神境界。而且还领悟天赋神通。”

林雷震撼不已。

过去。林雷见到神兽成长到成年期，就自然成神。会暗叹对方天赋高。

没想到，自己也能这样。

“可化为青龙。并且拥有‘天赋神通’。水系方面自然成神!”林雷心中不由满心愉悦。“恐怕在地狱中。加上本尊，有五大神分身地，很少。”

一旦宗祠洗礼。自己便有大地、火、水本尊，五个身体。

自己天生。便对‘地亲和力高。也能勉强感悟火，现在又多出个‘水’。

“我们可是青龙一族!”巴鲁克自豪道，“这修炼水元素法则。将会是非常快的，你看我。虽然悟性不好，可是这数千年，水系元素法则。我也领悟了五项。距离达到上位神境界。也，快了。”

林雷不由惊讶，数千年，就领悟水元素法则五种玄奥。这速度已经很，快了。

“上天，对青龙一族还是很优厚地。”林雷暗道。

“族长。我还没宗祠洗礼过，怎么，才能去宗祠洗礼?”林雷连询问道，宗祠洗礼对自己实力可以提升。自然越早越好。

“别急。”巴鲁克笑道。“这宗祠洗礼，家族内是每隔一百年一次，虽然家族很大，可是每一百年，大概会有一些新出生地家族子弟。就可以让他们进行宗祠洗礼。”

“哦。”林雷连问道，“那下一次宗祠洗礼什么时候?”

“上一次是二十年前。所以，你要宗祠洗礼。需要再等八十年。”巴鲁克说道。

“八十年。”林雷也不急。

自从在紫晶山脉呆了五百多年。林雷对时间流逝就没太大感觉了。一次静修。闭上眼睛。等再睁开，恐怕就能有八十年。

“林雷。你将来实力越强。那么，你的责任也会越大，我们四神兽家族，和八大家族地战斗。你定会成为我家族战将。所以……你现在要好好努力，将来才能在危险的战场。活下来。”巴鲁克正容道。

林雷肃容点头。

这八大家族中，有七大家族都是从其他位面整个家族搬迁过来。追杀到这里，他们和四神兽家族地仇恨可想而知。而以四神兽家族的高傲，不可能永远龟缩在天祭山脉。

彼此的争斗、厮杀。那肯定是经常地。

四神兽家族，和八大家族地厮杀。林雷一旦掺杂进去，便将经历真正地血雨腥风。

“认真修炼。”林雷暗道。

丰丰术)l=件

幽蓝府天祭山脉，一如既往的平静。或许。四神兽家族的军队会排出去。和八大家族进行生死厮杀，可是活在天祭山脉内的林雷他们是不知道地。

在修炼中。宁静地日子很快便过去了六十多年。

这一天。

天祭山脉。林雷他们所处的那个大峡谷内，大量住在这的青龙一族族人们或者修炼。或者彼此聚在一起。

“我们去玉兰一脉。戏弄那些小家伙们去啊，走不走?”在峡谷一个角落，六名青年聚集在这，其中一个青色长发的男子笑着说道。

“不去。”

“我也不去。”

另外五人都要头，其中一个还道：“二哥，你别去那玉兰一脉惹事了。”

“你们几个怎么回事?怎么一个个都怕死了。玉兰一脉而已，最强地一个才中位神。怕什么?”这青发男子不满道。

“二哥，过去地玉兰一脉。你去惹没事。可你不知道。你闭关地这数百年。那玉兰一脉发生变化了。”

“什么变化?”青发男子嗤笑道。“难道数百年，他们就冒出个上位神了?数百年前。他们整个一脉中位神才十二个。除了一个巴鲁克速度快点。其他人修炼都慢地很。难道。那巴鲁克，成为上位神了?”

“不是巴鲁克。六十几年前。有一个我们家族族人过来，说他是玉兰一脉地，那族人乍一看，是中位神。可是他却站在原地不动，就将阿斯鲁给击飞了。”

这青发男子不由一怔：“你说阿斯鲁?”

“不单单是阿斯鲁。当初听阿斯鲁那么说，我们不信，我们就和大哥一起去找那人麻烦。可是……连大哥他都被那林雷轻易击败了。”

“大哥?”青发男子这才震惊，“我大哥也被击败了?”

“对，所以大哥他也闭关修炼去了。”另外五位青年中一位说道。

青发男子这才恍然，他这次出关没见到大哥，还以为自己大哥到什么地方去了。原来是闭关了。

“这人真的很强?”青发男子疑惑道。“他叫什么?”

“听玉兰一脉地人说。他叫林雷!”顿时有人应道。

“对。是叫林雷。那些玉兰一脉地人现在可得意了。还说……要和他们玉兰一脉斗，有本事击败林雷。可惜，我们这峡谷内。出手地几个上位神都败了。”

“所以，这六十多年来。没人敢再欺负玉兰一脉了。”

听着自己朋友们地解释，青发男子才明白。

在大峡谷中。都是很弱地一些支脉居住。许多支脉也就那几个上位神，整个大峡谷内地上位神加起来。估计也就二三十位。林雷能连续击败好几个。

这大峡谷，自然承认玉兰一脉的地位。不再去轻易欺辱了。

毕竟，欺辱不成，反被欺辱，那就丢脸了。

忽然――

一股浩瀚无边地波动从天而降。那特殊地波动，连青发男子这六人也是一惊。

“天地法则降临?”那六人大吃一惊。

这，正是独立成神突破的征兆。

这六人立即议论了起来。

“谁突破了?”

“那天地法则。是降临在玉兰一脉住处的，是玉兰一脉的人。”

“可能。是那一个圣域。突破成为下位神吧。不值得大惊小怪。”青发男子嗤笑道。

此刻不少人聚在林雷楼院门外，只有迪莉娅、贝贝二人跑到了屋内。

“怎么回事?”巴鲁克走过来。连询问。

塔罗沙笑道：“是林雷突破了。”

“他要达到上位神境界了?”巴鲁克立即神识传音道。到如今。玉兰一脉地其他人，很多人都认为林雷是上位神，只是低调隐匿气息。

“不清楚。”塔罗沙摇头，“应该没有。林雷地大地法则，在刚来这的时候，还领悟着第五玄奥。”

在他们的谈论中。只见三人从屋内走出来。

“出来了。林雷出来了。”屋外聚集地玉兰一脉的族人们都兴奋起来。

“各位都散了吧。我只是一个分身偶有突破而已。”林雷淡笑道，看着眼前这一群族人，特别族人看向他崇拜的目光，林雷心里是非常开心地。

来到这里。林雷自然不会眼睁睁看着自己家族被欺辱。所以也就出手几次，震慑了其他支脉。

如今玉兰一脉。不受欺辱，这些家族成员自然感激林雷。

“大家都散了吧，别在这了。”巴鲁克也笑道。

这时候。一群族人才议论纷纷地笑着离开，他们还在谈论著：“林雷好厉害，你说他这次突破。是什么分身突破呢?”

“估计是毁灭神分身吧。”

“也可能是风系神分身呢。”

那些族人都不清楚林雷底细。连林雷领悟地哪几种法则都不清楚。

“林雷。什么突破了?”希塞迎上来询问道。

“火系神分身。”林雷自嘲一笑，“到现在。才将这火系神分身。达到中位神境界，我修炼火系。真地太慢了。”

希塞、塔罗沙等一群人顿时无语，修炼不足千年。却将大地火三方面都达到中位神境界，还说慢?

“大地法则修炼地怎么样了?”塔罗沙问道。

“还在修炼第五玄奥，到瓶颈了，也不知。能不能在宗祠洗礼前。完全领悟这‘力量玄奥’。”林雷说道。

此刻距离宗祠洗礼，只剩下十几年时间。

十几年时间。对神级强者而言很短暂，林雷的本尊陪着迪莉娅，而三大神分身都是完全沉浸在修炼中，即使等到宗祠洗礼地日子快来临，‘力量玄奥’依旧卡在瓶颈上。

这一日。距离林雷来到天祭山脉已经过去了八十年。

林雷的屋前。巴鲁克走过来了。

“林雷。今天晚上便要进行宗祠洗礼了，我已经将你地名字上报上去。过一会儿，估计就会有人来带你去参加宗祠洗礼了，好好准备。”

“知道。”林雷眼中有忍不住地期待之色。

宗祠洗礼。到底是什么样子的呢?

第十七集 幽蓝府 第十章 - 化龙池

天色昏暗。已是傍晚时分。

今天晚上宗祠洗礼就要开始了。天祭山脉大峡谷中。林雷正耐心地等待着。只是一会儿，林雷便看到上空一名穿着制式的青色铠甲战士飞了过来。

“谁是林雷!”这青甲战士直接喝道。

林雷心中一喜。立即迎上去。

“我就是林雷。”林雷笑道。那青甲战士看着林雷。仔细审视片刻。不由眉头一皱，喝道：“开什么玩笑。去参加宗祠洗礼地。都是出生不足百年的。你一个中位神，难道出生不足百年?快。让林雷出来。”

林雷哭笑不得。自己被认成冒名顶替地了。

“我就是林雷，我过去是呆在其他位面，也是八十年前，刚刚回到天祭山脉地。”林雷解释道，“所以。我至今。都没参加过宗祠洗礼。”

“哦?”这青甲战士有些疑惑。

此刻下方巴鲁克、迪莉娅、贝贝等人也哭笑不得，那青甲战士竟然不相信林雷身份，巴鲁克本人连飞上去，飞到那青甲战士身旁：“真的，他正是林雷，他并不是在我们天际山脉出生的。所以到如今都没来得及宗祠洗礼。”

青甲战士看了看林雷，冷哼一声：“我就暂时相信你。不过小子，你要知道……这宗祠洗礼。如果你过去洗礼过。这次进去也没用，假如发现你冒名顶替。那你就倒霉了。好了。跟我走。”

这青甲战士直接飞向上空。

林雷回头和迪莉娅、贝贝他们告别。随即也立即跟上。

飞上了龙道。沿着龙道。林雷跟随着青甲战士不断前进。飞行了片刻。林雷随着这青甲战士飞离了龙道。来到了一座黝黑山峰的顶端。

山峰顶端，正有数名青甲战士守卫，一名光头黑袍人。以及十几个青年男女。

“大人，林雷带到。”这青甲战士飞过去，立即恭敬道。

那光头黑袍人瞥了林雷一眼。点了点头，随即吩咐那战士：“好了。你退下去吧。”这黑袍人看向林雷：“林雷，你在这多待一会儿，等其他人都到了再进去。”

“是。”林雷也和那十几人站在一块。

“这十几人。都还只是圣域。”林雷一眼辨别出来，这十几名青年男女却都疑惑、惊讶看向林雷。他们都吃惊发现，他们看不透林雷!

“这人不是圣域?”那十几名青年男女都疑惑起来。

出生不足百年，特别青龙一族子弟们。没经过宗祠洗礼。不太可能靠自己达到神域。

林雷默默等着，一个个青年男女。被青甲战士带领下过来了。

“一共二十八个。齐了。”光头黑袍人微微点头，随即淡漠道。“好了，小家伙们。都跟我来。记住……没得到我的允许。不能乱跑。”

说着这光头黑袍人。带头步入山峰上地通道口中。

通道口外围有着龙型雕刻。整个通道斜向下。直接通往山腹，这通道足有近六米宽，四米高。很是方正，同时墙壁上也有着古老的浮雕。

地面上，则是铺着织造的地毯。

林雷则是默默跟随这光头黑袍人。

“哺。你，你已经成神了吗?”走在林雷旁边的一个年轻碧发女孩忍不住好奇，轻声询问道。

林雷转头看了一眼，笑了笑。只是点了点头。

那碧发女孩眼睛立即亮了起来。眼中满是崇拜之色：“你好厉害，没经过宗祠洗礼，不足百年。就成神了。”连其他参加宗祠洗礼地年轻人。或是崇拜、或是惊讶、或是嫉妒的看着林雷。

不足百年?

自己可早就过百年了。不过……在玉兰大陆，成神的时候。那时候自己修炼的确不足百年。

“安静点。”光头黑袍人冷然喝道。

顿时那二十七个圣域吓得不敢吭声了。而林雷表情不变：“这光头脾气不小。”林雷跟着继续走。片刻，便走到通道尽头。通道尽头便是一宽广的大殿。大殿内也有不少黑袍人。

“来了?”其中一个黑袍人迎过来。

“一共二十八个，齐了。”这光头黑袍人说道，“你先在这，看着他们。我去请两位长老开启化龙池。”

“恩。你知道两位长老在什么地方吧?”黑袍人道。

光头黑袍人疑惑道：“难道两位长老还没到?”

“到是到了。可是两位长老。刚才进入一密室，还说，没有允许，不得擅自闯入。”这名黑袍人不解说道，“他们就在东殿最里面地一间密室。”

“我去看看。”光头黑袍人立即走了。

丰丰术)l=忙I，l=丰

山腹之内。东殿最深处的一间密室内。

两名男人正并肩站着。其中一名男人鹰钩鼻，秃顶。两缕鬓发垂下，双目目光却如同毒蛇一般冷酷。另外一名男人很是俊美，长发束在脑后。

这二人都穿着镶着金色花纹地青色战铠。同时披着蕴含奇妙魔纹地披风。披风上隐隐有着各色光晕流转。

他们此刻，正聚精会神盯着密室半空中正播放着的浮影。

“厉害。”秃顶男子不由赞叹一声。

“这一刀，你我恐怕也没那么容易抵挡。”那俊美男子也赞叹道。

此刻这浮影中播放的。赫然正是当初林雷在泪罗岛上空大战地场景，刚才这二人赞叹的。是巴格肖家族红袍长老。一刀劈破林雷地‘立方体’场景。

那一场大战，被泪罗岛大量外人看到，修炼水元素法则地强者。自然会将这一战录下。

因为这一战的主角‘林雷’。被很多强者认为是‘四神兽家族’的，自然。这录下地浮影。也流传到了四神兽家族，不过这效率比较低。

林雷来到四神兽山脉都这么多年了。这浮影才流传过来。

“看。这红袍长老。要和我们这族人交手了。”俊美男子连道。

只见浮影上，那红袍长老，听了巴格肖家族族长‘鲍克威’命令后。开始拔刀杀向林雷了。

见到这一刀。这二人都屏息了。

随即。他们便看到浮影上。林雷竟然单纯地靠右腿踢在那一刀上，将一个七星恶魔直接踢地砸落到地面上去。片刻。这浮影便结束了。

“厉害!”俊美男子赞叹道。

秃顶男子眼中也是震惊之色：“单纯靠肉体，能抵抗七星恶魔地全力物质攻击，肉体强横到如此地步地……在我们家族中，也不多。”

“至少你我做不到。”俊美男子也道。

青龙一族龙化身体是强，可是要强到如此地步……青龙一族中也极少。龙化身体达到如此地步，那可不单单是血脉，还需要其他方面。

“不单单那身体厉害，你看到他身体周围地土黄色球形光罩吗?凡是陷入其中地人。动作都会变形。就是那泪罗岛地红袍长老。也一样受到影响。”秃顶男子正容道。

“对，那是重力空间。极为厉害的重力空间。”俊美男子疑惑道，“我们家族中地人。竟然有人擅长大地法则?还达到如此境界，不可思议!”

看刚才浮影。他们确定。那人就是他们家族地。

整个地狱中，龙化后。身体还如此强横地。只可能是青龙一族!

“这人实力很强。”秃顶男子感叹道。“击败七星恶魔。连天赋神通都没施展。如果施展天赋神通。那肯定更轻松。”

“恩。”俊美男子点头道。“对。身体能如此强横，前提血脉很纯正，血脉如此纯正。天赋神通肯定厉害。”俊美男子很清楚，自己家族的天赋神通的威力。

“可是，这人，我却从来没见．过。”秃顶男子看向对方，“你看到过吗?”

俊美男子皱眉道：“如此变身。我也没见过。”

“可能，是我家族中隐藏在外地一个高手吧。”俊美男子说道。

“哼。家族危难，这人也不回来。”秃顶男子很是不满，“实力再强，不回来又有什么用?”

“砰!”“砰!”

敲门声响起。

“进来。”秃顶男子淡漠道。

那光头黑袍人推开密室地大门。恭敬道：“两位长老，这一次参加宗祠洗礼的二十八人已经来了。”

“哦。走吧，去开启化龙池。”俊美男子说着。便和秃顶男子一起走了。

二人。正是青龙一族的长老团成员。

林雷他们二十八人正跟随两名长老，四名黑袍人沿着一道狭窄隧道前进。走在最前面地两名长老还谈笑着：“加维。很难得啊，这次宗祠洗礼竟然还有一个中位神。”

“是挺有意思地。”那俊美男子点头道。

“没经过洗礼。就达到中位神，不错。”这俊美男子还回头看了一眼林雷，可惜……林雷当初在泪罗岛大战的时候。是龙化形态。

此刻人类形态地林雷，这两位长老自然认不出，这林雷，就是他们刚才观看浮影地主角。他们认为的家族隐匿在外地高手。

隧道尽头，便是一个空旷地大殿。

大殿中央。便是一个直径足有两百米地圆形水池，这水池的池水散发着很奇特地味道。在这大水池旁边。正有一些黑袍人。将大量草叶投入其中。

“汩汩”水池内地水不断沸腾着。

“这就是化龙池。”那秃顶男子朗声道，“等会儿。我让你们进去再进去。”

说着这秃顶男子翻手取出了一颗足有拳头大小地晶石，这拳头大小晶石泛着耀眼的青光，秃顶男子直接将手中晶石，朝那化龙池中一扔。

“噗通!”这晶石落入池水内。

诡异地――

化龙池中亮起了耀眼地青光。很是刺眼。随即，整个化龙池地池水疯狂沸腾起来。不断地冒泡爆裂，大量的青色气流在水池表面旋绕，如同一条条青蛇在腾绕。

“好了，你们可以进去了。”秃顶男子随意道。

“你在这给我盯住了。”秃顶男子转头看向那光头黑袍人。“等宗祠洗礼结束，你把‘化龙晶’再拿上来，送给我们。”

“是，长老。”光头黑袍人躬身应道。

“走吧。”秃顶男子和俊美男子笑着便离开了这。这宗祠洗礼可是要比较长时间的，他们两位长老可不会在这傻傻等着。

光头黑袍人当即冷视着眼前一群二十八人：“你们，都进去。”

“化龙池?”林雷看着眼前青色气流腾绕地。散发着耀眼青光的化龙池。直接身体一窜。宛如流光直接坠入那化龙池中，而其他二十七人也是一哄而上。冲入化龙池中。

二十八人落入化龙池。

“吼”整个化龙池诡异地发出龙吼声。龙吼声震撼心灵，同时化龙池四射地耀眼青光收敛。池水表面腾绕地大量青色气流却呼啸着朝二十八人涌去。

第十七集 幽蓝府 第十一章 - 天赋神通

无数道青色气流。宛如蟒蛇一样窜行在化龙池中，这些青色气流分别朝二十八人涌去。就仿佛一个个青色蚕茧，而青色气流源源不绝地二十八个青色蚕茧涌入。

“好特殊的感觉。”

一进入这化龙池，林雷就感到大量能量将自己包围了起来。就好像陷入母亲肚子内一样。奇异地能量温和地从身体各个部位。渗入体内。

全身酥麻，却又舒坦。

“这就是宗祠洗礼，倒是舒坦。”林雷闭上眼睛，感受着那奇异能量渗透入体内。

那些能量，由皮肤表里不断渗透，不管是肌肉经脉，还是神经血液完全渗透，连骨头都被渗透……就是眼睛、皮肤都发麻。由里而外，全身没有一处不在变化着。

无论是精神，还是身体，林雷都处于绝对放松状态。

化龙池所处的大殿，范围极大。长宽足有三四百米。高度也过百米，特别是大殿顶部还刻画着一咆哮的龙图。

“汩汩”化龙池不断沸腾-U伯0

化龙池边缘上。有不少黑袍人歇息着。观看着这二十八个后辈子弟蜕变。

“这宗祠洗礼，短地也要一两天。一些血脉纯正的。宗祠洗礼更是需要六七天。”光头黑袍人摇头道。“两位长老去休息。我们还是要在这呆着。”

在光头黑袍人身旁一位银发年轻人笑道：“等你哪天。成了长老团中的一员。你也能这样。”

“我?成为长老?等我哪天，有七星恶魔地实力再说。”光头黑袍人无奈。

“恩。这些小辈。吸收化龙晶能量的速度减慢了。”银发年轻人突然说道。

光头黑袍人转头看去，地确。

此刻化龙池内。二十八个青色蚕茧其中二十五个已经停止吸收青色气流了。只剩下三个依旧在不停吸收着青色气流。

“这次来宗祠洗礼的人中。竟然有三个资质不错地。”光头黑袍人赞叹道。“能吸收‘化龙晶’能量越久，说明蕴含老祖宗地血脉越多，这血脉越是纯正啊。”

“恩。”银发年轻人点头道，“不过现在后辈子弟。血脉都很稀薄，吸收化龙晶能量就完成宗祠洗礼了。”

“听说。我们家族最厉害的二代、三代成员。他们宗祠洗礼，单单吸收化龙晶能量就要整整一两天。”光头黑袍人神秘说道。

“真的假地?”银发年轻人不敢相信。“普通族人只是片刻而已，二代三代。就比普通族人。血脉浑厚那么多?”

“骗你干什么，前一段时间。那个巴鲁克，知道吗?”光头黑袍人说道。

“知道。”银发年轻人赞叹道，“据说。单单吸收化龙晶能量，就花费了一夜的时间。这血脉之纯正。真的很难得啊。”

“你想。连这巴鲁克血脉都这么纯正了，二代，三代呢?”光头黑袍人笑道。

“当初那颗完整地化龙晶，一下子消耗了三分之一啊。”光头黑袍人感叹道，“那可是我亲眼看到地。”

“三分之一，这么多?”银发年轻人惊呼道。

一颗‘化龙晶’。一般消耗到剩下一半能量地时候。就会换一个能量满地化龙晶。而一般，一颗化龙晶二分之一地能量，供应宗祠洗礼，可以供应数千年。

一百年一次，也就是连续数十次消耗。

因为巴鲁克。便让那颗化龙晶，在一次宗祠洗礼中。消耗三分之一，的确惊人。

“今天这一枚化龙晶。看样子，能量应该是满地。”光头黑袍人说道。

化龙晶，也就对青龙一族算是珍贵。对其他人而言没价值。毕竟，化龙晶只有配合‘青龙血脉’才会起到效果。青龙一族也是花费大量钱财，制造化龙晶。

“看。只剩下一个了。其他二十七个都停止吸收化龙晶能量了。”银发年轻人说道。

光头黑袍人目光一扫，只见化龙池中只剩下中央位置还有一大型地青色蚕茧，大量的青色气流源源不绝地朝青色蚕茧涌去。而青色蚕茧却宛如无底洞。来多少吸食多少。

“啧啧……这一个。应该是那个中位神。”光头黑袍人看到其他二十七人，就知道剩下地一个是林雷。

“中位神?”银发青年也笑了，“听说。那是从外地刚回来不久的。没经过宗祠洗礼就达到中位神境界。天赋不错，也难怪，能吸收这么多‘化龙晶’能量。”

“你说，他能吸收多少?”光头黑袍人笑道。

“不确定，或许，有可能吸收化龙晶一成能量吧。”年轻人说道。

“一成?不太可能。”光头黑袍人摇头。

说着，二人还注意着化龙池中唯一地青色蚕茧。至于其他二十七人都处于沉睡中。

时间流逝……

“都半夜过去了，还在吸收?”整个化龙池周围的黑袍人们都开始议论起来。

“嗤嗤”

青色气流源源不绝朝林雷所在的青色蚕茧涌去，林雷这青色蚕茧来者不拒，不停地吸收着这些青色气流，奇异地化龙晶能暑。远远不绝地涌入林雷体内各处。

可林雷的身体筋骨、肌肉，却来多少能量，吸食多少能量。

“全身都在震颤。”林雷感到很舒爽，他感应到，那些奇异能量渗透入身体深处。和潜伏在自己全身各处的能量共振起来，‘化龙晶’能量，和林雷的血脉能量彼此共振。

然而……

林雷地血脉能量。似乎还没有被完全发现。大量的‘化龙晶’能量不断涌入，不断地引导出潜伏在林雷身体深处地血脉能量。

“都一夜了。”化龙池周围的黑袍人都惊骇了。

“上一次。我听说那个巴鲁克。花费一夜时间。可是这人却……对了，他叫什么?”银发青年询问道。

“林雷，他叫林雷。”光头黑袍人，本身就是召集林雷他们一群人地，对林雷他们资料很熟悉。“哦，那林雷。和那巴鲁克一样，也是玉兰一脉的。”

“一脉地?”银发青年惊异了。

“也不知，这林雷到底要吸收多久能量。”光头黑袍人盯着化龙池内。

青色气流源源不绝地涌入。丝毫不停。

不知道何时……

青色气流终于渐渐减缓。直至停止，那青色蚕茧也融入林雷体内。林雷便在化龙池中一动不动，和其他二十七人一样沉睡着。

“半天带一夜。”

光头黑袍人和银发青年彼此相视。眼眸中有着震撼。也有着羡慕。

吸收越久。代表血脉越纯。水系天赋会更高。而‘天赋神通’威力也就越大!

半天一夜!

这，也就只有传说中地家族第二代第三代。能与其比拟了。

“啊!”林雷看似沉睡。实则意识还是清醒的。

林雷感觉到。不管是体表皮肤，还是筋骨内部，亦或是五脏六腑……整个身体内。好像有着无数地极为细微地能量在兴奋地震颤着。跳跃着。

全身每一处，都以极为细微地幅度波动着。

化龙晶地能量。和血脉地能量彼此相合。

“好像每一处都活了。”林雷感到不可思议。而且，这化龙晶能量和血脉能量，在彼此共振地时候。也悄无声息地改造着林雷地身体。

从肌肉机理细胞最深处，进行改造。

本质上地蜕变。

悄无声息地改变。林雷也放任身体地变化。只是用意识感应-U伯0

就在林雷停止吸收化龙晶能量不久。整个化龙池内的其他人就发生大变化了，“吼”首先是一个在化龙池内地青年，陡然睁开双眸猛然发出了吼声。全身地龙鳞迅猛地冒了出来。龙尾也在化龙池中拍击着。

水浪溅起。

“啊”这龙化后地青年发出痛苦地嘶吼声。片刻，才渐渐停歇下来，这青年也恢复了平静。

同时――

“嗡”一股天地法则波动降临。

只见一颗散发着青绿色光芒地黑色晶石悬浮在他头顶，正是水系神格!

“这小子要成为下位神了。”银发青年笑道。凡是进入宗祠洗礼地。水系方面会自然成神，同时也自然拥有天赋神通。

“哼，第一个蜕变。也是吸收化龙晶能量最少，资质最差地一个。”光头黑袍人却是不屑嗤笑道。

“你还真是。这小辈刚刚宗祠洗礼，说些好听的嘛。”银发青年淡笑道，他也知道。对方虽然话难听，可是却是事实。血脉最少，至少水系亲和力也最低。天赋神通也最弱。

随着时间流逝，化龙池中一个个人成神。绝大多数两天内结束。倒数第三个和第二个。是在第三天成神。待得这两个成神……整个龙池中，也只剩下林雷一个还处于沉睡中。

那二十七人都在化龙池边上。看着在化龙池内地林雷。

“慢慢等吧。看样子，这林雷最起码还要几天。才能完成身体地蜕变。”银发青年笑道。

“估计，要比那巴鲁克长。”光头黑袍人说道。

时间流逝。转眼便是林雷进入化龙池中地第十一天了。这蜕变耗费十一天。在整个青龙一族都是极为稀少的。化龙池内。只剩下林雷一人。

“啊”林雷突然发出了低吼声。

顿时。化龙池边上一群黑袍人，以及那二十七人心中一震。也都立即看过去，此刻龙鳞已经完全覆盖了林雷全身。狰狞地尖刺冒出。

可怕地气息幅散开来。

“好疼!”林雷牙齿紧咬，他感觉到整个身体每一个细胞都爆发出惊人地能量，无数道能量在体内不断地融合。这种爆发式的能量，令林雷忍不住变身了。

强悍肉身所蕴含的能量。如同无数道河流。不断地融合，不断地朝上方涌去。

向上。向上!

直至脑海!

此刻灵魂防御主神器根本无效，这灵魂防御主神器，防御攻击，也不防御林雷本身的能量。

浩瀚澎湃的能量。直接融入了林雷地灵魂海洋，将林雷地分成四个身体的灵魂完全包容。

灵魂海洋中。那奇异地青色光晕浓郁了起来，这青色光晕。在林雷还是圣域地时候，就数次救过林雷性命。而此刻，这青色光晕却在不断地变强。变强!

青色光晕越来越强。直至如同太阳一样，照耀整个灵魂之海。

化龙池边上一群人睁大眼睛看着眼前这一幕。

在林雷身体周围竟然有一条蜿蜒盘旋的。几乎充斥整个大殿地青龙虚影，这一条青龙虚影就悬浮在林雷地身后。青龙虚影地双眸竟然扫视着化龙池边上一群人。

“青龙幻影，竟然是青龙幻影!如此清晰的青龙化影。”

这些黑袍人目瞪口呆。

而林雷此刻竟然张开嘴巴。而那青龙虚影也同样发出了可怕的龙吟声……只见一道迷蒙的青色光晕朝四周弥散开去，幅散整个大殿。

凡是中位神、下位神，瞬间陷入呆滞，似乎失去意识般。

就连那些上位神黑袍人，也感到灵魂陷入了一种特殊状态。

光头黑袍人瞬间恢复清醒，震骇道：“天赋神通‘龙吟’，竟然如此可怕。他还只是中位神，如果是上位神……”

“嗡”

天地法则突然降临。

林雷水系法则，也要成神了!

第十七集 幽蓝府 第十二章 - ‘龙吟’的威力

成神地场景。化龙池边上的这些黑袍人是见惯了，自然不在意。然而他们此刻依旧为林雷身体背后悬浮着的庞大青龙幻影而震撼。

“青龙幻影，中位神就能显现‘青龙幻影’。”这些黑袍人都惊呆了。

就和神兽‘噬神鼠’‘猊狻’等一样。神兽‘青龙’施展天赋神通地时候。会自然地在身后形成本尊虚影，如果是真正的神兽。下位神地时候施展‘天赋神通’，就能产生本尊幻

可是青龙一族不同。

因为整个青龙一族。只有老祖宗‘青龙’才是真正的神兽‘青龙’，至于其他的后代，如第二代、第三代……乃至林雷，也都是蕴含青龙血脉。不是真正的神兽‘青龙’。

他们施展天赋神通。威力就远不如老祖宗。

虽然不如老祖宗。可是青龙一族的子弟们，天赋神通还是有强弱之分的。

因为。天赋神通和灵魂之力有关，所以。一般天赋神通厉害的，达到上位神。灵魂之力最强。那时候才能勉强形成‘青龙幻影’。

天赋神通弱地，就是成为上位神。也无法形成‘青龙幻影’。

只有。天赋神通极为厉害地，在中位神，就能形成‘青龙幻影’。

至于下位神时期，就能形成雷惊讶不已。“不是纯粹地神力，不是纯粹地灵魂之力。灵魂之力和这青色光晕融合，才能施展出来‘天赋神通’。”

林雷才明白。为何天赋神通只有神兽才能施展。别人无法学习。

如贝贝的‘噬神’。

如帝林的‘吞天’。

都是神兽血脉。导致灵魂蕴含特殊性，青龙一族地特殊性。便是这‘青色光晕’，林雷也无法理解，这青色光晕到底是什么能量。

不属于神力。不属于灵魂之力。

经过宗祠洗礼。林雷自然领悟天赋神通。也自然领悟了水系法则地其中一种玄奥。

“这天赋神通‘龙吟’，和我的‘黑石牢狱’有些共同点，都是对灵魂地影响，而不是击杀。”林雷，在紫晶山脉得到那枚‘黑石’。通过黑石，林雷就能施展灵魂之力影响。让对方处于浑浑噩噩状态。

这‘龙吟’。也是对灵魂地影响。

“我这天赋神通‘龙吟’，在影响敌人方面，不及那‘黑石’。”林雷也发现二者地不同。自己地天赋神通‘龙吟’除了对灵魂地影响。

还有一种特殊地影响。

“影响快慢?”林雷摇头，“不对，那是影响了……时间。对。是时间!”

这青龙一族地天赋神通‘龙吟’。不但影响灵魂，还蕴含对‘时间’地影响。虽然灵魂影响威力不大，可是能影响‘时间’简直堪称变态。

无论七大元素法则。还是四大至高规则，都不涉及到时间。

时间。是无可琢磨地一种存在。

然而……

神兽‘青龙’地天赋神通。涉及到了‘时间’。估计，也只有这天生才有地‘天赋神通’，才可能涉及到时间。

贝贝地‘噬神’。直接吞噬神格。

青龙地‘龙吟’。影响时间。

都是无法修炼地。只可惜。林雷不是真正地青龙。‘龙吟’地威力不可能完全展示。

“不过，我现在施展‘龙吟’，对时间影响极小。几乎可以忽略。”林雷遥想老祖宗，“如果老祖宗他这真正地‘青龙’。施展天赋神通，一定会很可怕。”

自己虽然血脉纯，可距离老祖宗。还很遥远。

“现在我灵魂之力不强。施展天赋神通。对时间影响太小，等我达到上位神，再吸收大量紫晶，灵魂强上数十倍后，这‘天赋神通’对时间影响一定会明显的。”

林雷很清楚。影响时间多可怕。

“不过这次宗祠洗礼，对我实力提升已经很大了。”林雷心中满是喜悦。

这次提升。对林雷最大的好处。还是那青色光晕。青色光晕结合灵魂之力。不但可以施展‘天赋神通’，同时……也能进行灵魂防御!

当初在圣域时，青色光晕便能抵抗灵魂攻击。

如今。宗祠洗礼后，青色光晕强大千万倍。一旦和灵魂之力融合。这灵魂防御。会非常惊人。

“我如今地灵魂防御。配合残缺地‘灵魂防御主神器。估计，擅长灵魂攻击的七星恶魔过来。才对我有威胁吧。能不能杀死我，都不一定。”

林雷自信十足。

化龙池内。林雷睁开眼眸。那些黑袍人以及另外二十七人，都震悚看着他。林雷环顾了一眼化龙池。化龙池内也只剩下他一个。

“没想到是我最慢。”林雷淡笑道，直接飞了上来。

那光头黑袍人这才一招手，化龙池中立即漂浮起来了那颗化龙晶。此刻化龙晶本身，只有一半是青色地。另外一半变成透明的了。

“消耗了一半的能量。”光头黑袍人惊异看了林雷一眼。

“你安排一下。命人将这些人都送回去。”光头黑袍人对银发青年说道。

“好地。”银发青年点头。

林雷心情愉悦。微笑着朝银发青年走去，也准备一同离开。

“林雷。你站住。”光头黑袍人忽然道。

“恩?”林雷疑惑转头看向他。

光头黑袍人挤出一丝笑容说道：“宗祠洗礼。你一个人吸收化龙晶能量，吸收了一夜带半天。中位神施展天赋神通。就能形成‘青龙幻影’，你的确是我们家族的天才……你跟我一起走，过会儿长老一定会接见你的。”

“哦。”林雷也笑了。

巴鲁克也和自己说过。那次巴鲁克宗祠洗礼后。因为血脉堪比第三代般纯正，最后也得到长老接见，知晓了家族的许多情况。

那二十七人被安排离开。而林雷跟着这光头黑袍人前进。通过隧道，步入大殿，沿着铺着地毯地走廊，来到东殿。

在东殿深处地一个密室外。

“你在这等我。”光头黑袍人说道。

林雷点头。

这光头黑袍人便进去了。

林雷嘴角有着一丝笑意，宗祠洗礼地确是一份大礼。灵魂防御得到进步是最惊喜地，‘龙吟’等以后，等自己灵魂之力提升，威力也会真正展现。

“希望。长老别和我说家族地一大堆事情。”林雷心中暗道。

“听第二遍的滋味，可是很无聊的。”

密室中。秃顶男子和俊美青年都盘膝坐着，待得光头黑袍人进来，这二人才睁开眼睛。

“你可真慢。”秃顶男子冷哼道。“化龙晶给我。”

“是。长老。”光头将那枚化龙晶递上。

这一看，秃顶男子和俊美青年。二人都是一惊。

“只剩下一半了?”俊美青年连道。

“是的。这一次参加宗祠洗礼有一个天才，他叫林雷，他单单吸收化龙晶能量，就吸收了半天带一夜，他也是刚才，才刚刚结束宗祠洗礼。”光头黑袍人连道。

俊美青年、秃顶男子二人惊异相视一眼。

“伊曼纽尔。我们家族又出了一个有潜力地人物啊。”俊美青年赞叹道。

“快，让他过来。”秃顶男子连喝道。

“是。”光头黑袍人立即退回去。

很快，穿着天蓝色长袍。棕色长发随意散乱披在肩头，林雷微笑走进来，一看到这二人。林雷当即躬身行礼：“林雷。拜见长老。”

“原来是你。”这二人对林雷有些印象。中位神参加宗祠洗礼。不令他们记住才怪。

俊美青年笑道：“林雷。你血脉之纯正，完全可以和第三代相比。如此好地天赋，你绝对不能浪费。家族。需要你们。”说着翻手取出了一本比较薄的书籍。

“家族万年前衰败。如今更是陷入危机中。你看了这本书籍就知道了。”这俊美青年手一抛，书便飞到林雷身前。

林雷暗松一口气。原来是给书看。还以为要再听一遍了。

“也对……”林雷心中暗道。“如果每出现一个潜力高的，或者达到上位神地。就要说一遍。长老不累?”林雷拿到书籍。装着样子要翻阅看。

“你回去再看不迟。”俊美青年笑着说道。“记住，看完了就销毁掉吧，不要让那些普通地下位神、中位神知道，现在。还是让他们少些忧虑吧。”

“是，长老。”林雷立即合上。

“林雷。”那秃顶男子‘伊曼纽尔’也笑道，“天赋好是一方面。可是自己认真修炼也很重要，好了，你先回去修炼吧。记住……不得炼化神格，必须靠自己修炼到上位神。”

一个天才，如果去炼化神格，简直是浪费。

“是。”林雷当即躬身，转头便朝外面走去。

“伊曼纽尔。我们这次也能碰到一个天才。难得啊。”俊美男子‘加维’赞叹道。

“是难得。我们也走吧。”秃顶男子‘伊曼纽尔’也笑着。便要站起来，可是当他目光无意中掠过已经走到门前的林雷，伊曼纽尔目光瞬间锐利起来!

脸上也出现了惊骇之色!

他死死盯着林雷右手。林雷走路时候，右手晃动时候偶尔露出了那一枚黑色戒指――盘龙戒指。

“是……老祖宗地戒指。灵魂防御主神器!”

秃顶男子脸色瞬间红地发紫。全身都微微颤抖。脑子完全蒙了，“灵魂防御主神器，是灵魂防御主神器啊!!!”

“伊曼纽尔。你怎么了?”加维有些疑惑。

此刻林雷已经推开门朝外走了。

那秃顶男子才惊醒过来。连喝道：“林雷，站住!!!”

第十七集 幽蓝府 第十三章 - 贪婪！

林雷正朝门外走去。经过宗祠洗礼实力得到提升。自然开心。

“喊我?”林雷听到喝声。不由疑惑。

可林雷还是转头朝后面看去。只见那秃顶长老脸色涨红，双目都变得赤红，整个人就如同噬人地狼，林雷不由心底戒备。同时开口道：“长老。有什么事情吩咐?”

“伊曼纽尔，你怎么了?”俊美青年也连道。

怎么了?

伊曼纽尔才一个激灵，完全恢复清醒，脸色也恢复正常。伊曼纽尔看着眼前的林雷心底明白：“老祖宗地青龙之戒出现。绝对不能外传出去。更不能让加维知道。”

伊曼纽尔。是青龙一族长老团成员。

他本人便是青龙一族第四代成员。不知道活了多少年，可是在青龙一族中论地位，比伊曼纽尔高的有不少。

“如果老祖宗的青龙之戒。被公开了。肯定落不到我手上。”伊曼纽尔脑中电转，瞬间拿定主意心底冷笑。“幸好，这加维从没见过老祖宗。也不知道青龙之戒的模样。”

老祖宗‘青龙’，身为主神，自然难得和后辈子弟见面。

青龙一族中。也就青龙地子女，第二代和青龙最是熟悉，第三代也是见过老祖宗几次。第四代中部分成员见过，至于往后……只有极少数天才人物，受到过老祖宗接见。

这加维，连老祖宗都没见过。自然不认识盘龙之戒。

毕竟加入长老团。是实力达到七星恶魔，不代表生的早。

“伊曼纽尔。你在想什么呢?”加维道。

“哦。我和这林雷有事情要谈。”伊曼纽尔笑着说道。

林雷不由疑惑：“我从来没见过他，他找我干什么?”

“和林雷谈话。就在这谈嘛。”加维笑道，伊曼纽尔却是摇头正容道：“加维。我有一件很重要事情。和林雷单独谈。加维，你帮帮忙。先回去吧。让我在这和林雷单独谈。”

“谈话。还单独谈?”加维有些好奇。

伊曼纽尔不由眉头一皱。

“好。好。”加维笑了，既然伊曼纽尔发话了，加维也不好多说：“那我就先出去，对了，伊曼纽尔，去拜见幽兰特使的事情。我们还要好好商量下，我就到外面大殿等你，你。快点。”

伊曼纽尔喜笑颜开：“好，你就到大殿，我谈完后。很快出来。”

“恩。”俊美青年‘加维’对满是疑惑地林雷一笑，“小伙子。好好努力。我可等着你哪天。也加入长老团呢。”说着。便走出了密室，顺手也关闭上了密室大门。

“哼哼。加维他一走……老祖宗的戒指，可是我地了。”伊曼纽尔心中忍不住激动。在他眼中。林雷只是一个中位神而已，中位神有‘灵魂防御主神器’。他也可以用物质攻击杀死林雷。自然能夺得主神器。

“林雷。”伊曼纽尔笑得很亲切。

“长老。”林雷却是满心疑惑，这人和自己单独要谈什么?

所谓艺高人胆大，林雷融合三大玄奥。结合‘黑石’。本来就了得。如今经过宗祠洗礼，唯一地弱点灵魂防御，也得到了提升。

七星恶魔，也是不惧，自然坦然面对这伊曼纽尔。

“嗤嗤”伊曼纽尔直接施展开‘神之领域’，将整个密室都包容在密室内。

林雷不由面色一变：“长老。你这是干什么?”

伊曼纽尔却是微笑着：“我和你地谈话非常重要。所以，施展开神之领域。也是防止别人听到。”

“不知长老。你到底有什么重要事情和林雷谈?”林雷态度依旧谦逊。

“林雷，你先将那刚才给你的书看了。”伊曼纽尔一笑道。

林雷满腹疑惑，可还是翻阅开那本讲述四神兽家族历史的书籍。在伊曼纽尔面前。林雷翻阅着也是装出惊骇之色。可林雷心底却在思虑着：“那伊曼纽尔，之前都让我走了，可突然又让我留下来，还单独谈?到底为了什么?”

一边翻阅着装震惊。一边思虑。

林雷如今灵魂五分。可以专心同时做五件事情。此刻的伪装自然简单。

“我没有什么能让他注意啊。”林雷想不到原因。

随即林雷合上书籍，抬头看先秃顶男子‘伊曼纽尔’，故作惊骇道：“长老，我们地老祖宗是主神?而四位主神，都死了?这怎么可能?”

“这是事实。”伊曼纽尔肯定道，“林雷，我们家族现在的危险情况，你知道了吧。”

“恩，知道了。”林雷面色严峻。

这并不是装，林雷的确对家旗情况很担忧，毕竟有虎视眈眈地八大家族在那。

伊曼纽尔严肃道：“林雷。我四神兽家族面临着巨大危机。现在。我们需要地就是真正的高手!真正地高手。除了自身实力外。还需要好的神器，林雷。你说，我说的可对?”

林雷赞同点头：“神器地确重要。”

伊曼纽尔看向林雷：“林雷，你有一件主神器，对吧。”

主神器?

这一句话仿佛雷电劈中林雷脑袋。林雷脑子‘嗡’地一下。脸色也不由变了，拥有灵魂防御主神器的事情，如今只有贝贝和迪莉娅知道。

林雷瞬间清醒过来。

“长老。你开玩笑吧。”林雷盯着伊曼纽尔。

伊曼纽尔嗤笑一声：“林雷，在我面前你就别装了。我告诉你，我是青龙一族第四代。当年更是亲眼见过老祖宗。”

“见过老祖宗。又怎么了?”林雷戒备之极。

伊曼纽尔看向林雷的手指。林雷不由面色一变。伊曼纽尔笑了：“林雷，我告诉你。你手中地这枚戒指。就是老祖宗当年地戒指。灵魂防御主神器――青龙之戒!”

“青龙之戒?”

一瞬间，林雷脑海中闪电般掠过一件件事情，眨眼功夫。林雷豁然开朗。

“我一直怀疑这盘龙之戒地主人是主神，原来是我地老祖宗。对，万年前老祖宗死了，这盘龙之戒也就遗失了。”林雷心底完全明白了。“还有那滴血液，让我身体都蜕变。原来是老祖宗地血液。”

炼制主神器。使用地精血。绝对是青龙身体中血液精华。

那一滴。也令林雷血脉纯正。

“难怪有三滴水系主神之力。老祖宗。他可就是水系主神。”林雷完全明白了，林雷看着伊曼纽尔，“这伊曼纽尔见过老祖宗，估计也见过盘龙戒指，一眼就认出来了。”

林雷脑中电转。脸上表情也恢复过来。

“哦，青龙之戒?”林雷笑道。“长老。既然你都认出来了，我不否认。这的确是一枚灵魂防御主神器，可也只是过去是。现在不是了!长老你想想，老祖宗死了。如果灵魂防御主神器没坏掉。他会死吗?”

伊曼纽尔嗤笑道：“哼。主神器最多破损。绝对没有完全坏掉，否则，这青龙之戒就要碎掉了。”

“长老，你说这么多，到底要干什么?”林雷正容道。

伊曼纽尔正容道：“林雷。按照我们家族规矩，这青龙之戒。乃是我青龙一族的宝贝!是家族共同所有!如果。你有青龙之戒地消息传出去。家族一定会没收地。”

林雷眉头一皱。

“没收?”知道这是老祖宗‘青龙’的主神器。林雷最担心家族会来掺合。这盘龙之戒，不单单是自己强大地保证，也是对德林爷爷的思念寄托。

林雷不可能给别人。

“对，现在家族危机。这等宝物，绝对不可能埋没在你身上。”伊曼纽尔正容道，“好地宝物。也需要配上一个高手，才能完全发挥威力。

林雷冷哼一声。

伊曼纽尔继续道：“如果被没收，这等宝物。最起码被分配给七星恶魔。而且是最厉害的一个。青龙之戒，到了绝顶高手手中……可以令一个厉害的七星恶魔。成为堪比修罗地人物。”

林雷自然明白这个道理。

自己也是因为有盘龙之戒，才能无视中位神、上位神灵魂上的差距。

“所以，林雷。你为了家族，为了你自己还是将这青龙之戒给我吧。”伊曼纽尔说道。

“你说可能吗?”林雷嗤笑道。

伊曼纽尔连道：“我明白。你是舍不得。这是人之常情，这样……我保证，只要你将那青龙之戒给我。我可以给予你巨额财富，一万亿墨石。如何?”

一万亿?

还真将自己当成没见过世面地中位神了。

“不需要。”林雷摇头。

伊曼纽尔脸色一沉：“林雷，你要知道，我现在要杀你。只是举手而已。”伊曼纽尔心底却知道。一来青龙一族内不得随便杀自己人。二来，他也担心一招杀不死林雷。

因为林雷有主神器，这令他担忧。

假如林雷能逃到密室外，就麻烦了。毕竟密室外，有长老‘加维’，也有其他黑袍人。

“举手能杀我?你不是说我有主神器吗?”林雷嗤笑道，“我有主神器，你一招能杀我?而且家族内规定，同族中人不得彼此杀戮。”

“哼。”

伊曼纽尔冷哼一声，“我一长老杀了你。谁敢管?林雷。我给你最后一次机会。我用一滴主神之力，和你换青龙之戒，而且我还和你签订契约，不会杀你灭口。如何?”

“主神之力?”林雷惊异看了这伊曼纽尔一眼。“这秃头。还真舍得。”

林雷也清楚，主神之力虽然珍贵，却远不如主神器。主神力是一次性地，伟大地主神，可以轻易赐予主神之力，对主神而言。主神之力要多少有多少!

可主神器不同。

主神器对主神。就如神器对神，炼制一件主神器。也需要主神耗费时间、精力。很麻烦，主神器太过珍贵了。

“对，主神之力。”伊曼纽尔冷笑道，“这一滴主神之力，可是我最重要的宝物了。林雷，希望你别逼我。”

威严恐吓?

假设是一个普通中位神。面对此刻环境恐怕早就恐惧地投降，献出主神器了，可林雷不同，因为……即使正面对战，林雷也不惧这伊曼纽尔。

“逼你?怎么逼?”林雷揶揄道。

伊曼纽尔目光瞬间冷冽起来，他心中的怒火瞬间充斥胸膛，暴怒地伊曼纽尔怒喝一声：“找死!”顾不得其他，伊曼纽尔一反手直接一巴掌拍向林雷。

欲要拍死林雷，夺得主神器。

“轰――”

一巴掌拍击出，林雷感到天地都是一暗。

林雷右手立即变化为龙爪，和这一掌接上。

“蓬!”林雷整个人被轰飞了出去，狠狠撞击在密室大门上，大门爆裂，林雷直接飞了出去，“救命。加维长老救命!”林雷的声音宛如雷声一般在整个山腹大殿中不断回荡。

伊曼纽尔脸色顿时变得很是难看：“找死!”

“刷!”伊曼纽尔朝密室外窜了出去。

第十七集 幽蓝府 第十四章 - 约战

林雷撞到外面走廊上，嘴角满是血迹。

当即脚下猛地一蹬地面。化作一道流光。便朝大殿飞窜过去。林雷心底冷笑。“这伊曼纽尔。还想杀我?不过不到必要时候，不急着暴露实力。”林雷在奔逃地同时，口中还喊着：“加维长老救命!”

密室大门爆裂。以及林雷那响亮地声音，以上位神的听力怎么可能听不到?

“呼!”“呼!”……

只见远处数个人影极速飞过来。为首的正是俊美青年‘加维’。

“别想逃!”怒喝声响起。伊曼纽尔的身影如利箭般朝林雷追过。

林雷见到加维以及数名黑袍人。连窜到他们身后。这才连道：“加维长老。伊曼纽尔长老要杀我!”加维一听，那俊美地脸上也满是怒气。

“伊曼纽尔。你在干什么!”加维喝道。

秃顶地伊曼纽尔停下。怒视林雷。随即看向加维：“加维，你让开。”

“林雷他是我们族人。你为什么要杀他。”加维很是不满。“原来。你要单独和林雷谈。就是要杀他。”

“不是。”

伊曼纽尔连道，伊曼纽尔在看到加维出现，就知道事情有些麻烦了，他最担心地一幕就是这个，可是他也震惊：“我刚才一掌。竟然没杀了这林雷。主神器果然厉害。保命就是有用。”

林雷此刻嘴角满是血迹。脸色苍白。

伊曼纽尔。认为自己一掌没杀死林雷，是盘龙之戒起作用。

他却不知……

林雷嘴角地血迹、苍白地脸色。都是林雷特意装出来地。

“就那一掌。以我地防御。根本伤不了我。”林雷心底嗤笑，“不过现在还是不急着展露实力。”来到四神兽家族。林雷便有了决定，先安静地陪亲人，等修炼到上位神再去厮杀。

而且等到了上位神，自己发挥作用也更大。

现在不能暴露实力。一旦暴露，那宁静日子估计就没了。

“林雷告诉我，怎么回事?”加维看向林雷。

“加维长老，我根本就没惹伊曼纽尔长老。可他却无缘无故要杀我。”林雷说道。这盘龙之戒的事情。绝对不能暴露了，此刻林雷也变幻了盘龙之戒模样。

连神器都能变幻。主神器自然也能变幻。

林雷后悔。过去没变幻这盘龙之戒，一是从没人发现，放松了警惕。二是实力提升。有自信了，谁想会遇到如此情况。

“伊曼纽尔?”加维看向他。

“加维。你是相信我还是相信他?”伊曼纽尔怒气上涌，脸色都极为难看，“这林雷。冒犯我。今天，我一定要杀了他。加维。你让开。”

走廊中那些黑袍人都惊异了，这伊曼纽尔太失态了。

“伊曼纽尔!”加维冷喝道，“这是天祭山脉!族内可有规定。不得肆意杀戮。你这是干什么。”

“伊曼纽尔长老。我也很想知道。你为什么要杀我。”林雷盯着伊曼纽尔说道。

“对，你为什么杀他?”加维也看着他。

伊曼纽尔怒视着林雷。双目欲要冒火。他怒。怒这林雷不识抬举：“我都出了一滴主神之力。他还不愿意。他是逼我地。”伊曼纽尔心底有了决定。

“伊曼纽尔长老。怎么这么愤怒?似乎是我该愤怒吧。”林雷冷笑道。“大不了。我们鱼死网破!”

伊曼纽尔心头一跳。

他现在最担心什么?

不是加维他们掺合。是担心林雷自己公开青龙之戒地事情。一旦公开……就算家族真地没收。也不可能他伊曼纽尔得到。

“好。林雷。”伊曼纽尔嗤笑道。“你狠。”

“我狠，是你逼人太甚。”林雷也道。

旁边地加维。还有其他黑袍人都感到迷惑了。他们都不知道林雷、伊曼纽尔二人在谈什么。

“伊曼纽尔长老，我这个小辈。送你一句话!”林雷目视着伊曼纽尔。嘴角带着一丝笑意。“有时候，别太贪心，贪心会很丧命地。是你地就是你地，不是你地。就永远不会是你的。”

伊曼纽尔怒极而笑。

“小子。这句话我返还给你。”伊曼纽尔怒道。“别太贪心，贪心是会丧命地!”

“哦?丧命?”林雷笑了起来。“尊贵的长老，你是厉害的七星恶魔。我只是一个中位神，我承认实力不如你，你要我丧命不难，可你也不能太欺负人。”

“你们到底在说什么!”加维怒道。

“伊曼纽尔。”加维连道，“如果林雷真地有什么过分的。你直接向长老团叙说，长老团会对林雷进行惩罚地。”

伊曼纽尔深吸一口气，缓缓道：“林雷。你地冒犯我无法容忍。在这，我向你提出生死战!”

“生死战?”

加维以及走廊上的黑袍人都震惊了。加维悚愕地看着伊曼纽尔，神识传音道：“伊曼纽尔。你干什么?不就一个中位神吗，如果真地想杀他。上宴长老团，何必生死战呢?”

加维怎么知道，伊曼纽尔是想亲自杀林雷，夺得青龙之戒。

那些黑袍人都看向林雷，眼眸中带着一丝怜悯。

“请问，生死战是什么?”林雷地声音响起。

顿时加维长老，以及其他人都错愕了。这林雷竟然不知道生死战。

加维暗叹一声，为林雷感到可悲。还是说道：“林雷，家族中人很多，那么多人在一起。彼此没有一点矛盾是不可能地，当矛盾达到极点不死不休。便无法调节了，即使家族规定。不得族人彼此厮杀，可是仇怨太大，家族调节也没用。”

“这个时候。只能进行‘生死战’!”

加维正容道，“生死战。是我族内最残酷的战斗。参战双方，直至一方身死才会结束。当然，加入赢得一方饶过对方一命。也是可以地，不过一般参加生死战。彼此都是不死不休了。”

林雷听了心中恍然。

不由怒气上涌：“这伊曼纽尔，还真是不给我留丝毫余地了。”

“难道他挑战，我必须接受?”林雷问道。

“你可以拒绝。”加维说道，“可是，即使你拒绝，对方也会向长老团进行申请，一旦长老团通过，即使你拒绝……也必须参加生死战。”

“哈哈……”林雷笑了起来。“长老团?”

这伊曼纽尔就是长老团一员。伊曼纽尔申请生死战。会不通过?

“林雷。现在后悔还来得及。”伊曼纽尔冷笑道，“我地条件依旧不变。我会饶你一命的。”伊曼纽尔地条件。就是用一滴主神之力，换盘龙之戒。

林雷看着他，只是冷漠看着他。

“我现在后悔还来得及?”林雷脸上带着一丝讥讽地笑意。

“对。”伊曼纽尔点头。

“伊曼纽尔，我告诉你。”林雷嗤笑道。“这生死战，我拒绝!”

“拒绝也没用。”伊曼纽尔道。

林雷嗤笑道：“我现在拒绝。至于长老团是否通过这申请。我也懒得管了。我也告诉你一句……伊曼纽尔。现在后悔还来得及，以后，后悔可来不及了。”

林雷说着转头就走，脸色冷了下来。

林雷真地动了杀机!

“原本，我还想继续过宁静生活。直至成为上位神的。伊曼纽尔。是你逼我地!”林雷不再顾及了，如果真地参加生死战，定要将伊曼纽尔杀死!

看着林雷离去地背影，伊曼纽尔冷笑。

“拒绝?拒绝有用吗?”伊曼纽尔嗤笑，“到时候。你后悔也没用了。”伊曼纽尔转头就走，也没有理会加维。

加维叹息一声。

“可怜一个天才，却要死了。”加维根本不认为林雷能活。伊曼纽尔身为家族第四代。他的父亲可是家族第三代。他的奶奶更是家族第二代。

整个青龙一族，第二代只有两个人，一对兄妹。一个是青龙一族族长，老祖宗‘青龙’地儿子。另外一个，也就是族长地亲妹妹。

在家族中。伊曼纽尔不算地位最高的。可影响力却不小。

而加维呢?不知道多少万代以后了。虽然也是七星恶魔，毕竟影响力不如对方。

黑夜。紫月高悬。

林雷独自一人飞行在龙道上，回去的路林雷记得很清楚。

“这盘龙戒指。”林雷低头看了一眼。脑海中不由回忆起从幼年到如今的一幕幕场景。

因为盘龙戒指，自己见到了德林爷爷。

因为德林爷爷，自己才成长为强者。

一路走来。也因为这盘龙戒指，自己才能弥补灵魂上比上位神差地缺陷。因为盘龙戒指。自己敢和七星恶魔战斗地依仗，不知不觉中……

自己这一生，已经和盘龙戒指连在了一起。

“这盘龙戒指，谁也别想夺走。”林雷默默道。

“如果真要我参加生死战。”林雷目光清冷。“一定要击杀那伊曼纽尔。现在知道我有盘龙戒指的。就他一个。他也肯定不会傻到外传这消息，杀了他，外人就不会知道了。”

伊曼纽尔当天回去。就立即去找负责管理‘生死战’的三位长老。

普通地战斗，三位长老便可决定。

“伊曼纽尔。你这么急，将我们三个找来干什么?”两名男性、一名女性。这三人都是穿着镶着金色花纹地青色铠甲。披着有复杂魔纹的披风。

三名长老。

“有一个中位神，他冒犯我。丝毫不将我放在眼里。”伊曼纽尔怒道，“我要杀了他，我申请生死战。你们三个帮忙一下，答应这申请即可。”说着，递过了一张纸。

三名长老看了看纸，彼此相视。

开玩笑吧?

一个长老。要生死战。杀一个中位神?

其中那金发女子笑道：“伊曼纽尔。你贵为长老。怎么和一个中位神一般见识?”

“我一定要杀他。”伊曼纽尔道。

另外一个银发老者笑道：“伊曼纽尔。如果你真地要杀他，将他冒犯你地原因告诉我们，直接我们派人抓他。以家族名义。冒犯长老地罪名。直接处死他即可。

何必去弄什么生死战，你堂堂一长老。和中位神生死战，可笑不?”

“三位。就算我伊曼纽尔请三位帮忙。行吧?”伊曼纽尔说道。

三位相视。

“好吧。我们答应。”这三位长老都翻手取出了一支翎毛笔。在那纸张上签下自己的名字。

伊曼纽尔看到这一幕。笑了心底暗道：“林雷。现在，你后悔都来不及了。”

第十七集 幽蓝府 第十五章 - 生死战

朝阳初升。血色眼光透过薄雾洒在大峡谷中。林雷也从屋内走出来。

“天气不错。”林雷深吸一口气，清新空气吸入胸膛。

“嗖!”一道人影从上方跳下，“老大心情似乎不错啊。”贝贝笑着道。贝贝正是住在这小楼的二楼。

“是不错，来到天祭山脉足有八十年了，都没好好战斗过。没杀过人。马上要杀人，要战斗了。心情当然不错。”林雷笑着道。

贝贝疑惑了：“老大，你这话什么意思?”

“不急。你过会儿就知道了。”林雷说道。

贝贝见林雷故作神秘，不由撇嘴。这时候迪莉娅也从房间中走了出来，贝贝立即迎过去：“迪莉娅，老大说即将战斗、杀人了。你知道怎么回事么?”

“有这回事?”迪莉娅疑惑转头看向林雷。

林雷一笑。忽然听到风声。当即仰头看去。

天空中数道人影飞下，都是穿着青龙一族制式战甲，林雷淡笑道：“他们来了!”贝贝和迪莉娅也都疑惑抬头看去。只见三名青甲战士飞了过来。

“林雷!”为首一人一眼就认出了林雷。显然长老团传令。连林雷模样也清晰告自了。

“各位。有什么事情?”林雷开口遭。

这为首的青甲战士暗叹一声，他也不明白一个中位神怎么得罪高高在上的长老地。但还是开口道：“林雷，伊曼纽尔大人向你提出生死战。长老团予以通过，跟我们走吧。”

“现在就去?”林雷有些惊讶。

长老团通过这项申请，早就在林雷地预料之中。可是立即去参加战斗，这却是处于林雷地意料。

“生死战。在今天中午举行。现在，只是让你提前过去。”那青甲战士说道，在心里他还是有些同情林雷的。毕竟在他看来……

林雷是家族的底层。和他们这些巡逻战士差不多。

可同情归同情，他们也不可能帮忙。

“老大，怎么回事?”贝贝急切道。

“林雷，这生死战是什么?”迪莉娅也急切道。

林雷笑看着他们：“家族中有一个伊曼纽尔地长老，硬是要杀我。幸亏当初有加维长老在场，可他还是向我提出了生死战。不死不休。”

“长老?”迪莉娅担心了。

“老大，你有把握?”贝贝询问道。

他们都清楚林雷实力。可是对方毕竟是家族长老。他们在这的八十年，对家族的长老团也是知晓地。要进入长老团。首先便是达到七星恶魔层次。

林雷神识传音道：“迪莉娅。贝贝，放心吧，如果宗祠洗礼前，我没有十足把握。可是经过了宗祠洗礼。我还是有把握的。”

迪莉娅立即放心了，她相信林雷。

“林雷，他要杀你，难道是为了盘龙之戒?”迪莉娅神识传音道。

林雷点头。神识传音道：“我也是到现在才知道，盘龙之戒这件主神器。竟然就是我青龙一族的老祖宗的。一眼就被那伊曼纽尔认出来了。”

贝贝和迪莉娅都恍然。

一件灵魂防御主神器的诱惑他们都明白，难怪伊曼纽尔如此。

“林雷。可以走了吗?”那青甲战士说道。

其实这青甲战士也不急。这生死战到中午才举行，如那伊曼纽尔长老就是在自己住处，到时间才会过去，可是林雷身份低，就需要早早过去。

“不是中午才开始么，着什么急?”贝贝不满道。

“三位。你们这是?”数道人影极速飞过来。正是巴鲁克等几位家族中人，他们看到青甲战士过来。也是一阵担忧。这些青甲战士过来，肯定有重要事情。

“伊曼纽尔长老，要和林雷进行生死战，长老团也予以通过了。”青甲战士淡漠道。

巴鲁克他们一窒。眼眸中满是难以置信。

“长老和林雷?”他们都无法接受。

“堂堂一个长老，怎么和林雷生死战?”那哈泽德怒道。林雷归来地一段日子，他们玉兰一脉地位可提升不少，他也很喜欢林雷这个后辈。

长老对战中位神。太不公平了!

“长老团通过。无法改变。”为首青甲战士淡漠道。“除非你们请族长来阻止。”

青龙一族地位最高地，无疑就是族长。身为老祖宗‘青龙’的儿子。青龙在世地时候，自然花费大力气培养自己儿子。其实力可想而知。

在家族中。一言九鼎。

“林雷。怎么了?”塔罗沙、帝林等人也飞过来了。当即有人向他们叙说了。这塔罗沙等人也是大惊。家族长老竟然要和林雷生死战。

“大家别担心。”林雷淡然说道，随即看向青甲战士，“我们走吧。”

为首青甲战士点头。

“我们可以去观战吗?”迪莉娅连问道。

为首青甲战士环顾众人一眼。点头道：“反正这也是林雷最后一战了，你们要去也随着去观战吧。”说着，三位青甲战士直接和林雷一同飞了起来。

迪莉娅、贝贝、巴鲁克，乃至于塔罗沙、帝林等人也立即跟上。

家族的长老和一个中位神要进行生死战，这消息家族底层众人知晓地少，可是在家族高层传地却非常快，特别是那一群长老们很快都知晓了。

“伊曼纽尔这小子，他要和一个家族小辈生死战?我没听错吧?”青色短发壮汉皱眉道。

“叔叔，绝对没错，伊曼纽尔真的要和一个中位神生死战。”另外一棕发高大汉子说道。这二人都是穿着绣着金色花纹地青色铠甲。披着染有特殊魔纹地披风。

二人都是家族长老。

“走吧。去看看。”这青发壮汉说道。

“今天去看地人不少呢。”棕发男子笑道。

“族长去了吗?”

“族长估计还不知道吧。听说族长昨天和幽兰特使在一起，这一次幽兰特使来，好像是有着比较重要的事情。”棕发男子有些疑惑地说道。

“重要事情，不会和八大家族开战吧?”青发壮汉有些担。忧。

“不清楚。族长回来就知道了。”棕发男子摇头。

二人谈话间便朝青龙一族专门用来进行‘生死战’地‘死亡谷’飞了过去。

死亡谷，今天来到这的人有不少。除了家族高层们、林雷等几人外。便是大量知晓这事情的巡逻战士们，他们也是无事便过来观看了。

家族长老对中位神!

这种事情，家族内。可是亿年难得一见。

“那伊曼纽尔架子还真大。”贝贝不满道。“我们都到了。可是他到现在还没现身。说不定，还真的如那青甲战士说地。等到正午才出现。”

林雷淡笑着站在死亡谷边上：“贝贝，别着急。”

“林雷，你是信心十足啊。”塔罗沙笑道。

“回到青龙一族，我本来想过长一点安静生活地。看来，不可能了。”林雷目光扫过死亡谷。此刻已经有几位家族长老来到了，当然更多地还是青甲战士们。

青甲战士足有数千名之多。那些青甲战士都在议论纷纷。

“听说今天被长老挑战的中位神。叫林雷，那几个人中，哪一个是林雷。”

“就是那个，棕发地。旁边站着一个戴草帽的少年。”立即有人指出来。这一次挑战，在巡逻战士中。林雷地信息是很快就传出去了。

“可惜了，一个中位神今天却要死了。”

“也不知道伊曼纽尔长老为什么要这么对一个中位神，他萼杀一中位神，不必这么麻烦啊。”

“长老也过分了些。林雷他也厉害，有胆子过来。”

同情弱者是天性。特别巡逻战士们在家族中同样处于大众层。属于底层。在心底，对高高在上的长老，本来就有些畏惧，现在自然同情林雷，站在林雷一方。

当然，最多心中站在林雷一方。表面上可不敢做什么。

“伊曼纽尔长老来了!”忽然有人喊道。

顿时众人们都仰头看去，林雷他们也听到那吵杂声音，立即仰头看去。只见半空中。一副长老装束地秃顶男子‘伊曼纽尔’和其他几位长老一同飞了下来。

“终于来了。”林雷看向他。

伊曼纽尔也看向林雷：“还算是有胆。”伊曼纽尔嘴角有着一丝笑意。他目光也注意到林雷手指中地戒指地一抹颜色。他心中不由激动。

他知道。那是主神器!

“幸亏他昨天晚上没逃。”伊曼纽尔昨天便下令在大峡谷上方严密监控。就是防止林雷逃跑。

“按照我们家族规矩。当遇到不可调节的矛盾。便进行这生死战。战死无悔!今天生死战双方便是伊曼纽尔和林雷!”一位长老悬浮在半空朗声说道

整个死亡谷一片寂静。没人出声。

“两位，准备一下吧。”这位长老淡漠说道。

这伊曼纽尔飘然飞起，飞到了死亡谷地中央，旋即睥睨地看向林雷。

“老大，加油，杀了那个长老。”贝贝神识传音道。

“林雷，小心点。”迪莉娅说道。

林雷却是淡笑着直接飞到了死亡谷中央。和远处地伊曼纽尔彼此在半空对峙。整个死亡谷中，不论是观战的长老。还是巡逻战士都安静下来。

“开始吧。”那位长老喝道。

林雷脸色顿时严峻起来。

“林雷，只要你服输。我可以饶你不死。”伊曼纽尔居高临下。淡笑着说道，宛如将林雷的生命掌控一般。

“服输?”

林雷冷漠一笑，“今天这是生死战，不是你死，就是我亡。”

顿时一片哗然。无论是长老们还是那些巡逻战士都有些惊异。在他们看来林雷必死无疑。伊曼纽尔能说那话已经算仁慈了。林雷竟然拒绝了。

“哼。那是你找死了。”伊曼纽尔脸色顿时冷下来。

忽然伊曼纽尔眉头一皱。微微瞥了一眼死亡谷边上站着地迪莉娅、贝贝、希塞等几个人。这几个人，有些熟悉，在哪里好像见过。”伊曼纽尔掠过这个念头。可瞬间就将这个念头屏退。毕竟此刻是大战时刻，不容分心。

“轰!”能量爆发。

林雷全身立即浮现大量地龙鳞。青金色龙鳞覆盖全身，狰狞地尖刺从背部、额头部位冒了出来。闪烁着金属光泽的龙尾轻微甩动着。

“来吧!”林雷冷漠的暗金色双眸盯着对方。

“是他?”加维长老大吃一。惊。

“是他!”远处观战地近十位长老脸色都是一变。

传自于泪罗岛地那浮影，青龙一族的高层人员都看过，他们也知道……在地狱中有一个青龙一族的高手。是身体冒出狰狞尖刺的龙化变身。

这种变身，家族子弟可从来没有过。毕竟四神兽家族子弟，正常情况下。怎么会喝一个九级魔兽‘棘背铁甲龙’的龙血引动体内血脉呢?

原本自信地伊曼纽尔脸色顿时变了。

“是他!是那个现身于泪罗岛。隐匿地强大族人!”伊曼纽尔心底乱了。随即瞥了一眼观战地迪莉娅、贝贝等人。“对，我想起什么地方看过他们几个了，就是在那浮影上!当初那巨型立方体被劈掉，那几个人。当时就在那族人旁边!”

第十七集 幽蓝府 第十六章 - 不留情！

天祭山脉上空。长袍猎猎作响。一个高大身影瞬间划破长空，来到了‘龙道’地最高点。也就是‘龙道’中‘龙首’地位置。那里有一座大型城堡。

青发飘逸。冷峻的面孔犹如刀刻般。这来人直接降临到城堡门前。

城堡门前地巡逻战士一见来人。立即恭敬行礼：“族长!”

来人。赫然是青龙一族的族长，青龙一族的最强者――盖斯雷森幅丁!身为主神‘青龙’地儿子，盖斯雷森的实力，深不可测。

“恩，城堡内地长老怎么都不在?”盖斯雷森眉头一皱。他瞬间便判定城堡内没有长老。

“长老们去死亡谷，观看生死战了。”巡逻战士立即回宴。

“生死战?”族长‘盖斯雷森’眉头一皱。“一个生死战，就让那么多长老过去?怎么回事?”

“是伊曼纽尔长老，要和一个叫林雷地中位神进行生死战。”巡逻战士说道。

“林雷?中位神?”盖斯雷森一头雾水，“堂堂长老和一个中位神生死战。哼。”冷哼一声。这族长‘盖斯雷森’便划过一道流光。朝死亡谷方向极速飞去。

丰丰年)l=件

此刻死亡谷内情景却很奇特。

战斗开始，可是看似明显占据优势的伊曼纽尔长老竟然迟疑了。没有出手。伊曼纽尔心底满是悚惧，满是懊恼，满是后悔不甘!

“竟然是他，竟然是他!!!”

伊曼纽尔怒极，“他有青龙之戒，灵魂防御肯定强。可他的身体……”伊曼纽尔原本计划，靠‘物质攻击’取胜的，他也有自信，他身体的确强。可是观看过那场浮影。

伊曼纽尔清楚，林雷的身体。比他地更强横!

谁想，林雷竟然就是那个出现在泪罗岛地强者。

“伊曼纽尔，怎么?让我先出手?”林雷冷笑道。

顿时整个死亡谷一片议论纷纷。特别是那些巡逻战士们疑惑，这伊曼纽尔怎么不动手了。

“林雷……”伊曼纽尔想说些什么。

“既然长老你礼让，那我就先出手吧。”林雷冷声道，随即整个人速度爆发。直接化为一道虚影划过长空，那伊曼纽尔立即一声暴喝――

“轰”天地间陡生大量地涛浪，无尽涛浪直接席卷向林雷。瞬间涛浪化为雾气，将林雷笼罩。林雷一时间根本无法用眼睛看清场面局势。

“咻!”“咻!”“咻!”

锋利地冰箭从雾气中突兀冒出，一根根冰箭旋转着。尽皆沿着曲线轨迹。无数冰箭旋转着竟然都朝林雷射来，漫天冰箭联合起来，竟然撕裂长空――

空闯出现道道裂缝。

“不愧是长老。”林雷心底暗道。

林雷也不闪躲，直接站在半空。宛如天神。

道道大地神力以林雷为中心弥散开去，顿时迷蒙的土黄色光芒幅散开来。直径足有五百米的巨型球形光罩。那伊曼纽尔来不及闪躲。直接被包容其中。

黑石空间!

可怕的引力，作用在那些大量冰箭上，也令冰箭轨迹略有变幻。这略微变幻，大量冰箭自然失了准头。也无法形成合一的效果。

“噗哧!”“噗哧!”“噗哧!”……

只有八根冰箭射在林雷身上，如同金属撞击般发出清脆的声音，冰箭尽皆崩裂。而林雷身上的龙鳞只是留下几个白点罢了。

“什么!”伊曼纽尔脸上大变。

即使早有所准备。他依旧因为林雷地防御而震惊。

“糟糕!”伊曼纽尔感受到身体所受到地无尽引力。当即欲要逃脱，可是一瞬间。原本朝下地引力，突然又变幻地引力方向朝向林雷。

“想逃?”林雷怒笑一声。朝伊曼纽尔扑去。

伊曼纽尔在抵抗引力后。速度自然不如林雷。

“竟然变成这样。”那数千名巡逻战士完全傻眼了。在他们眼中一边倒地生死战也地确是一边倒。可是站在上风地却是那个‘中位神’。

“这林雷。他怎么?”那些人瞠目结舌。

“林雷。他不是中位神。肯定不是。”

且不说巡逻战士们傻眼，那些在边上观战的长老们在见到林雷变身心里就有谱了。

“伊曼纽尔这次惨了!”

“他踢到铁板了。”

那些长老们都保持沉默。毕竟伊曼纽尔参加地是生死战，他们也不好插手。

“混蛋。”伊曼纽尔陷入那引力区域。就如同凡人陷入泥潭般难受的很。而林雷那道身影还极速靠近。伊曼纽尔可没胆量和林雷来近身战。

“啊”

伊曼纽尔状若疯狂。咆哮-U伯0

“嗤嗤”诡异地大量冰块凭空诞生，在伊曼纽尔身前硬是出现了大型厚实冰墙。冰墙上闪烁着亮眼光芒。这些厚实冰墙也同样受到引力作用――

极速朝林雷飞去!

这冰墙不但受到引力。那伊曼纽尔本人也是有意催动这冰墙压向林雷。

瞬间，冰墙到了林雷身前。

“破!”林雷低喝一声，右拳携带着无尽的力量。运转大地法则‘力量玄奥’。猛然砸在了冰墙的一点。

“蓬!”整个冰墙都是微微一震，随即直接化为了冰块碎末。

当林雷穿过这些冰块碎末继续追地时候，那伊曼纽尔已经逃到了引力区域边缘。就在这时候，伊曼纽尔竟然不逃。反而直接回头就是一声低吼――

突兀的。青龙幻影出现在伊曼纽尔身后。青龙幻影那双冷漠地眼眸直视着林雷，随即发出了低吟。

天赋神通――龙吟!

“不好。”林雷脸色一变。

迷蒙的青光瞬间波及到林雷。林雷只是感到脑袋微微一晕，瞬间便清醒过来，可是林雷发现――无论是伊曼纽尔，还是远处观战的人动作频率都快了。

“时间?”林雷立即醒悟。

刚才一瞬间。林雷所处地区域时间流速慢了。别人都过去了十秒钟。林雷才过去一秒。这也令伊曼纽尔逃出了林雷地引力区域。

“终于逃出来了。”伊曼纽尔直接飞窜到死亡谷远处。

“伊曼纽尔。你逃不掉的。”林雷身影飞窜而来。

“停!”伊曼纽尔猛然喝道。

林雷一怔，还是停下了。冷笑道：“伊曼纽尔，怎么。你有话说?”

“我承认你有实力，我认输，这一场生死战就这么结束吧。”伊曼纽尔神识传音道。“算我没眼光，没看出你是一个高手。这事情就这么罢了吧。”

“罢了?”林雷又要扑过去。

“林雷，那青龙之戒我也不要了。”伊曼纽尔连道，“我原以为你是中位神，现在知道……这青龙之戒在你身上，一样能发挥大威力，我不夺了。”

林雷心底冷笑。

知道自己实力弱便要杀自己，可现在又服软，而且毫无疑问，知道自己拥有盘龙之戒地外人，只有这伊曼纽尔。杀了伊曼纽尔。就不会再被外人知道。

杀!

“我认输!”伊曼纽尔声音响彻死亡谷。

“恩?”林雷一怔。

这伊曼纽尔竟然不要脸面，在生死战上直接认输，“难道这伊曼纽尔不知道，生死战结束只有两个可能。一个是决出生死，一个是胜利方饶过对方一命!”

生死战上认输。没用!

“认输?”大量巡逻战士大惊，长老们也有些惊愕。而迪莉娅、贝贝他们却兴奋起来。

“林雷，既然伊曼纽尔都认输了。你就放过他一次吧。”一位长老朗声说道，即使是他，也不能破坏生死战规矩。要饶伊曼纽尔，只有林雷答应才行。

“对，林雷。他都认输了，算了吧。”那些长老们都开口了。

此刻在他们心中。已经将林雷看成了和他们同一级数强者。

伊曼纽尔虽然心中屈辱。可是他也很清楚：“这林雷身体如此强。灵魂防御也有主神器。主神器即使残破。也不是我所能破掉的。”

伊曼纽尔看不到自己有胜利的希望。

他不想死!

“饶?”林雷暗金色双眸中冷光一闪而逝。陡然恐怖的呼啸声响起，林雷身形直接划过长空，朝远处的伊曼纽尔杀过去。丝毫不留情。

“逼我生死战，现在还要我饶你?做梦!”林雷怒喝声在死亡谷中不断的回荡着。

伊曼纽尔立即闪躲逃跑，可伊曼纽尔也没跑出死亡谷，生死战他如果真地违规逃出死亡谷，整个青龙一族都会追捕他，他必死无疑。

所以。只能在死亡谷内闪躲。

林雷急追。

“你逃不掉地。”林雷看准机会。再一次施展‘黑石空间’，直接将伊曼纽尔困在黑石空间内。顿时伊曼纽尔速度大减。林雷冷笑着杀过去。

就在这时――

“嗖!”伊曼纽尔甩手就是一道臼光。

“嗤嗤――”白光过处，空间尽皆裂开

林雷也不闪躲，直接一巴掌拍过去，“蓬!”林雷只感到右手掌完全发麻。龙鳞碎裂，鲜血都渗透出来，而那白光也完全碎裂开来。

即使如此。林雷也不减速。

“林雷，你不得杀我。”伊曼纽尔急了，可在引力区域内。他速度远不如林雷。

“死去吧。”林雷杀来了。

“住手!”一道愤怒地喝声响起。林雷只感到这喝声直接钻入自己脑海，只感到脑子微微一晕。林雷不由注意上空。只见上空――

穿着绣着大量花纹地青色长袍的男子从空而落，青色长发肆意飘洒。

目光如电，直视下方。

“族长!”伊曼纽尔大喜。他可以不死了。

“族长!”那些长老们见到来人。立即恭敬地弯腰行礼。

“族长!”数千名巡逻战士都恭敬非常行礼。

林雷心底一震：“是族长?”可一看到前面不远处。已经松一口气地伊曼纽尔心中杀机冒出来：“这伊曼纽尔。不能留!”林雷刷地就冲过去。

伊曼纽尔脸色顿时大变：“林雷，你――”他没想到林雷竟然敢不听族长命令。

他却不知……

林雷才加入青龙一族不足百年。对青龙一族族长没清醒认识。也没多大畏惧感。不像伊曼纽尔等长老，在那些长老眼中，族长就是无敌地最强者。

族长地命令。不可违背。

林雷右手龙爪无隋朝那伊曼纽尔落下，引力范围内，伊曼纽尔闪躲不得。

“锵!”突兀地另外一个龙爪冒出来，和林雷覆盖龙鳞地右手撞击在一起。林雷只感到右手猛然一震。手指尽皆失去了知觉，那龙爪一翻手就将林雷右手给抓住了。

林雷抬头一看。赫然是那位族长!

“刚才他不是还在那?怎么这么快?”林雷不敢相信，这族长速度快到如此地步。

“我说过住手，你还动手?好大地胆子!”族长目光冷冽，俯视着林雷。族长覆盖龙鳞的右手抓着林雷，林雷竟然感到自己反抗不得。

第一次……

林雷遇到，身体、力量完全超越自己地对手!

青龙一族的最强者――族长‘盖斯雷森幅丁’!

第十七集 幽蓝府 第十七章 - 威信

死亡谷所有人寂静无声，族长‘盖斯雷森’散发的气势让在场所有人感到压抑。

“力量好强。”林雷右手发麻。微微颤抖着。如被老鹰抓着地小鸡，无法反抗。甚至于被族长抓住地手腕部位还隐隐作痛。这族长地实力，很强!

“族长。这是伊曼纽尔长老提出的生死战。长老团也予以通过的。”林雷不卑不吭说道。

“长老团通过?”族长‘盖斯雷森’瞥了一眼远处的长老们。那些长老们一个都不敢吭声，他们也是心里发苦，特别那三位审核此事地长老，他们之前谁会知道林雷如此厉害?

“通过又如何?你没听过到我的命令?”盖斯雷森冷厉看着林雷。

林雷一窒。

那伊曼纽尔也道：“林雷。在我青龙一族，族长命令无人能违背。长老团准允地事情，族长也能一言否决，你竟然敢违抗。”

林雷眼角余光注意到远处长老神情。又注意到伊曼纽尔表情，不由暗道：“在这青龙一族中，这族长权威似乎极高。远超长老团!”

当一个人实力极强，那一个家族就很容易成为一言堂!

青龙一族。便是‘盖斯雷森’地一言堂。

“族长，我刚来到青龙一族不足百年，对家族许多事情不知道。”林雷直接说道。

“哦，不足百年。”族长‘盖斯雷森’眉头一皱。

“林雷，你违抗族长命令。和来到青龙一族多久有什么关系，族长之令。不可违抗……你无视族长命令。便是瞧不起族长。”伊曼纽尔怒斥道。

说到这，伊曼纽尔也不接着说了。他知晓。对族长不敬。那是多大罪名。

林雷听得忍不住一阵恼怒。

“呼!”一道幻影。

“啪!”一巴掌狠狠抽在伊曼纽尔脸上，伊曼纽尔整个人被抽地飞抛起来，鲜血飞溅。伊曼纽尔随即才落地，惊慌失措地看着族长‘盖斯雷森’。他不清楚族长为什么打他!

“闭嘴!”

盖斯雷森冷看向他，“你堂堂一个长老，难道到现在还没发现自己的错?今天。你就是被他杀死了。也怪不得人。我还没惩罚你，你却还在这废话。当我不敢杀你?”

伊曼纽尔一个寒颤。不敢再吭声了。

林雷不由惊讶：“看来这族长，也不是一味的维护这伊曼纽尔，以这族长脾气。不管是谁。还是别得罪这族长地好。”林雷也不是莽撞之人。

老祖宗青龙唯一地儿子，青龙一族无数年来的族长!家族内说一不二的人物，四神兽家族地领头人!

其威信，怎么能侵犯?

盖斯雷森瞥了林雷、伊曼纽尔二人一眼，又看了远处地一群长老，不由一声冷哼：“你们两个，还有长老们，都跟我走!”说着，盖斯雷森腾空飞起。

“小子，你惨了。”伊曼纽尔瞥了林雷一眼，“族长最讨厌有人挑战他地威信。”随即也腾空飞起。

林雷看着远处一眼。那些长老们也都一个个不敢吭声，紧跟着飞起。

“也不知这族长是什么样地人。”林雷也只能跟着飞起。刚才短暂地交手。便能判定，那族长的实力超过自己太多，要杀自己绝非难事。

现在自己在天祭山脉，亲人朋友们都在。还是忍一口气地好。

林雷回头看了一眼，死亡谷中迪莉娅、贝贝、巴鲁克、塔罗沙等一群人都仰头看着。眼眸中满是担忧。

“老大。你自己小心点，别惹那个族长啊，我感到他不好惹。”贝贝灵魂交流担忧道。“那族长的目光，都让我感到惊惧，真地。”

“知道。放心吧，你们都先回去吧。”林雷灵魂交流道。

同时林雷也跟着伊曼纽尔、长老们一同飞行。盖斯雷森独自一人飞在前面一言不发。长老们和林雷也是一声不吭跟着后面，很是压抑。

“林雷，过会儿和族长谈话小心点，可别让族长生气。”那俊美青年‘加维长老’靠近林雷神识传音道。

“谢谢。”林雷神识传音回道。

“别不当回事。我告诉你，族长最见不得族人们自相残杀。其次。就是不容别人忤逆他。整个家族中只有大长老，才能劝说族长。”加维郑重道。“你如果再进一步逆他意思。就是大长老来，也救不了你。”

林雷感激地点头。

“加维长老，你认为族长会怎么处置我?”林雷心里没谱，毕竟从来没和这族长打过交道。虽然刚才短时间的观看。能判断这族长很霸道外。其他却是不知。

“如今我家族处于危机中。我估计。族长应该不会杀你，只会惩罚你。”加维传音道。

林雷心里微微一定。

片刻，族长‘盖斯雷森’以及众长老们。便抵达青龙一族那‘龙道’最顶端地一座大型城堡。这座古老地城堡城门大开。守卫们都恭敬行礼。

以族长为领头的一群人。鱼贯进入城堡。

城堡大殿，族长高高坐在大殿之上，众位长老们包括林雷都是站在大殿之下。

“就好像帝王和臣子一样了。”林雷见到这排场。愈加清楚族长在家族中地地位了，有的家族。长老们的权力会很大。可是在青龙一族中完全不是。

“哼!”族长‘盖斯雷森’俯视下方一眼，不由怒着冷哼一声，“我早就说过。如今家族处于危机中。我们要做的就是将那八大家族消灭掉。我们地族人。不该自相残杀。要死。也要在和八大家族战斗中死去!”

“家族内地两个七星恶魔高手交战。需要整个长老团都同意。或者我同意，才算通过申请，怎么?他们两个地生死战。长老团都同意了?”盖斯雷森怒道。

顿时站在最前面地一位银发长老朗声道：“父亲，那林雷隐藏地极深，我们之前一直以为他是中位神，所以……”

对家族而言。一个中位神不算什么。

可七星恶魔对家族就珍贵了，让两个七星恶魔自相残杀，这是家族绝对不允许地事情，要生死战。除非族长答应。或者整个长老团都答应。

这也是盖斯雷森发现林雷、伊曼纽尔彼此生死战愤怒地最主要原因。

要死，去和八大家族拼杀死去才值得。

“别说了。”盖斯雷森冷漠道。

顿时长老不再说了，虽说是长老。可也是盖斯雷森的儿子，父亲喝斥儿子几句，又算什么!青龙一族中。活地最久地两人。便是盖斯雷森兄妹。其他人都是晚辈。

这也是盖斯雷森能一言独断地原因。

“这些事情不用再谈了。”盖斯雷森淡漠道，“过去没发现林雷实力。现在既然知道林雷有七星恶魔实力，那这场生死战就不得再进行下去。”

“林雷，伊曼纽尔，你们可有意见?”盖斯雷森目光扫过二人。

“没意见。”伊曼纽尔连道。

“没意见。”林雷也应道。

“很好。”盖斯雷森继续看着二人。“伊曼纽尔，你事先认为林雷只是一个普通中位神，我想知道，你一个长老为什么要和一个中位神。进行生死战?告诉我原因!”

林雷瞥了一眼伊曼纽尔，要杀自己是为了主神器。现在，这伊曼纽尔敢说吗?

伊曼纽尔额头冒出豆粒大地汗珠：“族长。这林雷对我没有丝毫尊敬，很是过分。愤怒之下。我才……”

“哼。”一声冷哼响彻大殿。

伊曼纽尔不由身体一颤。

“在我面前也撒谎?”盖斯雷森嗤笑一声。“我给你机会说，你没抓住机会。”

伊曼纽尔脸色顿时刷白

“不会杀你的。”盖斯雷森冷视着他，“大长老那里还缺人手，从明天起，你给我到大长老那边去，至于大长老怎么安排你，那是大长老地事。”

伊曼纽尔身体一颤，心中惊惧。

“是，族长。”伊曼纽尔还是应命。

“你滚到一边去。”盖斯雷森厌恶的喝斥一声，伊曼纽尔立即站到大殿边上。这盖斯雷森目光转向林雷。嘴角微微上翘：“林雷。对吧?”

“是，族长。”林雷应道。

“这么多年来。敢直接无视我命令的人，你知道他们地结果吗?”盖斯雷森说道。

林雷微微一怔，不由感到不妙。难道这盖斯雷森要杀自己?不过林雷还是说道：“族长。我回到青龙一族不足百年，对我青龙一族中地事情知道地极少。”

盖斯雷森脸色顿时沉下来：“还真会狡辩。”

林雷惊愕发现，盖斯雷森突然从大殿之上。直接走到了自己面前。仔细看了两眼。随即掉头直接朝大殿边上地侧厅走去：“林雷。跟我进来。其他人。都在这等着!”

“是。族长。”林雷立即跟上。

待得族长、林雷离去，长老们这才敢松一口气。

“族长单独召林雷。你们说会发生什么事情?族长单独召，可不是什么好事啊。”顿时有长老担忧说道，青龙一族中地人对族长都很敬畏。

“如果是过去。父亲他会杀了林雷。”银发老者说道，“不过现在。父亲应该不会杀，可是。虽然不杀。可惩罚绝对不小，不比惩罚伊曼纽尔轻。”

顿时长老们看向伊曼纽尔。

“伊曼纽尔。到大长老那去。你可有机会为家族真正效力了。”有人笑道。

“哼。”伊曼纽尔却是低哼一声。

“伊曼纽尔。你说实话，到底什么事情啊，你非要杀那林雷?”长老们都开始询问起来。大家可不相信因为单纯地顶撞，就令伊曼纽尔如此疯狂。

“别问了。”忽然一位金发老者喝斥一声。

“父亲。”伊曼纽尔看向这金发老者。这金发老者。正是青龙一族第三代的强者。在长老们他也是极有威信地人物。毕竟他的母亲可是‘大长老’。

“告诉我。怎么回事?”金发老者神识传音道。

伊曼纽尔知晓。那盘龙戒指他恐怕得不到了。自己得不到。也不能让外人得到。连神识传音：“父亲，那林雷身上有一件灵魂防御主神器。就是老祖宗地‘青龙之戒

。

金发老者顿时震惊了。

“你说什么?”金发老者不敢相信。

“真地。就是青龙之戒。绝对不会错，那林雷。是真地中位神。他能抵抗上位神灵魂攻击，就是靠地那青龙之戒。”伊曼纽尔连神识传音道。

金发老者脑中一时间闪过很多念头。

伊曼纽尔看着自己父亲：“这青龙之戒。也轮不到我头上。不过父亲他只要努力一下。将那青龙之戒夺来。却不是难事。”

“小子，竟然不早点和我说。”金发老者看了他一眼。“现在说，也不算迟。”

第十七集 幽蓝府 第十八章 - ‘惩罚’

幽静偏厅内。盖斯雷森坐在椅子上，林雷则是站在一旁。盖斯雷森只是看着林雷。静静地看着。一言不发，偏厅中地压抑让林雷不由感到惊惧。

“这族长将我叫到这，竟然不说话，他到底要干什么?”林雷心中焦虑。

站在偏厅中许久，林雷忍不住开口道：“族长――”

盖斯雷森从思虑中惊醒过来，看着林雷。低叹一口气。脸上再也没了在大殿中的霸气冷漠，有地只是悲惊，盖斯雷森叹气道：“林雷。你来自哪里?”

“从其他位面来的。”林雷道。

“玉兰大陆位面吧。”盖斯雷森随意道。

林雷一惊，这盖斯雷森怎么知道?难道查探了自己地一些讯息?

“是的。”林雷点头道。

“玉兰大陆位面，果然是。”盖斯雷森仰头。无声的。眼泪竟然滑下脸庞，跌落在地面上，“啪!”地一声，泪珠碎裂开来。

“族长流泪了?”林雷惊呆了。

青龙一族族长，这绝世强者‘盖斯雷森’竟然流泪了?即使这盖斯雷森杀自己林雷也能理解。可是这盖斯雷森为什么会流泪?

“把你地青龙之戒给我看看，不需要解除血之契约。”盖斯雷森低叹一声道。青龙之戒?”林雷惊愕看向盖斯雷森，经过伊曼纽尔地事情，自己可已经将盘龙戒指模样改变了，从外表别人肯定看不出自己手中的戒指是主神器。

盖斯雷森眉头一皱，抬头看向林雷：“我让你，将青龙之戒给我看看，放心。我不会贪你地青龙之戒。我自己就有!”说着，盖斯雷森伸出右手。

林雷看去。果然。在那右手手指上也有一枚模样和‘盘龙戒指’一模一样的戒指，只是颜色为青色。

“当初父亲他炼制灵魂防御主神器。炼制了两件，一个是自己用，另一个则是给我。”盖斯雷森低沉说道，林雷震惊看着族长手中那枚戒指。

那枚青龙之戒，可是完整地灵魂防御主神器。

“族长，你看吧。”林雷直接将盘龙之戒扔过去。

盖斯雷森眼睛一亮，立即接过这盘龙戒指。连托着这戒指的右手都隐隐发颤，眼中隐现泪花：“父亲!父亲!!!”盖斯雷森宛如朝圣般观摩着这盘龙戒指。

“就是这材质。对……”盖斯雷森抚摸着。

盘龙戒指地材质。林雷从来没判断出来，在玉兰大陆位面林雷就不知晓。到如今已经无法判断。

“这枚主神器破了吧?”盖斯雷森睁开眼睛。将盘龙戒指扔给了林雷。

“是地。”林雷点头。

“破掼情况怎样?”盖斯雷森追问道。

“那灵魂防御主神器。也就是那隔膜，上面出现了一道小地豁口。就这一个豁口。其他地方无损。”林雷没有撒谎。

“一个小小豁口?”

盖斯雷森眉头皱着。“能杀死我父亲等四位主神。而且破开主神器。只是一个小小豁口?”盖斯雷森脑海中闪过很多想法，单单凭这主神器豁口，盖斯雷森对凶手便有所判断了。

“肯定是那几位之一!”

盖斯雷森一想到敌人，便感到无力。“对方根本没将我们这些小人物放在眼里。再厉害地上位神，在主神面前都不值一提。”盖斯雷森已经站到了上位神地最巅峰。

奈何……

和主神一比，却毫无反抗能力。对方能杀四大主神。还在乎一些上位神?

“族长，我这戒指。家族要收取?”林雷担忧问道。

盖斯雷森看了他一眼，道：“父亲既然选你当这青龙之戒继承人，拥有这青龙之戒，便是父亲的意愿。父亲的意愿，无论是谁。也没资格改变!”

林雷心中一安。

盖斯雷森见到林雷。便忍不住想到父亲，当年老祖宗‘青龙’也就对自己的儿子、女儿关心。至于家族中再往后地子孙。老祖宗便不太重视了。

“族长。我有一个疑惑。”林雷忍不住道。

被这盖斯雷森认出‘青龙戒指’，林雷便非常地疑惑，自己的盘龙戒指模样改变了，而且外表可不散发一点气息。单从外表。如何判断盘龙戒指特殊?

难道是材质?

可从外表看，如果不仔细观摩，也无法发现这材质特殊的。

“疑惑?说吧。”盖斯雷森难得露出一丝笑容。

“族长你怎么发现我这戒指，是青龙之戒地?我想不通。”林雷连问道。

“哈哈……”盖斯雷森笑起来。“作为主神器。气息一旦收敛。外表可一点无法察觉。你又将戒指模样改变。我怎么可能看出来?”

林雷更迷惑了：“那族长你怎么说我有青龙之戒?”

“因为你地身体。”盖斯雷森笑道。

“身体?”林雷迷惑。

“你的身体非常强横。就是我们青龙一族内。你地身体强度应该能排到第四。”盖斯雷森说道。“连第三代成员、第四代成会员都没你身体强。”

身体强。就有主神器?

林雷还是不解，不过身体强横是自己最自豪的

“你身体强横，是不是吸收了一滴水系主神之力?”盖斯雷森说道。

林雷有些吃惊可还是点头道：“是地。”

“林雷。你想想。我青龙一族地老祖宗可是主神，水系主神之力。我们家族内会少?”盖斯雷森反问道。

林雷不由点头。主神之力对主神。就如神力对神。自然不算珍贵。不过这液滴状主神之力。也是需要不少气态主神之力凝聚而成的。

盖斯雷森继续道：“家族内地长老。每一个都拥有一滴水系主神之力!可为什么，他们地身体几乎都没你强?”

林雷顿时疑惑了。

对啊。

这些长老也是青龙一族子弟，也有青龙血脉。而且也有主神之力，为什么他们地身体没自己强?

盖斯雷森感叹道：“通过主神之力强化身体。这是父亲他达到主神后创造出来地绝招。”

“父亲他是主神。却根本没有制造主神器级别地铠甲。因为，他地身体龙鳞，防御便赶上主神器。”盖斯雷森自豪道。

林雷不由震撼。

主神器，传说中地可怕武器。

可是这老祖宗‘青龙’竟然强到身躯如主神器。

“要如老祖宗般强化身体。只有一个办法，这一办法。需得具备三个条件!”盖斯雷森说道，“第一，必须是青龙一族子弟，第二。必须有老祖宗自己最重要的‘精血’，第三。有主神之力。”

“精血?”林雷惊讶。

“对。而且还必须是老祖宗成为主神后的精血。”盖斯雷森感叹道。“这精血乃是血液精华，青龙一族的子弟。才能吸收这血液精华，唯有吸收了老祖宗的血液精华。才能如老祖宗般。自然吸收主神之力强化身体。”

“吸收‘精血’地数量，也决定了。能吸收主神之力的多少。”盖斯雷森道。

林雷回忆起那一滴金色血液：“没想到。那竟然是老祖宗的精血，血液之精华!”

“你身体这么强，肯定是吸收过一滴血液精华。可是。你地血液精华哪里来的呢?”盖斯雷森继续道，“老祖宗炼制主神器地时候。为了让主神器更有灵性，便滴入了一滴血液精华。”

“所以。我确定你得到了一件主神器，除了这个，没其他原因。”盖斯雷森说道。

林雷豁然开朗。

“老祖宗他有两件主神器，分别是攻击主神器。以及灵魂防御主神器。因为那件攻击主神器。我知道在哪，所以，我确定。你身上有地主神器。只可能是灵魂防御主神器一一青龙之戒。”

听着这一席话。这么多年来许多疑惑林雷都明白了。

“难怪。其他两滴主神之力，无法吸收了。”林雷暗道。自己吸收地血液精华就一滴，也就能承受一滴主神之力强化。

“好吧。我们出去吧。”盖斯雷森说道。

“是。族长。”林雷心里却哭笑不得。

这盖斯雷森单独召自己原来也就是为了看看盘龙戒指。询问盘龙戒指的损伤而已，至于惩罚?这盖斯雷森根本一字不提，林雷自己却不明白……

盖斯雷森见到他，就会想到父亲‘青龙’。自然不会过分惩罚。

大殿中。

“来了。族长来了。”那些长老们立即一个个停止说话都立即恭敬站好。盖斯雷森恢复冷漠表情，走到了大殿之上坐下。而林雷则在下面，和长老们在一起站着。

林雷瞥了一眼伊曼纽尔。伊曼纽尔只是对他冷然一笑。

“这伊曼纽尔定有坏主意，有机会，定要杀了他。”林雷大风大浪闯过来。自然能够判断这伊曼纽尔和他实质上是不死不休了。

“事情经过我已经清楚。”族长盖斯雷森俯视着下方众人说道

伊曼纽尔和那金发老者听地却是不由一惊。

“林雷违抗我令。情有可原。不过我也算惩罚过他了。”盖斯雷森继续说道。林雷却一怔，惩罚自己?似乎和自己谈了那么多，没惩罚自己啊。

“不过林雷的实力。大家也知道。按照家族规矩。族人一旦达到七星恶魔境界，便赐予长老之位。”盖斯雷森继续说道。

伊曼纽尔顿时红眼了。

大殿中众位长老不由掉头看向林雷。

“长老?”林雷还在思考这盖斯雷森撒谎说惩罚自己。可转眼，‘惩罚’果然来了。

族长‘盖斯雷森’一挥手，顿时叠地整整齐齐地披风以及一套青色铠甲，以及不少令牌等细碎东西都飘向了林雷。林雷愣了。腾。当即躬身：“谢族长。”

林雷当即挥手收了这些东西。

“从今天起，林雷便是长老团第三十六位长老!”盖斯雷森宣布道。

不少长老都向林雷点头示好。

加维长老立即传音道：“林雷，恭喜啊。不过你现在。还是把衣服穿起来吧，长老地制式衣服。一般在家族内都要穿着。当然在自己住处可以例外。”

林雷当即滴血认主，只见林雷身上光芒一亮。那有着复杂金色花纹地青色铠甲便在林雷身上了。那闪烁着各色光晕的披风也戴了起来。

如此装束，和大殿内其他人一样。

“好了，大家都可以离开了。”盖斯雷森说道。

“是，族长。”

一群长老都躬身。便要都离去。

“弗尔翰、伊曼纽尔。你们父子二人留一下!”盖斯雷森忽然说道，顿时那伊曼纽尔、金发老者彼此相视，都停下脚步。而林雷等其他人都飞出去了。

林雷和长老们一一告别。连朝自己住处大峡谷飞去。

第十七集 幽蓝府 第二十章 - 长老集会

踏入大厅，林雷目光一扫：“竟然才来十二位长老。”青龙一族可一共有三十六位长老，大厅内其他的长老们见到林雷，都笑着打招呼。

“林雷，这边坐。”加维长老招呼一声。

林雷便走过去，坐在加维旁边。

这长老集会是大厅内，摆放着一很大的暗红色圆桌，圆桌周围摆着一个个椅子，林雷目光一扫便发现：“恩？怎么就十六个椅子？”

圆桌很大，在周围摆放四十个椅子都可以。可却只摆放十六个。

“加维，这椅子就十六个？不是三十六位长老么？”林雷低声道。

“在血战谷的长老们，都不来。”加维解释道。

林雷暗叹不已。

这血战谷，乃是整个天祭山脉最核心的地方，也是青龙一族、朱雀一族、白虎一族、玄武一族最强者的聚集地。青龙一族足有二十位长老在那。

“连长老集会都不来。”林雷成为长老的那一天，大殿之上也就十余位长老。血战谷的长老们也一个不来。

“在血战谷的长老们，的确是冒着生命危险在为家族战斗。”十五天前，林雷和加维谈话的时候，谈到长老的责任时候，加维便谈到了血战谷。

八大家族虎视眈眈，四神兽家族面临危机，虽然可以躲在天祭山脉，过着缩头乌龟的生活。

可是，四神兽家族是高傲的。会永远躲着么？

而且一个大型家族怎么可能永远和外界断绝联系，四神兽家族要和外界联系，而联系地人马也会受到那八大家族杀戮、攻击。

四神兽家族沉默？

不可能！

四神兽家族要反击，要狠狠地攻击对方。所以也就形成了血战谷。

血战谷，是四神兽家族大半强者聚集的地方。如青龙一族便有二十位长老在那。当然还有许多六星恶魔。进入血战谷的最低条件就是----六星恶魔。

血战谷，四神兽家族真正精英聚集地。

“十六位长老都到齐了。”圆桌边上一位银发长老朗声说道，“每千年一次长老集会，和上一次相比，我们家族中多了一位长老，这是值得庆贺的事情。”

不少长老都笑看向林雷。\\\\\\

林雷微笑着向各位长老示意。随即看向那银发老者，这银发老者林雷认识，乃是长老团二长老，也是族长盖斯雷森的儿子。

“关于各位任务暂且不谈。”二长老正容道，“我且叙说一番，我青龙一族在血战谷的二十位长老，这一千年来的功绩。”所有长老表情都肃穆起来。

血战谷，代表着四神兽家族和那八大家族不断厮杀着。

“我青龙一族的二十位长老，千年来，杀死对方两名七星恶魔。六星恶魔三十六位！其余上位神不计。”二长老铿锵有力地说道。

这么多？

林雷暗惊，一千年对神级强者而言很短暂。可是短短一千年，单单青龙一族这一方，就杀死了敌人两名七星恶魔。三十六位六星恶魔。

那整个血战谷的人，到底杀了敌人多少高手？

“四神兽家族和八大家族，这厮杀还真惨烈。”林雷暗道。

“不过，我们二十位长老中，也有两位长老实力大损。分别是十一长老邦顿和九长老基弗思，邦顿长老最强的水系神分身被灭，不再拥有七星恶魔实力。如今正在闭关修炼。而基弗思，也是最强地水系神分身被灭，幸亏本尊未炼化过神格。他本尊又炼化了水系神格。实力恢复……可是，从今以后，估计寸步难进。”二长老郑重说道。

顿时整个大厅气氛压抑起来。

“两位长老，一个没七星恶魔实力，一个无法再进步。”林雷暗叹。

林雷知道血战谷规矩。那些处于征战的长老们，都会将实力弱的分身留在血战谷。这样，即使在外战死。好歹还有分身存留。

估计对方也一样。

虽然战绩上说，杀死对方两名七星恶魔。可是，对方两名七星恶魔估计也有分身留在老巢。

“本尊不炼化神格，还有这等好处。”

那位叫基弗思的长老。最强水系神分身灭了。可是本尊还没炼化神格。就如林雷这般。所以这长老就可以用本尊，不断地炼化水系神格。直至成为上位神。

因为对水系融合领悟，早就有了。

所以，即使是炼化神格达到上位神，可是实力和过去差别不大。只是……以后难以再进步了。

如林雷，即使大地神分身被灭掉。无法再施展黑石空间。可是林雷完全可以让本尊依次炼化下位大地神格、中位大地神格、上位大地神格。

到时候，林雷依旧能施展黑石空间。只是进步却不能了。

“这次，除了上述两位长老退出血战谷外，还有依旧在血战谷战斗三千年的六长老退出血战谷！所以，我们十六人中，必须有三人补充进去！”二长老朗声说道。

顿时在场的长老们或者彼此神识传音交谈，或是思索。“三位长老要去血战谷？”林雷也清楚，进入血战谷意味着什么。

“因为族长有令，惩罚伊曼纽尔去大长老那。所以，我们十六人中，伊曼纽尔必须去血战谷。所以，剩下的十五人中再选两位。”二长老继续说道。

林雷不由瞥向不远处的伊曼纽尔，伊曼纽尔只是沉默着。表情没什么变化。显然他知晓这事了。

“大家选一下吧，哪两位长老过去。”二长老看向众人。

“我！”一道声音在林雷身边响起，正是那加维长老。加维长老笑着，“上一次我想去，可是论实力，我比其他几人弱，我被排除了，这一次该轮到我了吧。”

“我一个。”顿时又有长老开口道了，“其他长老在为了家族战斗，我留在山脉内。心中难安！”

“加维，这次轮不到你了。”又有一位长老开口，“算我一个。”

长老中实力也有对比，加维显然是比较弱地一个。而进入血战谷……实力越强，进去越好。

“我也去。”十六位长老中，三位女性之一的碧发女子笑道，“我可真地想追随大长老，一同为了家族战斗。”

“为了家族，我也去。”

林雷很惊讶看着这一幕，原本以为是彼此推诿场景。可现在林雷才发现。十六位长老中竟然有八位都自告奋勇，将生死置之度外。

“好了。”金发老者眉头一皱喝道。

林雷看过去，这金发老者是家族的三长老，也是大长老的儿子。名叫弗尔翰。弗尔翰还有一个身份----伊曼纽尔的父亲。

金发老者弗尔翰低沉道：“我明白，各位都想为家族战斗。可是这战斗去地人越强越好！所以我心中有了两个人选，第一个是……”

弗尔翰陡然指向林雷：“林雷长老！”

林雷微微一惊。

“弗尔翰，谁去是靠自愿，而不是靠指定。”那二长老说道。

弗尔翰却是眉头竖起。正声道：“身为家族一员，家族面临危机，怎么能置身事外？看看在血战谷的二十位长老，他们中绝大部分，都在血战谷数千年了。按照规矩，一千年轮值一次，他们完全可以退下来。可他们没有！”

“都是为了家族！为了让我青龙一族声威不坠！”

弗尔翰看向林雷：“我之所以选择林雷，是因为林雷他的重力空间很特殊，引力大的离奇。就是七星恶魔。一般在他地重力空间内速度都要大减。在高手战斗中，林雷如果和几位长老配合，绝对能发挥极大作用。”

顿时大厅内长老都明白了。

林雷施展黑石空间，配合几位长老。那辅助效果极大。

“而且林雷本人实力大家也见到了，完全超过伊曼纽尔。我看，单纯地身体强度。我们家族中。林雷能排第四！连我都自认不如。”弗尔翰看向林雷，“林雷。你自己说，你可愿意去？”

林雷笑看着弗尔翰：“三长老，我想知道，你说的人选另外一个是谁？”

弗尔翰正容道：“这两个人选，一个是你林雷，另外一个就是我自己！我自认，论实力，众位中没人敢说稳超我。上一次我没去血战谷……以后懊悔许久，这一次，我一定会去！”

林雷眉头一皱。

这弗尔翰另外一个人选竟然是其本身。

“林雷？”那二长老看向林雷，“你自己的意思呢？”

这些长老们也承认，如果单打独斗，他们也有人敢说不比林雷差。可是如果在群战中……却没人敢说，作用超过林雷。在群战中，林雷的黑石空间效果太好了。

黑石空间一出，自己人实力不减，对方速度大减，即使同是七星恶魔，战斗时候也会一边倒。

“我去！”林雷点头。

“林雷，不错。”弗尔翰笑着说道。

林雷只能回以一笑，心里却怀疑：“这弗尔翰，似乎是逼着我去血战谷。刚才那种形势，我如果不去，恐怕会被长老们瞧不起。他逼我去干什么？难道和他儿子伊曼纽尔有关？”

“好，人选便定下来。弗尔翰、伊曼纽尔、林雷，你们三位等这集会结束，就直接去血战谷吧。”二长老看着林雷他们三位，“三位，好好保重。”

好好保重这四个字让林雷没来由的一阵压力。

“血战谷？”林雷莫名有些期待起来。

自从知道家族危机，林雷就知道有朝一日自己将为家族奋战。只是没想到这一天来的如此之快。

林雷三人已经被选定去血战谷，自然不会再被安排任务。待得这长老集会结束后，其他十三位长老们都送林雷、弗尔翰、伊曼纽尔三人。

“林雷，我真想和你一起去。”加维笑道，“记得，也帮我多杀一些敌人。”

林雷微笑着点头。

加维表情忽然严肃起来：“记住，自己小心。保住性命是第一，杀敌是第二。”

“恩。”林雷点头。

“好了，三位，出发吧。去血战谷后，听大长老的指令。”二长老说道，林雷、弗尔翰、伊曼纽尔三人当即和各位长老告别，便立即朝天祭山脉核心处飞去。

天祭山脉分为四大块区域，分别为四大神兽家族占据。

而在这四大块区域核心的一深渊峡谷中，便是血战谷，四大神兽家族精英聚集处。

“戒备还真是森严。”林雷看到那深谷上空悬崖边上，竟然有大量巡逻战士警戒，不但有青龙一族的青甲战士，也有朱雀一族地金甲战士……

四神兽家族巡逻战士都有，这些人见到林雷三人飞来，立即行礼。

林雷、伊曼纽尔、弗尔翰三人便直接飞入那深谷中。

第十七集 幽蓝府 请假一天

请假一天~~~情人节快乐~~

明天更新恢复正常！

第十七集 幽蓝府 第二十一章 - 大长老

血战谷深幽寂静。

三道人影极速坠落下来，落在地面上。

林雷环顾周围。这血战谷人烟稀少。一眼朝前方看去，只能比较清晰看到一座耸立的石碑，至于在薄雾中显得模糊地一些建筑。却是无法辨清了。

“崖壁上巡逻的四神兽家族战士很多，血战谷内倒是人少。这也对，毕竟要进来最起码是六星恶魔。”林雷还在仔细观察这血战谷，而伊曼纽尔、弗尔翰二人却是大步朝前走了。

刚走，那伊曼纽尔便掉头看向林雷：“林雷。这里你没来过吧。”

“是没来过。”林雷对这伊曼纽尔没一点好感。

“呼呼”陡然一阵寒风呼啸而过。林雷都感到身体一寒。不由心中惊咦：“这血战谷，风竟然冷到这个地步。”

弗尔翰不由笑了：“林雷，这血战谷是天祭山脉核心，也是最阴寒的地方。谷内寒风。如果是下位神下来。会被寒风瞬间冻结。不过对林雷你而言。这点寒风自然不算什么。”

“弗尔翰长老，我们还是先进去吧。”

林雷也懒得和眼前父子二人多说，当即朝谷内深处前进，血战谷内地面有着不少圆润地石头。也有着杂草，不过中央却还是铺着整齐地石路。

血战谷最前面，石路地一侧树立着一座高大石碑。

石碑上龙飞风舞的写着两个暗红大字‘血战’。林雷看着这两个大字，只感到一股血腥杀戮之气扑面而来。忍不住心中杀意也升腾起来。

“弗尔翰。伊曼纽尔。这次竟然是你们来了。哈哈……”一道爽朗的大笑声响起，林雷循声看去。只见一名和蔼可亲的中年男人笑着走过来。这男人有着络腮胡子，可胡子修整地很整齐。给很清爽的感觉。

林雷看着来人。

“索尔豪斯!”弗尔翰笑着迎上去，和这络腮胡子男子来了个拥抱。“好久不见。”

“是有很久没见面了。”这位叫‘索尔豪斯’地男子也向伊曼纽尔笑着示意，随即看向林雷。略显疑惑地说道。“知道这次有三位长老来，可这位我从来没见过……哦。我知道了!”

索尔豪斯一副恍然表情，笑对着林雷道：“我在血战谷。也听说我青龙一族多了一位长老。”

“我。索尔豪斯。林雷长老，对吧?”索尔豪斯笑着伸出手。

“是的，索尔豪斯长老，你好。”林雷笑着伸手。

林雷对索尔豪斯有些好感。而对弗尔翰、伊曼纽尔父子林雷却从心底地不喜欢，无论是伊曼纽尔还是弗尔翰，都让他感觉到一股阴狠。而伊曼纽尔地所作所为，也印证了自己的判定。

“热烈欢迎三位。走，随我去见大长老吧。”索尔豪斯笑道。

“母亲?”弗尔翰眼睛不由一亮。

林雷瞥了弗尔翰、伊曼纽尔表情，这二人明显对见大长老很期待。这大长老和族长‘盖斯雷森’是亲兄妹，实力也是家族中仅次于族长的。

“林雷。我们家族内可很久没出一个新长老了。”煮尔豪斯热情开口道。“我也听说你和伊曼纽尔的切磋了，实力很强啊。等以后出去为家族征战。可一定要给我们青龙一族争光。”

“一定。”林雷笑着点头。

弗尔翰见煮尔豪斯总是和林雷说话。不由打断道：“索尔豪斯，如今我们四神兽家族。和那八大家族的战斗情况怎么样?”

“能怎么样?”索尔豪斯摇头叹息一声，“这八大家族，根本就是以本伤人。他们八大家族加起来，七星恶魔数量是超过我们的。就像现在这么死拼下去……估计再过一两万年，我们四神兽家族地七星恶魔，加起来也不足十个。”

林雷听的大惊。

“一两万年。会损失这么多?”林雷忍不住道，“现在我们四神兽家族地七星恶魔，有近百个地吧。”

青龙一族便有三十六位。四族加起来应该过百位七星恶魔，短短一两万年，就要死地只剩下十个?

“林雷，我也听说你刚会家族不久。”索尔豪斯无奈说道，“你对情况不太熟悉。不过相信长老集会上。你应该知道这一千年来，我们的损失。”

林雷点头。

一千年来。杀死对方两个七星恶魔。自己的两个七星恶魔也是实力大损。

“单单我们青龙一族。一千年便损失两个七星恶魔。当然基弗思他用本尊炼化神格，实力又恢复上来。可毕竟他没有再进步地机会了。”

索尔豪斯说道，“一千年。四神兽家族加起来。少则损失五六位，惨烈地时候，损失十余位长老都正常，你算算。一万年损失多少?”

林雷一算便一惊。

一万年，少也要七八十位长老完蛋。

“所以我说，这样下去。一两万年后，我们家族七星恶魔就没几位了。”索尔豪斯苦涩道，“没办法，八大家族。即使将我们的长老们拼光。他们估计还有过半地七星恶魔!”

林雷点头。

刚来青龙一族，林雷就听说了，八大家族中任何一个，都不比青龙一族弱。八大家族加起来，七星恶魔数目要比四神兽家族多地多。

“林雷，你可知道。在老祖宗死前，我们家族的长老有多少?”索尔豪斯道。

“多少?”林雷追问道。

“过六十位。这还单单是我们青龙一族地。”索尔豪斯说道。林雷忍不住心底惊叹：“怪不得说四神兽家族。能纵横各大位面，不但后台硬，自身实力也惊人啊。”

“只是撤退地时候。各方敌人不断追杀。林雷。你要知道追杀到地狱的家族只是少数，在原位面。我们可是有更多地敌人。”索尔豪斯无奈说道。

这四神兽家族树敌太多了些吧。

现在还在追杀的。有八大家族，估计当初势力遍布各大位面时。四神兽家族地敌人数量。要比现在多地多。

“我们现在只能拼。”弗尔翰要正容开口道。

“对。只能拼!”索尔豪斯也道。“如果我们龟缩在天祭山脉，连反抗都不敢。估计会被地狱中各大家族笑死了。我们四神兽家族，丢不起那人!”

说话间，林雷他们也行走在血战谷内。

血战谷内地建筑坐落有序，如同士兵排列般。分散在各处。在路途中林雷也能见到三三两两地高手。血战谷地战士，最起码是六星恶魔。

林雷忍不住惊叹。

“这才是大家族地底蕴。还是衰败后地大家族。”林雷惊叹着，同时也为四神兽家族、八大家族厮杀惨烈而震撼。

“青龙殿到了!”索尔豪斯说道。

林雷抬头看去。前方便是一座高足有三十米的建筑。通体暗红色，只有在建筑最上面地塔尖是隐隐散发着青色光芒，如此模样地建筑，血战谷内有四座。

“大长老在青龙殿五楼。这一楼大殿，是平常我们集会的地方。”煮尔豪斯说道。

带着林雷、伊曼纽尔、弗尔翰三人直接来到了五楼，这一座青龙殿内竟然连一个侍女佣人都没有，五楼的大厅。显得比较空旷。

“大长老人呢?”林雷疑惑看着大厅。

林雷心有所感，朝大厅边上看去。只见一全身笼罩在黑色长袍中地高挑人影走了出来，她有长至臀部地飘逸碧青色长发。脸上则是戴着银色面具，面具上流转着诡异光芒。

此人来到大厅，索尔豪斯等人不由都安静下来。

“她就是大长老?”林雷仔细看着这人。

“呼!”长袍翻腾，这神秘女人便坐在大厅主位上。冷厉地目光扫过几人。特别在林雷身上略微停顿。随即清冷的声音响起，“你们几个都坐下吧。”

“是，大长老。”四人恭声道。

林雷却是疑惑看了一眼弗尔翰，据说这弗尔翰可是大长老地儿子，怎么也称‘大长老’?心里疑惑。可林雷还是和弗尔翰几人并肩坐下。

“林雷。”大长老突然开口。同时看向林雷。

“大长老。”林雷微微躬身。

“听说你是击败伊曼纽尔，而后成为长老地。”大长老清冷道。

“是的。”林雷连道，同时心底疑惑，“这位大长老什么意思?是警告我还是?则伊曼纽尔毕竟是她的孙子。”虽然不解，可是林雷还是保持平静。

“我知道。你和伊曼纽尔彼此心有芥蒂，可是我希望你们能够团结。能够彼此协力。”大长老说道。

林雷一怔。不由朝伊曼纽尔看去。而伊曼纽尔此刻也看向林雷。

“和他协力?”林雷感到这是个大笑话。

大长老声音如钢铁撞击：“自父亲陨落，我四神兽家族便面临前所未有危机，即使如今聚集在幽蓝府。依旧面临着不断地挑衅。”

“不过我们是四神兽家族!不容侮辱的四神兽家族!”

“虽然可以龟缩在天祭山脉。可是，我们高傲地族人们做不到屈服。一位位长老带着家族精英，和对方厮杀。凡敢挑衅我家族，一律予以惩罚!”

“我们四神兽家族高手。不如八大家族多，所以，必须得团结。”

大长老目光扫过三人。“我不管林雷你和伊曼纽尔有什么过节，你们二人从今天起，不允许有自相残杀地事情发生，如若发生……我第一个就杀了你们二人。”

“是。大长老。”

林雷、伊曼纽尔同时洪声应道。

“我们青龙殿廑下一共有二十支小队。现在有三支队伍没有了队长。分别是第十三小队，第十五小队，第十九小队。”大长老淡漠道。“现在我安排一下，林雷――”

林雷上前一步。

“从今天起。你便是我四神兽家族血战谷第十三小队的队长!”

“是。”林雷恭敬应命。

大长老目光转向弗尔翰，声音一如既往冰冷：“弗尔翰，从今天起，你便是我四神兽家族血战谷第十五小队地队长!”

“是。”弗尔翰也上前一步。恭敬应命。

“伊曼纽尔，从今天起。你便是我四神兽家族血战谷第十九小队队长!”

伊曼纽尔也是上前应命。

“很好。”大长老微微点头，随即看向索尔豪斯。“索尔豪斯，你现在带林雷去十三小队的地方，等之后。你再过来……我有任务交给你。”

“有任务了?”索尔豪斯眼睛一亮。

“先带林雷去他的地方。”大长老吩咐道。

“是。”索尔豪斯当即回头看向林雷，林雷也点头随着索尔豪斯离开，在离开地时候，林雷也听到了大长老地声音：“弗尔翰、伊曼纽尔。你们留在这。我有事情和你们谈!”

随即。林雷和索尔豪斯便离开了青龙殿。

第十七集 幽蓝府 第二十二章 - 温馨

“这大长老，将弗尔翰、伊曼纽尔留下干什么?”林雷心存疑惑，“那大长老嘴上说必须团结，可是，那弗尔翰毕竟是她儿子，伊曼纽尔也毕竟是她孙子，不太可能没丝毫偏袒。”

“呼!”一阵寒风吹过，将林雷地思虑打断。

林雷、索尔豪斯二人正行走在石道上，石道两旁坐落着不少楼院，都显得很朴素。林雷、索尔豪斯二人都在想自己事情。没有交谈。

“啊，林雷。”索尔豪斯连笑道，“抱歉。刚才我想任务地事情，怠慢了。”

“没事。”林雷打趣道，“只要你不带错路就行。”

“血战谷就这么大点地方。所有人加起来都不足一千，我怎么可能走错?”索尔豪斯笑道。“你的第十三小队一共有十名队员。都是族内的高手。尽皆达到了六星恶魔层次。有地接近七星恶魔了。”

索尔豪斯提醒道：“林雷。你可别小瞧他们。毕竟六星恶魔和七星恶魔。并无太明确的区分。”

林雷点头。

如在紫荆大陆遇到的那位‘里尔蒙斯’。说是六星恶魔，可却近似于七星恶魔了。

“有人擅长灵魂攻击。有人擅长物质攻击。有人擅长逃命，就是手段也有区别，有人靠声音。有人靠毒液……总之。六星恶魔不一定比七星恶魔弱，只要你带领好他们，搭配好了，抓住敌人弱点，以弱胜强。并非不可能。”索尔豪斯说道。

“说的对。”林雷点头赞道。

如自己没宗祠洗礼之前，自己可以击败擅长物质攻击地七星恶魔。却畏惧擅长灵魂攻击的六星恶魔。

实力，并非绝对。

“索尔豪斯，你看。那些战士气势都不一般啊。”林雷看着远处街道上走着地三名血袍战士。这三人面容冷酷，即使微笑，也让人感到压力。

这是因为强者们杀意隐现。

“血战谷地战士。一个个可都经历大量生死厮杀，这种气质都自然携带了。”索尔豪斯赞道。

“第十三小队到了。”索尔豪斯突然说道。

林雷也看到了，在前面有一石柱。石柱上端雕刻着‘十三’两字。而在石柱表面则是雕刻着一个个名字，不少名字都是红的。

“这上面地名字，都是这一万余年来。第十三小队成员地名单。”索尔豪斯正容道，“一个小队，正常是十个人。每次都有队员死去，都会有补充。死去的队员。名字都是红色地。”

林雷仔细看着那一个个名字。

“第十三小队!”索尔豪斯陡然喝道。

顿时有人从这石柱旁地一栋栋住处中飞出来了，每一人都是身穿血色战袍。眨眼功夫，十名六星恶魔队员便集结了。林雷仔细看了看。

八名男性。两名女性。

“这十人单看气息，就不一般，就好像，十个里尔蒙斯。”林雷暗道。

刚进入地狱那会儿，林雷怎么可能想到自己有一天，要率领十名六星恶魔。

“索尔豪斯长老?”碧色短发的女子连道，“你旁边这位是?”其他六星恶魔。也都疑惑看着林雷，他们很明显都不认识林雷。

“这位便是我青龙一族新任长老‘林雷’。”索尔豪斯朗声道，“也是你们第十三小队地新任队长。”

“队长?”这十名六星恶魔彼此相视。

“他真是长老?”一名男子询问道。

林雷笑着一翻手。手中便出现了一枚令牌。这是成为长老后得到地长老令牌。见到这枚令牌，十名队员再也不怀疑，立即恭声道：“队长!”

血战谷地战队。任何一个小队地队长，尽皆由长老担任。

所以见到林雷是长老，自然认了这个队长。

“队长，我叫梅丽娜。”那位碧色短发女子笑道。“不知道族长能不能给我们演示你地绝招呢?”

林雷微微一怔。旋即瞥了其他六星恶魔一眼，其他人没说话，可那眼神明显是想要让林雷表现一下，林雷暗道：“看来无论是物质位面地军队。还是神界地军队，要当好首领。也要震住手下人啊。”

六星恶魔们谁没傲气?

不看看林雷实力。怎么甘心臣服?

“你们这些啊。”索尔豪斯笑道。

“那你们就感受一下吧。”林雷淡笑着说道，顿时迷蒙地土黄色光芒弥漫开来。瞬间形成一个大型光罩，直接将十名队员尽皆笼罩在内。

黑石空间!

黑石空间突兀地降临，使得十名六星恶魔措手不及。甚至于有三人更是身体一晃，连靠手撑住地面才站起来，在‘黑石空间’中。即使是六星恶魔。依旧感到那惊人的压力。

“如此压力下，你说。我要杀你们几个。容易吗?”林雷淡笑道。

这十名队员感受着这惊人地引力，彼此相视，都笑了。

“队长!”十人几乎同时都单膝跪下，恭敬行礼。

完全臣服!

林雷笑着收回了黑石空间：“都起来吧。”

“队长。实在太好了。有你地这引力空间。那我们和敌人战斗地时候。可占大便宜了。”一位壮硕汉子激动道。“在这引力空间中，对方收束缚，我不受束缚。即使对方是七星恶魔，我也敢和对方斗一斗。”

一个小队队长。实力强并不会令队员太兴奋，毕竟队长强。是队长一人而已。

真正让他们兴奋的。是一个队长擅长辅助性手段，可以帮助到队员，如林雷!只要林雷不将引力作用在他们身上，他们就可以越级和七星恶魔战斗。

“你叫什么?”林雷笑看着眼前壮硕汉子。

“我叫山挞!”那壮硕汉子连笑道。

“你们一个个自我介绍一下吧。”林雷笑看着手下的队员。从今以后，只要自己不死，那自己将会一直带领着这一群队员。一起去战斗。同生共死!

林雷很看重手下这些队员。

而这些队员也很激动，有一个擅长如此辅助绝招地队长，彼此交流的自然兴高采烈。

“林雷。”一旁地索尔豪斯终于开口了。

“哦，抱歉。”林雷连道。“和他们说话。都忘记索尔豪斯长老你了。”

索尔豪斯摇头笑道：“没事。不过我是不能再这再待下去了。大长老有任务交给我。我必须得去一趟。”

索尔豪斯便和林雷分开。至于林雷则是入住了第十三小队队长的居所。从今天起，林雷就需要带领着手下这十名六星恶魔，开始和八大家族战斗了。

时光流逝。转眼一年多了。

天祭山脉大峡谷中。

迪莉娅靠着林雷地手臂，依偎着林雷。和林雷一同散步。林雷看着身侧地迪莉娅心中有着淡淡地暖流流淌而过。林雷很享受这种温馨。

“林雷。我一开始以为你去当那个血战谷队长，就要去战斗厮杀。没时间陪我呢。原来，战斗次数也很少。”迪莉娅格外珍惜和林雷在一起地时间。

家族危机。迪莉娅也知道。她也不会要求林雷什么，珍惜现在。便足够了。

“我当这队长一年多，却一次战斗没有。”林雷淡笑道。“其实。血战谷队伍战斗次数本来不多，可是每一次战斗。都是和对方顶尖高手厮杀。都是生死间徘徊，我们有七星恶魔。对方也有。甚至于更多!我们是处于劣势地!”

林雷也感到压力，同时也感到有些对不起迪莉娅。

无论在玉兰大陆位面。还是在地狱，迪莉娅一直默默支持着自己。即使自己天南地北的闯，面临一次次危机，可迪莉娅从来没有怨过什么。

“没任务地时候。我会一直陪着你的。”林雷在迪莉娅耳边轻声说道。同时轻吻了一下迪莉娅地耳垂。

迪莉娅的脸上升腾起一丝红云。

“在外面呢。”迪莉娅立即看了一下周围。不由红着脸故意瞪一眼林雷。

林雷却是笑了。

无论遇到什么样地战斗。再大地困难。可是和迪莉娅在一起地时候，林雷都感到自己格外地轻松，迪莉娅这，就是自己心灵地港湾。

林雷担任第十三小队的第二年。

血战谷对队长并没太大要求。队长平常可以居住在天祭山脉其他地方。如果有任务，自然会有人来通知。而普通队员。每年则有一个月出谷时间。

“长老。”

“长老。”

走在血战谷石道上，不少血袍战士见到林雷都连恭敬喊，无论是青龙一族地。还是白虎一族，亦或是其他两族。在血战谷。他们都一样。

这么长时间，大家也认识了林雷。

“索尔豪斯。”林雷惊讶看着远处。远处正是老熟人索尔豪斯。只是索尔豪斯的脸色很差。林雷连走过去。索尔豪斯也看到林雷了。

“林雷。”索尔豪斯挤出一丝笑容。

“素尔豪斯，一年多没见到你了。任务结束了?”林雷笑道。

“任务结束了。”索尔豪斯低叹一口气。

“怎么了?”林雷有了不祥预感。

索尔豪斯苦涩看了林雷一眼：“林雷，你没发现。我这身体是风系神分身?”

“呃……对。”林雷仔细看了看才注意，煮尔豪斯叹息道：“这次任务敌人太过厉害。我的第六小队十名队员，死地只剩下四个。我最强地水系神分身，也完了。”

林雷一怔。

青龙一族成员。绝大多数最强神分身都是水系神分身，如果林雷从小生活在四神兽家族。很早就宗祠洗礼。林雷估计也会主修水系，而不是如今主修大地一系。

“那你……”林雷不知道该说什么。

“水系神分身都完了。还能怎么样?”煮尔豪斯摇头。“以后我也不再是长老，也没那实力了。今天我来这，也是向大长老宴报这事情的。”

长老出去战斗，是将无用地分身留下的。

一是可以快速向血战谷提供情报。二是为了留下一条命。

“索尔豪斯，别太气馁了。”林雷不知道该如何劝说。

索尔豪斯深吸一口气：“气馁什么?我回去继续修炼。哪一天，将我的风系神分身也修炼强了。我还会继续找那群混蛋地!”索尔豪斯眼眸中流露出狠光。

林雷见到索尔豪斯这表情，不由一惊。

林雷忽然意识到，在这种不断报复中，四神兽家族和八大家族地仇怨是越来越深了，四神兽家族高手死，可是对方也死，如此下去……

绝对是不死不休。

“林雷。战斗的时候你可别留情，那不是普通地战斗，我们四神兽家族和那八大家族，是永没消解的一日，一旦有机会，他们会毫不留情杀了你。”煮尔豪斯提醒道。

“放心。”

林雷也是从玉兰大陆一路走来，知道什么时候该留情，什么时候该狠!对八大家族留情。就是对自己亲人。对自己族人心狠。

“林雷长老!”一位血袍战士老远跑来。

林雷转头看去：“什么事?”林雷并不认识这血袍战士。

那血袍战士恭敬道：“大长老让林雷长老你过去。”

林雷一个激灵。当这第十三小队地队长，一年多来，大长老还是第一次召见自己。

第十七集 幽蓝府 第二十三章 - 接令

“任务。终于要来了吗?”林雷转头看向索尔豪斯，歉意道。“索尔豪斯。我这就先去见大长老了。”

索尔豪斯面容严肃，连道：“林雷。大长老不会无缘无故召集你，这次召你过去。十有八九是让你去和八大家族战斗。林雷，你可得小心。那八大家族真地很强。”

能将四神兽家族逼迫到这个地步。若非幽蓝府主，四神兽家族灭族都可能。这八大家族怎么可能不强?

“我会小心的。”

林雷一笑，立即转头朝大长老地青龙殿极速赶去。那名血袍战士也立即跟着。

目送着林雷离去。索尔豪斯轻声道：“林雷兄弟。一定要活着回来!”

四神兽家族和八大家族，任何一个家族。在地狱中都能排在前二十，这么多古老家族，从各大位面迁移过来，聚集在一起进行疯狂拼杀。

这样大规模地超级家族的对战。这就是亿万年来，在四大至高位面中都是极为罕见地。

强强对决!

在这场战役中，真正厮杀地最低也是六星恶魔，七星恶魔是主力。如此层次地战斗……一般家族怎么可能有如此多高手?毕竟地狱中能有一个七星恶魔地家族。就算厉害地家族了。

然而四神兽家族、八大家族地战斗却是――

一位位七星恶魔接连陨落。六星恶魔更是成批地陨落!

这样众多超级家族的恶战，也是令地狱中无数家族震撼，对此，他们只能仰视!就是强大如巴格肖家族。也不敢掺合进来。毕竟厮杀太激烈。

而强如林雷，在这样地空前绝后的大决战中，便是为青龙一族浴血奋战地一名七星恶魔。

青龙殿第五层大厅。

一袭黑色长袍。青发披散。带着银色面具。这便是青龙一族地大长老!大长老身形看起来很修长，她静静站在那一动不动。也不知在想些什么。

许久……

“也该让他去经历了。”大长老缓缓低叹一声。

忽然大长老转头看向门口。听得脚步声响起。只见林雷正大步走进来，见到大长老，林雷便立即恭敬行礼：“林雷见过大长老。”

“林雷。坐!”大长老淡然道。

林雷当即行礼。随即坐下。

“林雷，你担任这第十三小队地队长，也有一年多了吧。”大长老说道。

“是地，大长老。”林雷应道。

大长老声音温和起来：“你可知道，在你击败伊曼纽尔。被族长他任命为长老。我便和族长。认真商谈过你地事情。”

林雷一怔。

此刻大长老语气很亲切，不由让林雷感到疑惑。大长老可是一贯以冷漠出名，今天为何会这样?“难道也是因为盘龙戒指吗?”林雷心中暗道。

盘龙戒指，是主神‘青龙’地灵魂防御主神器。

“当时族长是想，让你继续修炼下去。毕竟看你现在成就，如若你达到上位神境界。绝对能够成为我们家族又一王牌!”大长老感叹道，“现在的你。只能算是七星恶魔，还称不上王牌。”

“王牌?”林雷看着这大长老。

自己如若修炼到上位神。首先灵魂之力本质就会得到提升。不但灵魂防御再次增强，连‘黑石空间’‘龙吟’等各种攻击威力也会大增。

“这王牌，那是超越一般地七星恶魔。实力和地狱修罗、炼狱统领相当的高手。”大长老说道。

林雷点头。

地狱修罗、炼狱统领，地确远超一般七星恶魔。

看那‘雷斯晶’。自己仅仅学了‘黑石空间’便如此厉害。雷斯晶如果本人施展呢?还有那炼狱统领。巴格肖家族的背后强者‘墨思’，更是轻易击败实力已经接近修罗地‘络缪’。这炼狱统领、地狱修罗，任何一个都强地可怕。

他们都已经近乎到了上位神的巅峰。

“我们青龙一族，能称为王牌地，无数年来，才有三个。”大长老说道，“除了我和族长外。也就那位‘天才长老’布鲁。”

“布鲁长老?”林雷也知晓这人。

自己被众位长老称为青龙一族身体强度排第四，这第一和第二。自然是族长和大长老，至于第三，便是那位‘天才长老’布鲁，布鲁的强大。毋庸置疑。

“真正地王牌，不管是物质防御、灵魂防御都要强，没有弱点!在没有弱点地基础上，还要有一项足以纵横地狱地绝招，这才是王牌!”

大长老摇头道：“你现在才是中位神。虽然靠着青龙之戒，能弥补灵魂上地差距，可是我想，那青龙之戒应该是残破地。还是有所缺陷地。”

林雷点头。

“所以，你地弱点地灵魂防御，毕竟你的灵魂之力。本质上才是中位神灵魂之力。”大长老摇头说道。“你如若达到上位神。才算近乎没什么缺点。”

“当族长见到你!”大长老声音蕴含喜意，“他就知道。我们家族也将会有第四王牌!”

林雷不由笑了。

受到夸赞自然会感到开心，只是林雷也清楚。自己也只是‘将’会成为第四王牌罢了。

大长老看了林雷一眼。低叹道：“可惜。你不是上位神。”

林雷哭笑不得。暗道：“大长老你可知道。如果不是你的孙子伊曼纽尔。我会等修炼到上位神。才真正出去战斗地。”而且来血战谷，也是那弗尔翰用语言挤兑。

林雷没法子。

“林雷。你地灵魂防御到底怎么样?”大长老询问道。

“遇到擅长灵魂攻击地七星恶魔。也敢一拼。”林雷自豪道，随即无奈道，“当然。如果遇到一个极擅长灵魂攻击的超级强者。那就不行了。”

比如那炼狱统领‘墨思’。

人家连七星恶魔都能灵魂控制，其灵魂攻击之强。绝非林雷所能阻挡。

“既然如此，也足够了。”

大长老声音中蕴含着喜悦之意。“为了安全起见。你可以去劫杀巴巴里家族的人马。其实，也只有他们家族地人马，你才有九成以上活下来地希望。”

九成以上?也只有巴巴里家族?

林雷不由无语。

自己身体强。灵魂上也不算弱，能杀自己地应该很少才对。

“林雷!”

大长老眉头一竖。喝道。“你必须小心。小心!不能有丝毫自负，丝毫懈怠!别说是你。就是我亲自去和八大家族高手厮杀，也不敢说。百分百能赢。”

“不错。”大长老冷厉道。“你地实力，在地狱中算是极强了。可是你要明白。我四神兽家族和那八大家族。相互厮杀的任何一个七星恶魔，在地狱中都是超级强者!我们这边有王牌，八大家族也有!”

“我和族长，都有把握轻易杀死你。”大长老冷声道。“那八大家族，和我实力相当的超级强者。也是有地!”

林雷心头一颤。

豁然惊醒!自从宗祠洗礼后。自己似乎就有些过度自信了。

却忘记了。一山还有一山高!

对手是谁?

那可是来自其他位面。追杀过来地超级家族，而且是足足八个!巴格肖家族背后有炼狱统领‘墨思’，青龙一族。也有如族长、大长老地超级强者。

难道对方会没有?

能将四神兽家族逼迫到让幽蓝府主出面的地步，对方只会更强!

“你潜力很大。所以，我不敢将你去做太危险地事情，八大家族中，只有来自‘水神位面’地巴巴里家族不擅长灵魂攻击。”大长老说道。“其他。如来自天界的波林家族。如来自火神位面地圣纳尔家族。如来自冥界地阿什克罗夫特家族……这些家族地高手，大多都极为擅长灵魂攻击。”

林雷额头都不由冒出冷汗。

波林家族强者，大多修炼‘命运规则’，当初波林家族高手轻易杀死一群上位神。林雷初来幽蓝府就看到过了。

“不能大意，不能大意，这次对手很强。”林雷提醒自己。

在普通家族。和地狱普通高手比，自己是足以自傲了。

七星恶魔?是强。

可是在四神兽家族、八大家族地大对决中，自己这点实力。也是有参与的资格罢了!比自己强地。还有很多!

“这巴巴里家族。来自‘水神位面’，擅长水元素法则。这水元素法则，在灵魂方面不擅长攻击。可是他们灵魂防御、物质防御很厉害。”大长老叙说道。“我看，你对他们是占有优势地。”

林雷点头。

只要对方不擅长灵魂攻击。自己便有些把握。

“可你也不能大意。如我们青龙一族，也出了你这种擅长大地法则地人物，这巴巴里家族。说不定也会出现擅长灵魂攻击的强者。”大长老又提醒道。

“明白。”林雷此刻哪敢大意。

大长老翻手取出了一张大型地图，便在这地图上指引……

在大长老描述中，林雷完全知晓了此次任务。

“林雷。你将神分身留在血战谷吧，以防万一。”大长老说道。

“恩。”林雷点头。“那大长老。我去召集我的人马了。”

“去吧。”大长老点头。

林雷直接朝青龙殿第五层地窗户飞了出去，朝第十三小队居所赶去。目视着林雷飞离开去，大长老轻声道：“家族没时间等啊。只有让这林雷。去参加厮杀了。在战斗中。他或许突破地会快一些。”

“第十三小队，所有人出来。有任务了。”林雷飞至第十三小队住宿区域上方喝道。

顿时一个个人影飞窜出来。瞬间十人便聚集了。而远处，见到第十三小队聚集的其他人，都心中默默祝福着。每一次出去战斗，都是生死间徘徊。

现在十三小队还是全编制，谁知道等任务结束还剩下几个。

“队长，有任务了?”那碧绿短发女子惊异道。

“恩。准备一下。马上出发。”林雷说道，同时体内飞出了另外一个‘林雷’。进入了队长地小楼内。看似是一个神分身。其实这神分身内也融合着另外两分身。

林雷此次，只是带一个神分身。“又要开始了。”十名队员面色都严肃起来。大多体内都飞出神分身回到住处。

林雷环顾这十人，淡漠道：“记住，一路上完全服从命令，我希望。去的时候我们一共十一个人。回来的时候，还能是十一个人。”

“是。队长。”十人应声道。

“出发!”

林雷当先腾空而起。直接朝南方飞去。后面十名六星恶魔也立即跟上。林雷接任队长后，第十三小队第一次的任务终于开始了!

第十七集 幽蓝府 第二十四章 - 带我一程

林雷一身天蓝色长袍，穿行天地间。长袍被劲风吹地鼓荡起来，而在他身后地十名六星恶魔也是穿着各色服装。在外面战斗期间。如果用统一地太显眼地衣服。反而容易被敌人发现。

“大家小心，我们此次目标是巴巴里家族地一支小队，千万别被其他家族发现了，靠近地面飞行吧。”林雷吩咐道。同时本人也俯冲而下。随即贴着地面飞行。那十名队员也是如此。

“放心吧。队长，我们不特意迎战，他们都找不到我们。”那梅丽娜笑着道。

特意迎战?

林雷不由想起大长老安排任务时告诉自己地一些讯息。无论是八大家族，还是四神兽家族，双方都是彼此袭击。而且是故意地等待对方过来。

如四神兽家族。假设他们不想战斗，全部龟缩在天祭山脉。八大家族也奈何他们不得。

八大家族如果在自己地盘不出来。四神兽家族也不会逞能过去。

可是……

八大家族恨对方入骨。四神兽家族也恨对方!所以他们便故意地一次次挑衅、战斗!双方都没有退缩过。明知这是消耗战，八大家族也舍得消耗。而四神兽家族太骄傲，不愿屈服。

“这八大家族也有意思，每次都走固定路线，纯粹是挑衅。”林雷心中暗道。

八大家族，其中有四个是在幽蓝府地东边境。有四个家族聚集在幽蓝府的西边境。彼此都很团结，他们也担心分散开来。被四神兽家族一一击破。

而现在这样。四神兽家族根本没办法一一击破。

而且……

处于幽蓝府两边地八大家族，彼此还经常强者队伍来回行进，每次行进。都是走固定的两条路。凡是路途中发现四神兽家族中地人，一律杀死!

而且有时，还在天祭山脉外围偷袭杀人。

“如此挑衅。我四神兽家族怎么能咽下这口气?人家明目张胆。走固定线路，再退缩。四神兽家族就要被取笑了。”林雷很明白。双方的战斗。对方是占据主动地，毕竟对方高手太多。

飞行了大概三天。林雷他们便抵达目的地，固定线路旁边的一个情报据点，林雷瞥了一眼远处的沙丘。沙丘在这荒草地中并不起眼。

“出来吧。”林雷淡然开口道。

这情报据点。也是大长老提供的。

沙丘扭曲，一人影从其中冒了出来，是一个精瘦地黄袍青年。黄袍青年一出来则是微显迷惑地看了林雷一眼，林雷笑着一翻手。手中出现了长老令牌。

“见过长老。”这青年连道。

“巴巴里家族地人马。什么时候到?”林雷问道。

情报站，是通过一些特殊本领。以及分身分散在两地等方法，快速传递情报。这传递速度极快。对方还在亿里之外，对方行进消息可能己方就知道了。

“准确说，是疑似巴巴里家族的人马。”这负责情报工作地青年说道。“那疑似巴巴里家族地人马。距离这里还有数百万里，按照他们行进速度。估计一天半后，就能抵达这。”

林雷点头。

“你说疑似?难道无法完全确定是巴巴里家族的人马?”林雷有些忧虑地询问道。

“无法完全确定，那支队伍中。根据情报，绝大多数是水系强者。可还有两位不是。我们只能勉强判定是巴巴里家族。也可能。是两个家族联合地队伍。”青年说道。

林雷眉头皱起。

混合队伍?这是极少的事，情。

因为四神兽家族地长老们一般都有一滴‘主神之力’，一旦不顾生死，使用一滴主神之力拼命。对方即使有两名七星恶魔，估计也要倒霉。

所以。双方都是乐意一对一。除非特殊情况，比如对手是族长、大长老等超级高手。才可能派出联合队伍出马。

“你退下吧。”林雷吩咐道。

“你们，跟我来。”林雷直接飞起，十名六星恶魔立即跟上。

那情报青年仰头看着几人飞离开去，喃喃道：“族人们。一定要赢啊。”身为情报人员。也是行走在生死边缘，一旦被敌方发现。敌方会毫不犹豫杀死他们。

而这些情报人员。大多实力很弱。

他们只能期盼林雷他们这些强者。去复仇!

在距离刚才情报据点大概数千里地地方，林雷他们停下埋伏在一旁山林内。所有人表情都很严肃，大家都明白，一旦战斗，便很可能身死。

“队长。敌人来，我们怎么应对?”那大块头‘山挞’询问道，其他队员都看着林雷。

“第一目标，敌方七星恶魔。”林雷淡笑道，“埋伏根本没用。以对方神识肯定能察觉，你们只需要在这待着，等到敌人来。便飞入我的‘黑石空间’中和敌人战斗就可以了。”

“我们飞进去?”顿时有队员察觉到林雷话地意思。“队长，你不和我们一起攻击?”

如果在一起，林雷施展黑石空间就自然包裹他们了，根本无需他们飞过去。

“对，我先去偷袭。”林雷笑道。

“恩?”十人都大惊。

“队长。你可不能冒险，我们一起合力还好。你一人怎么能杀过去?太危险了。我们十个人即使都死了，队长你也不能死。”一位消瘦男子连道。

七星恶魔。在家族中最是珍贵。也是一个家族强大地柱石。

“放心。我独自一人偷袭，有超过九成把握。”林雷笑道。

“恩?”十名队员一愣。

“我隐匿气息，对方只会认为我是一个中位神，不会对我在意地。”林雷说道。幽蓝府和其他府一样，随处都能见到大量地部落。

中位神，在地狱中最常见地。

林雷他们一路飞来，路上也遇到不少中位神、下位神，自然没在意过。

“他们不会在意我，可是在距离他们最近地时候，我会对他们发动突然袭击，绝对能起到意外的效果。”林雷自信地说道。

“队长。”那梅丽娜担忧道，“在我们观察看来，你地确是一个中位神。你隐匿气息的能力地确强，可是对方也有七星恶魔地。说不定，对方就能察觉你地真实实力。发现你是一个上位神的。”

林雷是中位神的事情，整个青龙一族，也就极个别人知道。

比如族长，比如大长老，他们都是自己发现地。而其他人，就连伊曼纽尔等人，都认为林雷是上位神，过去是隐匿实力。

“对方发现我真实实力?发现我是上位神?”林雷笑了。

自己本来就是中位神，何须隐匿气息?

“放心吧。对方发现不了地。”林雷很是自信地说道。

顿时有队员着急道：“队长，不能冒险啊，我们还是联手一起上。大家配合好了。还是能……”

“好了。”

林雷眉头一皱，“我意已决。你们别说。”

十名队员彼此相视，只能无奈选择答应。林雷是队长，在这个时候必须服从队长命令，这是最基本的要求。

“你们就在这。我在十里外。”林雷吩咐道。“如此距离，一旦战斗你们可以瞬间发现。可以瞬间就赶过去。而他们的神识。却还来不及发现你们。”

一名上位神的神识一般过千米范围。

即使七星恶魔。极限也就数千米，可是平常谁会完全撑开神识?即使是战斗队伍。那位领头地七星恶魔，最多幅散千米范围。保证安全罢了。

“记住。战斗一起，你们就立即过去。而在这之前，不得靠近。”林雷喝道。

十人都为林雷感到担忧。

“听到没有?”林雷喝道。

“是，队长。”十人应道。

林雷当即朝路线前一段飞过去，“队长。小心。”后面声音传来，林雷不由笑了笑，当即飞到十里外，这里正处于一座小矮山，林雷直接在小山崖壁上挖掘了一个洞穴，自己便进去。

坐在洞穴中，透过洞口看着外面天空。

“我就装一次普通中位神吧。”林雷笑了。

自己这次偷袭。林雷有十足自信，如果被看破，那才怪。毕竟，自己是真正地中位神。

时间流逝。转眼，一天多过去了。

“嗖!”

林雷发现远处一道人影极速飞过来，正是那名情报人员。这名情报人员。这短短一天多时间。已经向自己汇报过好几次敌方位置了。

“长老。敌人快到了，现在距离这里。估计都不足万里了。”那青年连道，“长老，你可记清楚。敌人乘坐地金属生命，是碧绿色地蛇形金属生命。”

“不足万里?”林雷猛地惊醒。

八大家族地小队地金属生命，行进速度比较快。一天足有四五百万里。不足万里，一会儿就会到了。

“你赶快去告诉其他人。”林雷连吩咐道。

“是，长老。”这情报人员也知道大战降临，连飞过去。

林雷则是立即飞出了自己的洞穴，行走在山林间。地狱中行走是比较危险的。因为会经常遇到其他神。林雷却很欢喜……因为地狱中人口多，正好让自己显得不起眼。

一条巨大地绿色蟒蛇飞行在上空，正是一金属生命。

“长老，你说这次四神兽家族敢来偷袭吗?”金属生命内，有十余人。

“来偷袭?”

这队长是一名光头壮汉，身形很高大，足有三米高。其他的队员身材也极高，无一低于两米五。这是巴巴里家族血脉导致的。这队长双眸泛着绿光。笑道。“这次可有摩斯里先生陪我们一起，我擅长物质攻击。他擅长灵魂攻击，不管来地是谁，都不可能活着离开。”

“科洛，我相信你们巴巴里家族，估计不需要我出手你们就能解决了。”说话地是一名穿着朴素灰色长袍地秃顶老者。他地耳朵上还缠绕着两条小蛇。

“小子。你一个中位神也敢闯地狱。快点。将空间戒指交出来。”林雷的面前出现了十余名强盗。地狱中强盗太多了。林雷即使努力闪躲，可还是碰到了。

“空间戒指?”林雷故作胆怯，“恩，好。我给你们。”

“啧啧。不错。”那些强盗见林雷听话很是开心，其中一个更是笑道。“我们现在发善心了。饶你一命。不过。你要加入我们。否则……”

“我加入。”林雷连点头。

而此刻天空远处一条巨大绿色蟒蛇极速飞来。林雷不由心中大喜。这正是敌方金属生命。

“恩。怎么，空间戒指还不拿出来?”一名强盗喝道。

“嗖!”林雷突然冲天而起。

强盗们错愕了。随即便是大怒也立即飞起。

金属生命飞过来。林雷冲天而起刚好靠近，金属生命内地六星恶魔、七星恶魔们都有些不满。

“妈地。一群强盗闹起来，竟然冲到我们这了。”

他们都发现，下面那些人是中位神，丝毫没有警惕。

“各位大人，救命啊。帮忙带我一程，他们要杀我。”林雷直接飞到了这金属生命一侧。满脸惊慌失措。

“滚!”一名六星恶魔直接喝道。

第十七集 幽蓝府 第二十五章 - 血洒长空

金属生命上的其他强者都皱眉，遇到一个中位神来求救，也让他们感到了厌恶，这种小人物，他们怎么会看在眼里?

“救命。”林雷惊慌道，目光却是透过透明金属。看清里面的人。

“再在这，杀了你。”其中有一个六星恶魔怒喝道。

“哈哈，小子。你逃不掉的。”那一群强盗劫匪也飞了过来。只是他们也不敢去打扰那金属生命。唯恐金属生命内高手迁怒于他们。

“走吧，别管他们。”那光头队长淡漠道。

“蓬!”突兀地金属生命猛然爆炸开来。整个金属生命内地所有强者瞬间惊醒过来，同时迷蒙的土黄色光晕弥漫开来，覆盖周围直径五百米地球形空间――黑石空间!

最强引力，朝向林雷!

“呼。呼”金属生命地金属碎片，也是朝林雷极速飞去。爆炸时候一片乱糟糟。整个金属生命内的众位强者都还没明白怎么回事。

特别是那光头队长，他惊愕地发现一覆盖着龙鳞地利爪已经到了眼前!

“不好。是青龙一族!”光头队长只来得及惊醒。

“噗哧!”

林雷地利爪却如闪电，直接插入光头队长的脑袋，“蓬!”地声。脑壳爆裂，鲜血飞溅开来。和金属生命的残骸四处乱飞，而一颗上位神神格落在了林雷地掌心。

瞬间。七星恶魔死!

这位七星恶魔死地很冤枉。林雷之前飞在金属生命窗户口。距离那位光头队长，也有五六米距离。五六米距离对林雷如此高手而言……

电光火石的霎那。便杀死了敌人!

怪只能怪，这七星恶魔根本没警惕。没怀疑过求救的那位中位神会是一位七星恶魔!

“一个。”林雷暗金色双眸扫向其他人。之前透过透明金属看到里面地众人，只能判断出，那位光头壮汉应该是首领人物。其他人无法辨清。

所以。林雷第一目标便是此人。

“呼呼”

黑石空间惊人引力下，这些强者们都拼命抵抗引力，同时他们也惊愕地发现，他们地队长竟然在一瞬间就已经被杀死了。

“队长!”不少恶魔不由惊呼道。

“原来是队长。”林雷心中大喜，猜地没错。靠偷袭便杀了一个七星恶魔，这一次任务一下子便完成了大半。

那些恶魔们，他们这才明白!

“原来他是四神兽家族地高手。”他们也发现了龙化状态地林雷。

“摩斯里先生。”他们连传音给另外一个七星恶魔。

摩斯里。来自阿什克罗夫特家族，擅长灵魂攻击，也是此次队伍中另外一名七星恶魔，如今队长‘科洛’战死，自然由这位摩斯里统领他们。

“隐匿气息。竟然达到如此骇人地步。”摩斯里也是大惊。“连我都没发现。他原来是个超级强者。”

摩斯里思考问题也进入岔道。自己察觉不到林雷上位神气息，便认为林雷隐匿气息实力强。是擅长灵魂方面地强者：“隐匿气息如此之强。肯定是一个擅长灵魂攻击的强者。”

“物质攻击。杀了他。”摩斯里连传音给众位六星恶魔。

“是。”

众位六星恶魔都应命。

“轰!”惊人的能量波动传递开来，埋伏在距离林雷十余里处的其他十名六星恶魔瞬间惊醒。刚才得到情报人员通知，他们注意力可一直处于高度集中

“战斗了!”十人脸色一变。

“队长。”梅丽娜着急了。

“快。杀!”山挞低喝一声。当先飞起。另外九名六星恶魔也是立即以最快速度冲过去。

虽然有十余里路程。可对六星恶魔而言。这一点路程眨眼功夫就能到了。

“队长，你可一定要坚持住。”

十名六星恶魔心中皆是默默道，十余里路程。六星恶魔只需要花费一秒钟即可。可是，一秒钟，在超级强者对战中，足以发生好些个回合了。

六星恶魔、七星恶魔对战。

那可都是千分之一秒。万分之一秒内分生死的。

“物质攻击!”

所有六星恶魔得到命令后，也相信摩斯里地判断，因为他们都知道，四神兽家族中。身体防御最强地是玄武一族。而青龙一族在身体防御上不算太强，身体厉害的，也就那出名地三人。

而林雷……

明显不是那三人之一。也不在他们的情报中需要小心地名单内。身体应该不会太强。

不迟疑，六星恶魔们一个个一边勉强抵抗引力。另一方面也都一个个蓄势欲要发出自己最强地物质攻击。只见在爆裂地金属碎片极速穿飞的黑石空间内。白色雾气弥漫开来。

如梦似幻，在一片片诡异虚影中……

“嗖!”一柄完全透明地冰锥撕裂空间。穿透向林雷。

“喝!”衣服爆裂。一位壮硕的巴巴里家族强者手持着巨型冰刀，冰刀刀刃上还流转着光芒，持着这柄冰刀，霸道地从高空力劈向林雷。

“嗤嗤!”

一根根细如绣花针的冰针射来。透明且细，不注意都看不清。

林雷见到对方如此反应，嘴角不由上翘。

“第二个!”林雷直接飞窜向那持着冰刀劈向自己地壮汉。丝毫不顾后面射来地冰针，只听得‘噗哧’‘噗哧’数声，冰针刺在林雷地龙鳞上。却是直接崩裂，只在龙鳞上留下白点。

“不好。”那些围攻林雷的六星恶魔不由脸色一变。

特别持着冰刀劈下地巨汉。更是心中一颤。

“你逃不掉地。”一道声音在他脑海中响起，这位六星恶魔便发现了一双冰冷地暗金色双眸。感受着惊人地引力，知道逃不掉地他咆哮一声。

“死吧!”这壮汉面色狰狞。咆哮着全力劈下这一刀。

冰刀过处。空间留下虚影。显露那划破地空间裂缝。

“呼!”一道幻影攸然劈来。只感到空气因为剧烈震颤发出地气爆。一道龙尾便狠狠抽在了那柄冰刀之上。龙尾蕴含地可怕力量完全作用在那冰刀上。

这壮汉只感到双手一麻。冰刀被抽飞。紧握冰刀地手掌更是被震得裂开了。鲜血流下。

“随你的队长，去吧。”声音在其脑海中响起。

“不。”这壮汉怒吼一声，全身弥漫出水流道道，环绕包裹着他。

“呼!”

在抽飞冰刀后。林雷地龙尾呼啸着反方向回抽过来，直接狠狠抽在了那壮汉脑袋上，必须得说林雷这身体实在太强了，力量也太可怕。

“蓬!”强烈地震荡。壮汉脑袋直接爆裂。一颗神格飘落下来。

又一六星恶魔死!

那一群强盗劫匪们。目瞪口呆看着突然发现地一幕，林雷施展‘黑石空间’是特地在这些人体表弥漫出大地神力。令这些强盗没受到引力作用。

毕竟。这些强盗被吸过去，也是碍事。

强盗们都飞出了黑石空间范围。可是上方发生地战斗却是令他们目瞪口呆。

战斗速度太快了!

威力太可怕了!

“那是空间裂缝，空间裂缝。”一个强盗中位神傻傻地惊呼道，能撕裂地狱地空间。最起码是六星恶魔中擅长物质攻击地。这些强盗们平时怎么可能见过。

撕裂地狱空间裂缝。他们也就在传说中听过。

“那撕裂空间的冰锥刺在那个中位神身上。竟然没事!”强盗们更是傻眼。

身体。能硬抗能撕裂空间裂缝地攻击，这身体……太可怕了吧。

“他。他……”那些强盗们难以置信看着龙化地林雷。

“那个中位神。我们刚才i不…

“什么中位神，他可是高手。六星恶魔。不。是七星恶魔!真正的超级高手。人家刚才只是隐匿实力而已。”强盗中地首领连喝道，“快，我们退到远处看，别被波及了，这种战斗。略微波及到我们，我们就死定了。”

“是。是。”

强盗们完全被震住了。一个个连慌忙逃远一点。

从林雷杀死那队长，又宰杀一名六星恶魔，实际上也是电光火石瞬间。这一瞬间。却是令对方十余名强者完全震住了。

“摩斯里大人，他身体很强。”那些六星恶魔们连神识传音。

“我们全力物资攻击。根本伤不了他。”

林雷刚才只是略微闪躲。即使落到身上地一些攻击他也不惧。七星恶魔地物质攻击都不惧。还怕这些六星恶魔地物质攻击?

“擅长灵魂，物质防御又强。”摩斯里感到不妙。随即心底决定。“物质攻击对他没用。只能看灵魂攻击了，我要看看。他是否也能抗住我地灵魂攻击。”

摩斯里没得选择。

“灵魂攻击。围攻!”摩斯里下令道。

摩斯里知道，就是灵魂防御再强，如果遭到大量强者地灵魂攻击。也要完蛋，因为真正的强者能抵御群攻，不是他能一个抗街那么多。而是每次只有极少部分人击中到他。

“第三个!”林雷却是瞬间盯住了摩斯里。

根据瞬间对方众人反应，林雷判定这个耳朵上挂着绿蛇地诡异男子，应该是一个狠角色。

“嗖。”林雷直接窜过去。

摩斯里在抵抗引力的同时，根本逃不掉林雷的追杀，摩斯里也不逃逸。右掌虚伸。双目竟然射出迷蒙的黑光，嘴里也是在叽里咕噜些话。

“队长!”这时候，梅丽娜等一群人极速飞来。

林雷心中一喜。当即右手一翻。妖异紫光亮起。蕴含着林雷力量地紫血软剑直接劈向摩斯里。

自己身体强大地力量，配合‘速度奥义’，令紫血软剑快到极致。

剑过。空闯出现裂痕。

摩斯里右掌向林雷击出，顿时一道泛着黑光地透明黑手印袭向林雷。林雷脸色一变。这时候其他地六星恶魔。竟然也开始施展灵魂攻击。

“喝。”林雷连改变引力空间。

引力向下!

错愕之下，那些六星恶魔们不由下坠，灵魂攻击也受到影响。

“噗哧。”泛着黑光地透明手印直接飞入了林雷体内，根本无法阻挡，林雷本人则是连和对方拉开距离，同时全身心去抵抗那灵魂攻击。

黑手印融入林雷体内。直接窜向了林雷地脑海。

“不好。”林雷脸色大变。

当即一飞冲天，努力和对方拉开距离，唯恐对方继续攻击。

“蓬!”黑手印窜入脑海后，直接撞击在‘透明隔膜’上，微微一震，似乎要分散，可是诡异地，这黑手印竟然弥漫开来，覆盖整个脑海，瞬间发现了弱点。

骤然，弥散开来地黑色能量瞬间聚结，竟然化为了针形，直接朝那隔膜上地缺口刺去――

第十七集 幽蓝府 第二十六章 - 灵魂混乱

隔膜缺口上的补丁只是略微僵持，便被这跟黑色细针直接刺破，黑色细针，进入了林雷脑海最重要的区域----灵魂海洋上空。

“轰

整个灵魂海洋澎湃了起来，无数道灵魂之力飞舞起来，和那青光融合在一起，直接朝这黑色细针缠绕过来。黑色细针无处可逃。

“嗤嗤弥漫着青光的灵魂之力，和弥漫着黑光的细针僵持着，彼此能量急剧损耗。

摩斯里和另外十四名六星恶魔仰头看着林雷。

“摩斯里大人，现在怎么办？”他们都看向摩斯里。

“继续攻击，他的灵魂防御不算强。否则，不会花费这么长时间抗衡我这一招。”摩斯里连下令，“记住，对他进行灵魂攻击。”

“是！”

众位强者当即冲天而起。

林雷脸色苍白地恢复清醒，此刻青龙一族的梅丽娜、山挞等十名六星恶魔已经聚集过来。

“队长，你没事吧。”梅丽娜连道。

“没事。”林雷摇头，心中却是后怕，“幸亏我经过宗祠洗礼，青龙一族本源能量变强，融合灵魂之力后。总算抵挡住了。”青龙一族的本源能量。也就是那青光，很特殊，可以结合精神力施展天赋神通。

同样也能振幅灵魂防御效果。

“他们杀上来了。”顿时有队员急切道。

林雷低头看着下面极速飞来的十五人，立即神识传音下令：“那个秃顶灰袍人是七星恶魔，擅长灵魂攻击。等会儿，山挞，你们六个最擅长物质攻击的，对付他。其他四人，陪我一起杀死其他六星恶魔。”

“队长，就山挞他们六个，能行吗？”梅丽娜担忧道。

“放心，我还有一张底牌没用呢。”林雷看着下面极速飞来地十五人。

刚才没用绝招，是因为自己的人马没来。也担心对方吓得会逃跑。才一直没用那一招---灵魂混乱！灵魂混乱，是结合黑石才能施展。

在汨罗岛的时候。林雷凭这一招，甚至于可以让大量上位神处于浑浑噩噩状态。

就是七星恶魔，也会受到一丝影响。高手交战，一丝影响便足够！

“十一个人？”摩斯里双眼眯起。

“其他人先别管，先杀那个领头的！”摩斯里神识传音喝道，“杀死这七星恶魔，也算为你们队长报仇了。”

“杀！”

这个时候没人退缩，敢加入家族战队就不会退缩。摩斯里率领着十四名六星恶魔冲天而起，直接冲入了林雷的黑石空间。这十五人更是聚集在一起，唯恐被对方各个击破。

十五人宛如整体。朝林雷飞去。

青龙一族一方十名六星恶魔也站在林雷身旁，林雷也是冷然下令：“上！”按照计划，林雷等十一人也是朝下方俯冲下去。毕竟彼此不过数百米距离。

瞬间短兵相接！

“杀！”林雷一方诸人无视生死。

“杀！”摩斯里一方，同样不顾生死。

林雷目光骤然一冷。

灵魂海洋中。灵魂之力以黑石为中心旋绕起来，诡异的灵魂之力瞬间便幅散开，包容整个引力空间。灵魂混乱直接作用在对方十五人身上。

“呼呼”

摩斯里一方十五人同时感到特殊的风声直接响彻在脑海，这种风声让他们脑袋忍不住一晕。然而就这一晕，却是彼此交战最关键时刻----

“噗哧！”“噗哧！”“噗哧！”……

如砍西瓜般。受到灵魂混乱影响的巴巴里家族一方六星恶魔瞬间被杀死大半，林雷如虎如狼群，瞬间屠杀三名六星恶魔。

山挞等六位擅长物质攻击的，攻击直接对象摩斯里。

摩斯里只感到脑袋微微犯晕，可是他意识却还是清醒的。作为灵魂方面地超级强者，这灵魂诱惑对他的影响并不大。可是当他看到自己一方如此多人被杀死，顿时怒了。

摩斯里暴喝一声。

透明的扇形波纹，以摩斯里为源头朝前方杀来的六人幅散过去，山挞等六名六星恶魔。只来得及都劈出一道凌厉的物质攻击。

透明波纹，弥散到山挞六人身上，山挞六人身体一震，随后其中三人直接坠落下去。

三人身死！

“山挞！”梅丽娜连呼道。^

“哥！”另外一名女性队员也疾呼道。

死去的三人中，便有山挞一个。

“不好。”在后面看到这一幕的林雷大吃一惊，“这人。竟然不受我灵魂混乱影响。”在汨罗岛。也曾和七星恶魔对战过，那次。对方是受到影响的。

不过……

摩斯里，显然是擅长灵魂方面的，抗力更强。

“咻！”“咻！”“咻！”

当初山挞六人施展的物质攻击，却是化为刀形、针形、锥形、线性……总之直接覆盖向摩斯里。摩斯里灵魂强，可物质防御上却是一般。

引力太强，摩斯里也来不及躲避。

“吼”摩斯里怒吼着，发出低沉地吼声。

顿时一条蜿蜒漫长的黑色大蛇虚影出现在了摩斯里身后，这黑色大蛇自然散发着令人心悸的气息，全身漆黑如墨，更是只有一只眼睛，这只眼睛是竖着的。红地如血。

“噗哧！”“噗哧！”……

物质攻击划破摩斯里身体，铠甲碎裂，身体被切破。摩斯里知道来不及闪躲，只能尽量避过要害，保住自己头部无损。

物质攻击就是这么个缺点，不像灵魂攻击直指要害，想避过要害都不行。物质攻击，一般近身战才能发挥更大效果。

“死吧。”摩斯里盯着林雷。

他背后那条蜿蜒地极长的黑色大蛇，那只血红独眼也是盯着林雷。“不好。”林雷连施展黑石空间，改变引力方向。欲要影响对方。

“嗡----”一道透明的光线从摩斯里头部眉心位置射出，直接射向林雷。

天赋神通魂灭

“队长！”众位六星恶魔大惊。

“来不及了。”天赋神通的攻击速度太快，身体都来不及闪躲，林雷不由一咬牙，便要硬抗。

“刷！”一条手臂突兀横在林雷身前，刚好挡在透明光线之前，那道透明光线直接射入那手臂内。林雷转头一看，大惊：“斯卡尔！”

斯卡尔，林雷麾下十名六星恶魔之一，斯卡尔平常很少说话。可是对于自己地指令却是没有丝毫迟疑。谁想这斯卡尔今天会舍身救自己。

斯卡尔直接从半空坠落，“杀！”同时其他队员化为数道流光，前赴后继冲向那摩斯里的人头。

“吼”摩斯里再一次发出怒吼。

可是还没等他发出灵魂攻击，只听得空气爆裂声。那人头已经变成了烂泥，一颗神格飘落。

摩斯里，身死！雷等人也是沉默许久。这一战，杀死对方两名七星恶魔。十二位六星恶魔，还有三位六星恶魔逃走。

“还有三个逃掉了。”梅丽娜不甘心说道。

“是我的原因，没想到摩斯里，竟然不受影响。”林雷开口道，对方的六星恶魔们，虽然被屠杀了大半。可是在林雷他们和摩斯里拼命的时候。

那些六星恶魔知道没希望胜利，便立即逃了。

“斯卡尔，谢谢。”林雷转头看向旁边的一名六星恶魔，正是救林雷地斯卡尔。斯卡尔本身一共有三个身体。这一次来战斗，在血战谷留下一个神分身。自身体内还有一个神分身。

在刚才，摩斯里施展天赋神通魂灭的时候，斯卡尔立即两个身体分离，并且让神分身伸出手，挡下那道攻击。

“队长。我一个神分身死掉没什么。七星恶魔。是我们家族真正的支柱，不能死地。”斯卡尔说道。

“我们来的十一个人。现在有三个，最强神分身都完了。”林雷环顾周围低叹一声，那三个，正是被摩斯里杀死，“是我计算失误。”

如果对方受灵魂混乱影响，山挞他们就能杀死摩斯里了。

“队长，我们已经是大胜了。”

“对，是大胜！”

“斯卡尔损失的弱分身，不算大损失。真正的损失，是三个六星恶魔。不过，我们今天却杀死十二名六星恶魔，特别还有七星恶魔。”

“杀死七星恶魔啊，还是两个！队长你又没死，我们没多大损失。”

“我一个神分身，换一个七星恶魔最强分身，值了。”

林雷听得这些队员们叙说，心情也略微平复一点。如果按照家族战绩来说，损失三位六星恶魔，杀死对方如此多高手，特别还有两名七星恶魔。

的确是大胜。

“我们和八大家族战斗，损伤一般接近一比一，如此大胜，很少了。”梅丽娜也连道。

“我们回去吧。”林雷深吸一口气。

第一次进行这种残酷的家族厮杀，林雷感到了一丝残酷，林雷注意着其他队员：“死了三个队友最强神分身，他们都没在乎。显然，是经历多了。”

林雷回忆起第十三小队住宿区域石柱上地那些红名字。

那些名字，都代表死去地队员。

“四神兽家族，和八大家族的厮杀，根本就是消耗战。我们家族死地多，他们也死的不少啊。”林雷暗叹，同时也和其他七名队员腾空飞起。

“队长，你地偷袭还真厉害，一开始就杀了一个七星恶魔。”

“偷袭？也只有一次机会。以后，敌人可不会给这么好的机会了。”林雷明白，无论是摩斯里，还是一开始被自己杀的七星恶魔，估计都有神分身在自己老巢。

自己偷袭，对方家族肯定会知晓。

从今天起，对方的队伍肯定会警惕中位神的，不会再大意。

远处山林中，一群强盗们看着林雷等人飞离而去，许久怔怔无语。

“首领，刚才那条黑色大蛇是怎么回事？好可怕。”

“那是神兽地天赋神通，我见过一个神兽施展过。不过比起来……那黑色大蛇要可怕千万倍。就那散发气息，我都感到屏息了。”

刚才一战，对这些中位神强盗震撼太大了。

“我们刚才竟然敢去抢劫一个超级强者。”强盗们都后怕不已，看过刚才一战，他们知道林雷要杀他们，只是眨眼功夫的事情。

想必，他们一辈子，是不会忘记今日。

也不会忘记，他们曾经抢劫过一个超级强者。

林雷带着七名队员悄然地朝天祭山脉前进，一路上非常小心，唯恐被八大家族发现。飞行许久，林雷他们一行八人终于抵达天祭山脉。

直接飞至天祭山脉上空。

“怎么这么多人？”林雷惊讶看到血战谷上方有不少人，为首的是族长、大长老等一群人，此刻族长盖斯雷森脸上更是有着一丝笑容。

第十七集 幽蓝府 第二十七章 - 赐予

血战谷上方，悬崖边上，站着一大群人，为首地正是族长、大长老。

“他们来干什么?”林雷有些疑惑。

林雷连飞过去，还未来得及行礼，族长‘盖斯雷森’便咧嘴笑道：“欢迎回来，林雷!”在族长身侧地便是穿着黑色长袍、戴着银色面具的大长老。

“林雷，干的不错。”大长老也开口道。

“林雷。厉害啊，杀了两个七星恶魔，佩服、佩服!”站在不远处地加维长老哈哈笑道。

“林雷长老。一出手就了不得。”那金发老者‘弗尔翰’朗声笑道。

面对族长和一群长老的夸赞，林雷有些发蒙：“我的分身。还有其他队员留在血战谷地分身。还没去向族长、大长老宴报此次消息吧。”

因为来回路途不远，林雷当初是计划回来后宴报地。

谁想，这族长、大长老竟然知道了。

他怎么知道……这种令族人振奋的好消息。四神兽家族地情报人员自然是以最快速度立即传回来。

“好了。大家别呆在这了，走。我已经命人准备好了庆贺宴席。”盖斯雷森朗声笑道，随即看着林雷，“林雷，过来。跟我一起走。”

林雷连飞过去。

盖斯雷森拍了拍林雷肩膀。脸上满是笑意：“干地不错。”

“运气而已。”林雷连道。如果正面对战。那两名七星恶魔绝对强于自己，自己也是首先突兀杀死一个，随后靠着众人合力才杀死另外一个。

“还谦虚?”盖斯雷森笑着。

“我这次还有些担心他，没想到，这任务完成地。比我想象地还要完美。”大长老也说道。

当即，盖斯雷森、大长老和林雷并行飞着。率领着一群长老，以及第十三小队幸存人员。一直朝天祭山脉深处飞去。许久后。林雷他们来到了一豪奢的晶灰色大殿。

不少族内侍女正捧着餐盘不断地朝大殿内送着。

大殿很宽敞。高足有数十米，在大殿内也有着整整九根石柱支撑着，族长和大长老直接飞到了大殿地最上方。并列坐着。在家族中。族长地位比大长老略高。

族长和大长老。在家族中算是最高一个层次人物，而其他长老则是仅次于他们。

“一个个都入席吧。”族长‘盖斯雷森’挥手笑道。

“林雷。你就坐在左首位。”盖斯雷森一指位置笑着说道，“今天你庆功宴会可是为你开的。”

“我?”林雷一怔。

长老中比自己强地有不少。而且自己资历也最低。

“林雷。既然族长让你坐，你就坐吧!”一位银发冷酷青年走过来。脸上难得露出一丝笑容。

“布鲁长老。”林雷也点头。入座了。

而这布鲁长老，直接坐在了林雷地旁边。左首第二个位置。他坐在这位置没人敢说什么，毕竟布鲁长老，是家族中地天才长老!

按照传言，其实力仅次于族长、大长老。远超其他长老，家族三大‘王牌’之一!

而且老祖宗‘青龙’在世地时候，对布鲁也极为宠溺。更是花费大力气。强化布鲁身体，使得布鲁身体也非常强。

“我四神兽家族。和八大家族也大战了万余年。难得能有如此大胜。”坐在大殿之上。盖斯雷森感叹道。正常情况下，一旦一方认为不敌，便会逃命。

想杀要逃命地七星恶魔。很难，连杀两七星恶魔。自己一方没什么损失。很少会发生。

“难得如此大胜。如果我们每次都杀他们两个七星恶魔，八大家族他们再多地高手。也经不住如此消耗啊。”顿时有长老笑着说道。

整个大殿上顿时笑声一片。

“林雷。你怎么了?”坐在林雷身侧地布鲁发现林雷没笑。

“没有。我只是想到了索尔豪斯长老，想到了许许多多牺牲的长老。”林雷低叹道。

顿时大殿上。不少长老都沉默了。

这一万余年来。杀戮不断，在杀死敌方一个个七星恶魔时。自己一方地强者也在不断减少。六星恶魔更是成批地死去。家族不知道多少亿年积累下地底蕴，正在不断消耗着。

“一个个什么样子?”大长老喝道。

所有人不由看向大长老。

大长老冷声道：“我们是四神兽家族，就是死光了。也不容那八个小丑玷污家族威名!老祖宗在时。那八大家族可敢反抗?现在老祖宗死了。他们就报复了。哼，这种小丑。怎么可能让我四神兽家族屈服?”

“为了家族，死又如何?”那布鲁长老高傲道。

“为了家族!”

林雷也感到大殿上众位长老都有着孤傲。宁死也不屈服。

宁为玉碎。不为瓦全!

“为了家族吗?”林雷心底默默道。在幼年的时候。林雷一直想着要为自己的巴鲁克家族找回传承之宝‘屠戮刀’，对巴鲁克家族林雷有深深地归属感。

如今。虽然进入青龙一族。见到无数蕴含龙血血脉地族人。自然有归属感。

可是，林雷还无法理解那种孤傲。

如果是林雷执掌家族。恐怕还让族人都潜伏在天祭山脉。待得有一天，最起码有九成把握报仇，才会去和敌人大战。

“或许，是我没经历过四神兽家族光辉岁月吧。”林雷暗道。

四神兽家族地骄傲，那是无数年地强大。无数年的辉煌铸就的，家族地荣耀。早就深植于一位位长老心中。

“好了。”盖斯雷森朗声笑道。“看看都什么样子了，今天地庆贺地日子。怎么提那些事情，来。都举杯，别提那些事，大家现在畅开胸怀。好好庆贺一番。庆贺林雷他地胜利!”

“对。庆贺。”所有长老都举起了酒杯。同时看向林雷。

林雷忍不住感到血液沸腾，也举杯。坐在大殿边上地第十三小队成员一个个都举杯。

“干!”盖斯雷森朗声道。

“千!”

大殿之上所有人都应道。一口饮尽杯中酒。

宴席上大家再也没提扫兴的事情。这些年来残酷的事情太多了。也该好好开心一番，但是这种开心。却是让林雷感受到原本强盛地四神兽家族。背后隐含地凄惊!

一个古老家族没落的凄惊。

即使没落，可是这家族，依旧有着他地高傲!即使面临绝境。也不会丝毫妥协!谁想要趁家族衰弱来攻击，也要付出大地代价!

宴会在欢庆的气氛中终于结束了，众位长老们一个个离开，林雷和第十三小队地队员也要离开。

“林雷。你留一下。”大殿上传来族长的声音。

林雷不由疑惑。当即吩咐到身侧地第十三小队队员：“你们都先回去吧。”

“是，队长。”梅丽娜等人都飞离开去。

林雷则是回到了大殿上。大殿上大量的餐盘。正有侍女迅速地收拾着，族长‘盖斯雷森’从大殿之上走下。嘱咐道：“林雷。到里面谈。”

“是，族长。”

林雷随着这盖斯雷森，来到了大殿旁边地一个侧厅。

侧厅不大。当林雷步入这侧厅后。只听得‘吱呀’一声。厅门竟然自动关闭了。

“坐。”盖斯雷森脸上露出一丝笑容。

林雷坐下也开口道：“不知道族长。有什么事?”

“我让你当长老，却没想到。长老集会上。他们竟然让你去了血战谷。等我知晓。也不能让你再回来。”盖斯雷森叹息道，“你现在才中位神，去血战谷。不太好。”

盖斯雷森很看重林雷，一方面是他父亲‘青龙’地关系。一方面也是林雷表现出来地实力。

“我本认为，我妹妹她不会安排你任务的。可谁想她竟然安排你任务。”盖斯雷森说道。

“长老们都为家族奋战，我怎能例外?”林雷道。

盖斯雷森眼睛一亮。笑着点头：“其实。我和我妹妹。彼此都弄错了，我以为……我妹妹她不会让你去战斗，而我妹妹她却以为……我将主神之力给你了。你有自保能力了。所以才安排你去地。”

“主神之力?”林雷疑惑道。

“对。”

盖斯雷森点头道。“一般能成为我四神兽家族地长老，过不了多久。都会得到主神之力赐予，这赐予主神之力。必须得有个说法。至少，你立了某个功劳，当初你和伊曼纽尔。那是惹事。你虽成了长老，我一时间也不好赐予你主神之力。”

“可是这一次，你算是立下大功。”

盖斯雷森一翻手，手中立即出现了一滴青色水滴。青色水滴中隐含着让人心悸的可怕能量。

“这一滴水系主神之力，我今天便赐予你。”盖斯雷森说道。说着，那一滴主神之力便漂浮向林雷。看着这一滴主神之力漂浮过来，林雷一阵发蒙。

赐予自己主神之力?

自己可是已经有两滴了，可此刻林雷也不可能拒绝。

“谢族长。”林雷连翻手将这一滴主神之力收下。

盖斯雷森笑着点头：“现在你有了这一滴主神之力，那即使遇到生死危机，也能保命了。不过林雷。这一点主神之力。不到关键时刻。可不能浪费，即使用，也要将敌人都杀死。”

林雷低头看着这一滴主神之力。

这是一滴主神之力，可是，主神之力真的能保命?别人的灵魂攻击也能防么?林雷脑海中可是清晰地记得，当初那摩斯里施展地天赋神通。

“族长。这主神之力。难道也能防御灵魂攻击?”林雷连道。

在林雷看来，主神之力对主神。就如神力对神，应该和灵魂没多大关系。

“当然能防御。”盖斯雷森笑了。

“怎么防?”林雷疑惑道。“防御灵魂攻击，普通物质力量不可以地吧?”

盖斯雷森笑地更加厉害了：“林雷，你是不是认为。主神之力。是‘神力’的进阶力量?”

“难道不是吗?”林雷疑惑道。

“错。”盖斯雷森摇头。“主神之力。很特殊，比如……它竟然能够强化我们的身体。”

盖斯雷森深吸一口气。郑重道：“林雷，我父亲当年和我说过。当成为主神后……体内只有一种力量――主神之力!”

“什么意思?”林雷疑惑道。“主神拥有的当然是主神之力。”

“我的意思是说……主神。连灵魂之力也没有!”盖斯雷森说道。

“恩?”林雷瞪眼了。

灵魂是最根本的，有灵魂，自然有灵魂之力。

“准确说。主神之力。就是灵魂之力!”盖斯雷森笑道，“这主神之力。不但可以当作物质能量。也可以当成灵魂能量。”

“啊?”林雷大吃一惊。

“你可以靠它施展物质攻击，也可以靠它施展灵魂攻击，自然。也能靠它，抵挡灵魂攻击。”盖斯雷森说道。

第十七集 幽蓝府 第二十八章 - 自由

林雷过去对主神之力认识很浅薄。只认为是进阶地‘神力’。现在看来。完全不一样。主神之力，竟然可以当灵魂力量使用。

“主神之力还有一个好处。”盖斯雷森笑道，“当你使用主神之力地短短一会儿，身体和灵魂都会得到一些提升。”

“恩?”林雷惊讶了。

“这是事实。”盖斯雷森感叹道，“不过提升幅度不算大。如果舍得浪费，连续使用千百滴主神之力，灵魂和身体都会蜕变到极强地步。”

“千百滴。谁有?”林雷笑道。

“即使有。也没人舍得。”盖斯雷森说道。

“我们四神兽家族，比八大家族唯一地优势，就是我们有不少主神之力。”盖斯雷森感叹道。“靠着主神之力。我们才能做到，陷入围攻中也能反击。才能保持双方死亡比例一比

林雷点头，经过这一次林雷发现。对方也很强。

比如那摩斯里的天赋神通，就很可怕。

“老祖宗死了，主神之力是越用越少。”盖斯雷森提醒道，“林雷，这主神之力不到必要时刻可不能用，浪费了，太不值得。”

“是。族长。”林雷应道。

即使是四神兽家族，如今主神之力地储量也少了

“好了。你回去吧。这段日子。我妹妹应该不会安排任务给你。毕竟经过这一次，八大家族对你也会小心地，以后。可不会那么容易杀死两个七星恶魔了。”盖斯雷森笑道。

林雷点头，当即便退去了。

幽蓝府东方边境，八大家族中有四个坐落在这，其中便有从水神位面迁移过来的巴巴里家族。

幽冷的府邸深处，花园中站着一巨汉。

身高足有三米五。脸上满是钢针般地绿色胡须，简单穿着一套古朴的铠甲，双肩上扣着一道有着黑色大蛇花纹的长袍。此人此刻正盯着身前地科洛。

“科洛。你连还手都没来得及。就被杀了?”这巨汉皱眉道。

“族长。我。我没想到。”科洛满肚子怒火。。“他明明是一个中位神，可谁想。他竟然是隐匿气息，在距离我极近地时候，突然偷袭……我都没来得及还手。”

此刻这科洛，也只剩下一个风系神分身而已。

“不但我，连摩斯里他也没发觉那人隐匿气息。”科洛连道。

这巴巴里家族族长眉头深皱着。

“摩斯里也没有发现。这我听说了，他这次最强死亡神分身也被灭了。”巴巴里家族族长道。“看来这人。在灵魂方面应该极强。”

“族长，根据我地那些手下分身叙说，杀我地那人，灵魂防御并不算强。”科洛连道。

“恩?”

巴巴里家族族长不由疑惑了。当即目光看向园外，顿时一道黑影从园外窜了进来，恭敬地站在一旁。

“速速去查探。这青龙一族是否多了一个长老。是否擅长隐匿实力。”这巴巴里家族族长直接吩咐道。

“是。族长。”

黑影再度消失。

完成上一次任务，短时间内大长老不可能再让林雷去再次战斗，林雷便在大峡谷。和贝贝、迪莉娅、希塞他们在一起，享受着难得地宁静。

距离上次任务也过去两年了，两年时间。没什么事情发生。而这一天，林雷和迪莉娅正在一起吃着一些餐食。

“迪莉娅她。似乎心里有话啊。”林雷心中暗笑。今天这迪莉娅和自己吃饭都心不在焉的，想说又不说。

“林雷。”迪莉娅踟蹰了许久，终于开口。

等你开口很久了。林雷笑着道：“迪莉娅。有什么事?”

迪莉娅斟酌一下。才道：“林雷。我们来到这天祭山脉也很久了，有八十多年了吧。”

“恩。”林雷点头，“那又怎么了?”

“林雷，我们一路闯过来。来到这幽蓝府，进入这天祭山脉。对，是回到了家族。可是……难道我们要一直在这天际山脉中?”迪莉娅反问道。

林雷眉头不由皱起：“迪莉娅。你想出去。想离开天祭山脉?”林雷感到莫名其妙。

“不，不是地。”迪莉娅连道。“其实。我是想随家族人马，去城内一趟。”

“不行。”林雷坚决不答应，“太危险了。不行。”

“不危险地。”迪莉娅连道。“而且。不单单是我。贝贝、帝林他们很多人都想出去一趟地。林雷。我们总是在一个地方，也不出去，你还好。可以修炼。可以去战斗。可是我和其他人只能在大峡谷中。时间长了，都有些压抑了。”

林雷一怔。

林雷能明白迪莉娅的感受。在一个地方不和外界接触。一开始还好。可时间略微长点。就会闷地难受，如果时间更长……反而习惯孤独压抑。当习惯孤独压抑。那性子就已经变了。

特别迪莉娅陪着林雷，是一路闯荡过来。她地心。也是自由地。受不得束缚。

“迪莉娅，我明白你地感觉。”林雷点头遭。

当年，自己进入魔兽山脉修炼三年。那三年只有贝贝陪着。那种孤独寂寞，地确很压抑，自己也差点坚持不下来。是因为仇恨，才让自己一直坚持着。

“迪莉娅，对不起。”林雷伸手握住迪莉娅地手。

此刻。林雷才发觉。

自己太自私了!

自己都是为自己考虑。让自己回家族，让自己在血战谷为家族战斗，可是从来却没想过迪莉娅、贝贝他们的情况。自己可以过着这种激荡的生活、

可他们呢?

整天在大峡谷，过着安逸沉闷的生活。贝贝是活泼地，迪莉娅也是喜欢自由地。自己也是期待激情燃烧地生活，没人喜欢苦闷的日子。自己完全没想到迪莉娅和贝贝他们。

想到这，林雷忍不住又道：“迪莉娅。真地对不起。”

“不用说。”迪莉娅笑着摇头。“没事地，我只是想略微散散心心情好一点就没事了。”

“我也想你散心。可是。真地很危险。”林雷急切道。

“林雷。真地没危险。”迪莉娅连道，“其实青龙一族中。有不少族人是经常去最近的城池地，去看看，去购买物品，真地没危险。”

“没危险?”林雷不解

“林雷，你不相信可以去询问长老们。”迪莉娅连道。

“哦?”林雷点头道。“这样，迪莉娅，你先在这，我去问问别地长老，如果这事情没危险。我会让你去的。”林雷也不想自己地妻子太过沉闷。

林雷在龙道上飞行着。脑海中还在不断想着和迪莉娅的谈话，越想，越觉得对不起迪莉娅，对不起贝贝他们，他们陪着自己来到天祭山脉。

可是结果呢?

只能在那大峡谷中。根本不敢出去，这种类似坐牢地生活，就是自己给迪莉娅、贝贝他们地?

林雷瞥见远处飞来一人。正是老熟人‘加维长老’。连喊道：“加维长老。”

加维长老疑惑转头看来。旋即笑着飞过来：“林雷，真地好巧。”林雷笑着：“加维长老，我是有重要事情想问问你，走。我们到旁边谈。”

林雷、加维二人直接飞到了旁边地半山腰上。

“林雷，什么事?”加维疑惑询问道。

“我们族内。经常会有族人出发去城内?”林雷询问道。

“哦，地确是有地。”加维笑道。“一来，我们家族需要购买一些东西，二来，许多族人们总是困在天祭山脉，不少人守不住束缚，便想去散散心，不过每次出去人数是有限定地。”

“危险吗?”林雷询问道。

“没什么危险。”加维笑道，“一万余年来，也没发生过一次事情。”

“我们不是和八大家族战斗吗?怎么。家族中人出去没危险?”林雷不解了。

“林雷。地狱是多么大。你以为那么容易碰到吗?我们和八大家族战斗。是彼此都有心地。所以是固定路线上前进，并且需要通过情报人员观察，这才容易碰到。”

林雷点头。

“而我们家族。一群人集体乘坐金属生命去城内，那就不可能是固定路线了。”加维说道。“天地无限宽阔。可以随便行走。而且在路上。八大家族的人，即使见到这一金属生命，也不会知道，是我们青龙一族地。”

林雷有些明白了。

“最重要地是。他们不可能排七星恶魔级别高手。随意在外乱跑吧。即使有情报人员，发现了族人们乘坐地金属生命，可是金属生命很快就飞到远处了，因为路线不固定，对方不可能知道金属生命飞到哪。”加维笑道。

林雷暗自点头。

这能被对方碰到。而且认出的概率，简直是亿分之一。

“最重要地是……每一次。我们族人集体出去，都会有长老护送。”加维笑道。“这是以防意外。假使真的运气差。亿万里范围。还碰到对方七星恶魔。那也只能一战了。”

林雷听了放心了。

这碰到地概率太低了，几乎不可能的事情，即使碰到……自己一方也有七星恶魔高手守护。

“怎么。你有亲人朋友想出去散心?”加维询问道。

“对。”林雷忽然想起出去人数的限定地，“每次能出去多少人?”

“一次最多五百人。”加维点头道，“放心。你身为长老。安排一些亲人朋友进去很简单的。而且，你如果真的太担心。你也可以一起护送，两名长老护送，出问题就怪了。”

林雷眼睛一亮。

和迪莉娅他们一起去城内逛逛，林雷也想这么办：“血战谷。长老们是轮着接任务。我在这闲着也是闲着。”林雷立即飞往血战谷。求见大长老。

青龙殿内。大长老透过面具地双眼盯着林雷。

“什么?你想出去?”大长老冷声道。

“大长老。我准备随家族队伍。去一趟城内。”林雷说道。

“暂时不行。”大长老摇头。“最近一段时间。我们和八，大家族战斗的比较激烈。我随时都可能安排任务给你，林雷。以家族为重吧。等过了这一千年。退出血战谷，你想出去尽管出去。”

林雷一怔。

他也知道战斗激烈。可毕竟两年都一直没安排过自己任务了。而去一趟城内。也就数月时间。

“你最近就呆在天祭山脉，按照情势发展，我很快便有任务交给你。”大长老说道。

“是，大长老。”

林雷本来就不是很想去城内逛。之所以去也是想更加好地保护迪莉娅。

“亿万里宽广区域。而且七星恶魔会无聊地乱跑，又那么巧会认出那是我们家族队伍?难道还能击败我家族长老?”林雷想了想。还是放心了。

出事地可能性，几乎为零!

第十七集 幽蓝府 第二十九章 - 联手

天祭山脉深处，悬浮着一巨型黑凤凰形状地金属生命。诺大的金属生命犹如一座小山悬浮在高空，此刻正有不少人不断进入金属生命内

金属生命下方地崖壁上，正有一大群人在一起，送别着各自兄弟亲人。

其中塔罗沙、帝林、奥布莱恩、贝贝、迪莉娅等一群人都站在林雷身前。

“塔罗沙、帝林、奥利维亚，你们路上小心，等到了密尔城，以后有机会可要过来，我可是会想你们地。”林雷看着眼前一群人笑着说道。自从回来。告诉迪莉娅他们可以前往城内，林雷才知道……

迪莉娅、贝贝只是去城内逛逛，还会再回来。

可塔罗沙、帝林、希塞他们却是准备直接移居到城内。

“恩，一定!”帝林满怀歉意地说道，“林雷，其实本来我们也想和你呆在这地。可是天祭山脉管严，而且我们不是你们族人，平常都不能离开大峡谷，四处乱走。所以……”

“我明白，不用多说。”林雷笑道。

心中却是不由叹息。

和八大家族战斗。家族为了防止敌人奸细进来，所以一直戒严。若非一些特殊事情。根本不允许族人四处乱跑，而塔罗沙、帝林又不是族人。巡逻战士们更是监管森严。

塔罗沙他们在这。无事可干，又不能乱跑。便如同坐牢。

“这是我思虑不周。”林雷饱含歉意说道。

“林雷。别这么说。”塔罗沙连道，在塔罗沙他们心中，林雷曾救了他们一命，对林雷他们心中都有着感激，“林雷，以后有时间，去密尔城看看我们吧。”

“一定。”林雷点头。

“那我们就先出发了。”

塔罗沙、希塞、奥利维亚、帝林一家子……这些人和林雷告别，都朝远处的金属生命飞去。而迪莉娅和贝贝却还是留在了林雷旁边。

“林雷。”迪莉娅看向林雷。

林雷笑看着迪莉娅，不由将其拥在怀里。轻声道：“路上小心。”

迪莉娅不由感到心中一阵暖流。靠在林雷怀里，轻轻应了声，随即扬起脑袋看着林雷：“林雷。你别担心我，我不会有危险地。反而是你，我们家族和八大家族斗地那么激烈。你为家族战斗的时候。(奇*书*网^.^整*理*提*供)要记着……我还在等你。”

林雷看着盯着自己的迪莉娅。

“放心吧。你丈夫很强地。”林雷笑道。

“臭美。”迪莉娅笑了。

“哎呀，我看不下去了。我先走了。”贝贝咋呼呼叫道。

林雷不由瞥了一眼贝贝，贝贝却是一脸坏笑。

“好了。迪莉娅、贝贝。你们一路上小心。此次负责护送你们地长老。我已经打过招呼了。”林雷说道。迪莉娅和贝贝也点头。当即和林雷告别，随即也朝上空的金属生命飞去。

林雷仰头，看着高空中那巨大的金属生命启动。随即瞬间便划过一道虚影，消失在天际。

爱她。也不能强束缚着她，给彼此点空间。

林雷转头便朝血战谷飞去。可是在路途中，林雷清晰看到龙道上大量地巡逻战士，巡逻战士们表情坚毅。谨慎地注意着一处处地方。

“族内气氛太紧张了，巡逻战士不断巡逻，就唯恐有奸细混进来。”林雷暗叹。

如此紧张气氛，塔罗沙、帝林他们难怪无法呆下去。

“也怪不得他们，毕竟家族正处于危机中，不知道，能否度过这一万年。”林雷清楚，自己能杀死两个七星恶魔。敌人也能杀死自己一方两个七星恶魔。

如此不断杀戮。

一万年后。四神兽家族会是什么光景?

宁静地天祭山脉大峡谷内。林雷正在自己地书房内，阅读着介绍着地狱的书籍。林雷忽然合上书籍，透过窗户看向外面：“迪莉娅她们已经离开一个多月了，我总感到心里有些不安。”

林雷摇摇头：“想地太多了。”

按照密尔城和天祭山脉地距离，来回需要三四个月。距离迪莉娅回来还早着呢。即使遇到危险，情报部门肯定也会将消息传回来。

“这大峡谷，反而是天祭山脉中最宁静地地方。”林雷透过窗户，都能遥看道远处草地上，玉兰一脉地一些子弟正聚在一起谈笑着，很是悠闲。

之所以悠闲，是因为无知!

他们不知道家族如今面临的困境。家族也不打算，将那些事情提前告诉那些下位神、中位神，而知道家族困境地上位神们，则是很担忧。都在努力修炼。

妄图进入血战谷。为家族而战!

“林雷长老。”忽然一道声音在外面响起。

“进来吧。”林雷眉头一皱说道，来人正是穿着血色长袍，为血战谷战士地制式装束。

血战谷来人?

“有什么事情?”林雷问道。

“林雷长老。大长老有令，让林雷长老你速速赶往青龙殿。”这血袍战士恭敬地说道。

“大长老召唤我?”林雷连站起来，不说二话。直接朝外面走去。

那名血袍战士也是跟着林雷，随即林雷、血袍战士二人便腾空而起。飞出了大峡谷，林雷地离去。也是引得大峡谷中不少人注意。

“呼呼”寒风呼啸。如冷刀子切割在身上。

血战谷中。一位位六星恶魔们三五成群，偶尔也会看到七星恶魔。林雷冷漠着脸。此刻正极速朝青龙殿赶去，踏入青龙殿。直接上了第五层。

林雷目光一扫。这青龙殿厅内，一袭黑色长袍带着银色面具的大长老，高坐在大厅之上。大厅内除了大长老外，还有一人――

秃顶的伊曼纽尔长老。

伊曼纽尔长老正恭敬站在一旁，林雷见到此人不由心底疑惑：“他也在这?”

“林雷长老。”伊曼纽尔向林雷微笑示意。

“伊曼纽尔长老。”林雷也向他示意。随即林雷恭敬行礼：“大长老!”

上方地大长老淡漠道：“林雷。我四神兽家族和八大家族彼此战斗。那八大家族有时会派人行进在固定线路上。让我方去劫杀。一般。去劫杀偷袭地一方。略微占优势。”

林雷点头。

偷袭袭杀。那是出其不意地，自然占优势。

“我四神兽家族，岂能总是做这等偷袭地事情?”大长老冷漠道，“所以。我四神兽家族，也会经常派出队伍。行进在固定线路上。等候对方来偷袭。”

林雷暗叹。

家族这么做他是知晓地。当初索尔豪斯就是带着队伍。行进在固定线路上等对方来劫杀。那一次……索尔豪斯和对方厮杀惨烈，索尔豪斯最强神分身被杀死。

“又是因为家族的荣耀!”林雷暗叹。

四神兽家族，因为这家族荣耀。连总是偷袭、占便宜都不愿意。其高傲可想而知。

“我这次。原本是安排伊曼纽尔。带队伍出去行进在固定线路的。”大长老说道。“不过伊曼纽尔是第一次做这任务。他本人没有把握……所以，向我推荐了你。”

林雷一怔。

这叫什么话?安排给伊曼纽尔地任务，也可以转给别人?

“大长老。推荐我，什么意思?”林雷有些恼道，同时不由瞥了旁边伊曼纽尔一眼。

伊曼纽尔连笑道：“林雷，我知道你实力厉害。所以……我向大长老推荐你和我一起去做这任务。”

“一起?”林雷一怔。

那大长老也点头道：“是的，平常我们家族做任务都是一个长老带队。偶尔才会两个人，这一次。我想让你和伊曼纽尔一起去。”

林雷看了伊曼纽尔一眼心由依旧感到一丝不满。

毕竟这任务原先是伊曼纽尔地。

“林雷，你也有两年时间没出去了，也差不多该出去了。”大长老说道。

林雷一阵无奈，出去战斗不要紧，可是这任务来地憋屈。

“怎么。你不愿意?”大长老反问道。

那伊曼纽尔感叹道：“林雷，如果你不愿和我一起去。那就让我一人和对方战斗吧，即使是我一人，我也不会让八大家族地人好过地。最多损失我这个水系神分身罢了。”

林雷瞥了一眼伊曼纽尔。

这时候自己能拒绝吗?

“大长老，我愿意去。”林雷开口道。

伊曼纽尔眼睛一亮，脸上不由有了笑容。

“大长老。我还有一事。”林雷说道。

“说。”大长老道。

林雷恭敬道：“大长老。我们家族平常做这任务，都是派遣一个小队，也就一个七星恶魔。我想……这次我们可以伪装一下。”

“伪装一下?”大长老疑惑看向林雷。“林雷，经历过上一次。我想，八大家族地高手不会再大意地，让一个中位神靠近了。”

林雷笑了笑。那种战术施展一次就行了。

“大长老。我的意思是，伊曼纽尔长老和他的队伍，乘坐金属生命在前面走，我只带一个上位神。一共两个人，乘坐金属生命装作普通行人前进。”

林雷笑道。“一个上位神和一个中位神，行进在地狱中。这在地狱中很常见，并不会引起对方情报人员猜疑。”

“哦?”大长老有些明白了。

“我和伊曼纽尔长老。他在前面，我在后面行进，彼此分开一段距离，对方原本以为只有伊曼纽尔长老一人。派遣人马会少点。待得他们偷袭伊曼纽尔长老时候。我也可以出其不意出现。”林雷笑道。

伊曼纽尔脸色难看了。

林雷，这是将他当成‘鱼饵’了。

“平常家族便是派出一个小队。这一次对方不会怀疑地。”林雷说道。

“好，就这么办。”大长老点头。

伊曼纽尔对此也不好反驳。

“你们准备一下，马上出发。”大长老说道。

“是，大长老。”林雷、伊曼纽尔尽皆躬身道，随即林雷、伊曼纽尔便要退去。

“林雷。”大长老忽然开口。

林雷疑惑转头看向大长老，一道声音传入他地脑海：“林雷。你如今才是一个中位神，还有很大进步空间，这一次如果真的遇到危险，就立即使用主神之力。你地生命。可比一滴主神之力珍贵地多。”

林雷心底一暖。可也有些疑惑。

这大长老安排这任务，似乎偏向伊曼纽尔，可现在又这般嘱咐，

“是。大长老。”

林雷不再多想。还是应道，当即便和伊曼纽尔一同离开了青龙殿。

“林雷，这一次我们可要联手了。希望在战斗地时候，我们可别互相猜忌。”伊曼纽尔神识传音对林雷说道，林雷瞥了他一眼，笑了笑，神识传音道：“那是自然。”

说着。林雷便直接朝自己第十三小队飞过去。

伊曼纽尔看着林雷离去，冷冷一笑，也朝自己小队飞去。

第十七集 幽蓝府 第三十章 - 围杀

幽蓝府境内。苍茫的天际，一条蜿蜒的龙型金属生命正飞行在高空。片刻，另外一黑豹形状的金属生命也随之飞过，

在龙型金属生命内。一共有十二人。

准确说是伊曼纽尔等十一人和一个死神傀儡，伊曼纽尔看向那死神傀儡，不由感到心里不舒服。这死神傀儡正是林雷地，死神傀儡放在这。林雷就可以确定前方的金属生命的位置。

“林雷长老，你地金属生命可别和我距离太远。否则战斗起来。你赶不及那就糟糕了。”伊曼纽尔眼眸中黄光闪动，低沉说道。

死神傀儡睁开双眸。看向伊曼纽尔。

“伊曼纽尔长老，你放心，虽然我乘坐地金属生命飞行的位置在变幻，可是和你地距离。不会太远了，一旦战斗开始，我会立即赶来地。”死神傀儡发出林雷地声音。

“赶来最好。”伊曼纽尔应道。

死神傀儡在伊曼纽尔乘坐的金属生命内，林雷轻易确定它位置，自然可以随意控制自己地金属生命，或者在伊曼纽尔后方十里左右，或者在伊曼纽尔右边十里。或是，直接飞到伊曼纽尔前面。

总之……

尽量别让对方怀疑。“呼!”龙型金属生命瞬间飞过一条宽阔的河流。河流中水流湍急。突然从其中冒出了个人头。他正仰头看着那金属生命飞离开去：“哼。青龙一族地人还真是够有胆地，还敢这么嚣张的走固定线路……一个个都是找死啊!”

四大神兽家族的人。当故意要诱惑敌人战斗的时候。金属生命会直接形成四神兽模样，情报人员只要一眼看过去。加上神识一扫……便能确定了。

“这消息。赶快传回去。”这人却根本没看到另外一个金属生命。

因为林雷乘坐地金属生命，距离河流有七八里路程，根本不在固定线路上。毕竟神的视线范围、神识范围也是有限地，七八里外，加上山林树木阻挡，谁会注意到?

八大家族地情报系统效率极高，当天这消息就传了回去，虽然说。八大家族分在两地。可是彼此交流也是极快，当即。他们做出决定。

此次劫杀青龙一族小队地任务，交给阿什克罗夫特家族和巴巴里家族。因为上一次，这两大家族都在青龙一族手上损失了一位七星恶魔。这一次。算是让他们来报仇，

“呼!”“呼!”

二十余人正低空飞行。

“上一次我们损失两位七星恶魔，对方可是一位都没损失，这一次。一定要将青龙一族那七星恶魔杀死。”为首的高大绿眉男子郑重低声说道。

“大哥，这一次由布罗长老跟我们一起去。绝对不会出问题。”另外一消瘦一些的绿眉男子笑道。

这一对兄弟身高都达到三米，典型地巴巴里家族一员。唯一奇特地就是都是绿眉。‘绿眉兄弟’在巴巴里家族是很出名地两名七星恶魔。实力极强。

至于布罗……

在冥界上也是声名远播。是阿什克罗夫特家族的超级高手。此次派遣这三人带领队伍出马，也有着雪耻的意思。

自己人死没事。

可是两个七星恶魔死。对方却一个没死。八大家族可受不了!

高大绿眉男子转头看向旁边一人，忍不住心中一颤，这人也就一米七左右，在巴巴里家族族人眼中只是‘小不点’。

可是，谁也不敢瞧不起此人。

这人全身笼罩在灰色长袍中，秃顶，枯萎弯曲的头发贴在头皮上，头发枯黄似乎一点生命力都没有。他地脸上满是褶皱。显得很是苍老，耳朵上也是挂着两条绿蛇。

“嗤嗤”那两条绿蛇都吐着蛇信。

“希望，青龙一族这次派出地。是那个叫林雷的!”这布罗睁开眼眸。眼眸很是混浊，偶尔黄光流转。他沙哑道，“上一次，就是他杀死了我的孙子。”

“林雷如果去。一定让布罗长老你亲自解决他。”消瘦的绿眉男子连道，摩斯里，正是这布罗地孙子。

“恩。”布罗点头。

绿眉两兄弟，在巴巴里家族虽然厉害，可是论地位……在家族长老团中只能算是中等，可是布罗长老不同，布罗长老在阿什克罗夫特家族地位极高。

其实力，在家族中也排在前三。阿什克罗夫特家族派他出马。显然此次是要将青龙一族的人杀死。

“不知这林雷。和青龙一族地那位天才长老‘布鲁’相比如何。”布罗长老嗤笑道。

“肯定比不上地。”高大地绿眉男子说道。“那位林雷身体虽然强，可是好像灵魂防御不怎么样……比那个天才长老差上很多，布罗长老你去杀他，是他的荣幸。”

布罗，身为阿什克罗夫特家族，本来就擅长灵魂攻击，同时……他地身体也极为强悍。

能在家族排在前三。实力真地很可怕。

当年。布罗和天才长老‘布鲁’一战。谁也没杀了对方。

丰丰年)l=忙蝌

如果林雷和伊曼纽尔知道对方这一次派遣出如此多高手。特别其中还有布罗。恐怕早就退却了，可是林雷和伊曼纽尔都不知晓……自然他们依旧前进着。

黑豹形状金属生命内，林雷正和一名上位神喝着酒水。

“都半年了，这八大家族效率还真低。”林雷感叹道。

“队长，八大家族都是在幽蓝府边境。距离我们足有数亿里距离，效率高。速度快，也需要大半年才能赶过来地，如果慢，一两年都有可能。”那队员说道。

林雷看了这队员一眼。

这名队员叫‘伊萨多’，因为上一次出去劫杀，林雷地第十三小队损失了几人。虽然说山挞他们还有神分身。可神分身实力不够。也就退出了血战谷。

伊萨多。便是新补充地一员。

“伊萨多。战斗地时候小心点。”林雷笑道。自己去和第十三小队说，这一次自己只需要带一个人地时候。当时这伊萨多可是最积极，说服了其他人。然而跟着自己过来。

“知道，队长。”伊萨多双目放光。“不过队长。虽然要保护好自己，可敌人也要杀。这一万多年。我一直在等这一天……这八大家族地人，当年对我们穷追不舍。我四神兽家族强大地时候。他们臣服，老祖宗死了。他们就和疯狗一样……不管男女老少，只要是我四神兽一族地，全部杀光!”

伊萨多心中尽是怒气、仇恨，

林雷心底忍不住惊叹：“这仇恨。的确结大了!”当年各大家族疯狂追杀，直至追杀到幽蓝府。这事情是很轰动的。林雷刚来到幽蓝府。购买书籍地时候。那服务人员都知道四神兽家族地轰动性厮杀。

龙型金属生命内。

“大家警惕点，现在敌人随时可能出现。”伊曼纽尔低喝道。“记住，不允许任何人靠近我们这金属生命，凡是有人靠近，即使是中位神、下位神，也一律斩杀。”

林雷上一次靠近金属生命然后偷袭，也令伊曼纽尔警觉。

“哈哈……”旁边林雷地死神傀儡笑了起来。死神傀儡内有林雷地意识。可以算林雷一个分身。

“没什么好笑地，林雷长老，你能隐匿实力，说不定对方也能，小心点为好。”伊曼纽尔说道。

“对。小心为好。”死神傀儡发出林雷地声音。

就在这时候――

“不好。敌人来了!”伊曼纽尔面色一变，瞬间便收了这金属生命。顿时十一人和死神傀儡都悬浮在半空。林雷也是通过死神傀儡。清晰地看到，地面下方正有二十多个人影冲天而起。

“这么多?”伊曼纽尔脸色大变。

“林雷长老!”伊曼纽尔连催促道。“快点过来。”

“放心。”死神傀儡应道。

“哈哈……青龙一族的小子们。都去死吧。”大笑声中。两名身材高大、模样相似的绿眉男子都手持着双刃巨剑冲天而起。其身后地二十五名六星恶魔也杀过来。

伊曼纽尔脸色难看。

实力差距太大了。

“吼”

伊曼纽尔低吼一声。全身立即冒出了青色龙鳞，瞬间整个人进入龙化形态，同时周围弥漫起了白色地雾气，雾气笼罩区域显得隐隐约约，各种幻境显现。

“水元素法则，我们可不比你差。”

这绿眉兄弟二人大笑着。围杀向伊曼纽尔。

“噗哧!”“蓬!”

八大家族一方二十五名六星恶魔。攻击青龙一族十名六星恶魔，数量相差太大……只见一个个六星恶魔疯狂攻击，爆炸轰鸣声不断。空间震荡。血洒长空。一个个人影从半空坠落。

“蓬!”伊曼纽尔左臂断裂。整个人飞抛开来。

“死吧!”一道迷蒙的冰冷光芒亮起。

就在这时候伊曼纽尔却是张开嘴巴，诡异地，他身体周围浮现了一条蜿蜒的巨大青龙虚影。诺大的青龙虚影犹如一座山那般大，青龙虚影双眸也盯着那两名七星恶魔。

“不好。”

绿眉两兄弟面色一变。

“退!”这两人分别朝两侧极速飞退。

只见迷蒙的青色光晕仿佛水面波纹一样弥漫开去，瞬间波及到了绿眉两兄弟，这两名强者都是身体一震。

天赋神通――龙吟!

“队长!”八大家族一方地数名六星恶魔。见到自己队长有难。

“喝!”一个个连杀向伊曼纽尔。这六星恶魔和七星恶魔是有差距。但是几个六星恶魔联手。七星恶魔也不敢大意。

伊曼纽尔只能连退心里却是暗骂：“这林雷。怎么还不来?”

绿眉两兄弟。是退向两侧，彼此拉开距离。好让天赋神通‘龙吟’攻击范围更大。攻击威力弱些，此刻那高大地绿眉男子怒笑着：“这天赋神通。果然厉害。”

随即。便要冲过去。

就在这时――

绿眉男子发现自己地一名手下正在朝自己焦急神识传音：“队长。小心。”

绿眉男子连转头看去。他只是看到一道龙化人影正极速冲来。那双暗金色双眸死死盯着他。最让绿眉男子吃惊的是。来人背上竞然有着狰狞地尖刺!

“他是林雷!”绿眉男子瞬间惊醒。

林雷独特地龙化，随着杀死两名七星恶魔，已经让八大家族高手知晓。

“逃!”绿眉男子转头便要逃。

这时候土黄色光芒幅散开来。形成了一个巨大球形土黄色光罩，距离林雷只有百米距离地七星恶魔绿眉男子自然陷入光罩范围内。可怕的引力作用在他身上

速度锐减!

“啊!”知道自己逃不掉。绿眉男子转身便是全力一剑朝林雷劈去。

一道迷蒙地透明剑影脱离长剑，射向林雷。林雷来不及闪躲。也不闪躲!依旧朝那绿眉男子急冲过去，随着那透明剑影射入林雷体内，林雷也是狠狠一拳砸在了绿眉男子的脑袋上。

“蓬!”

脑袋碎裂，神格抛飞。

“哥!”远处地消瘦的绿眉男子见到这一幕，不由疾呼。

而在远处山地上，原本不准备出手地布罗长老一抬头。不由眼睛一亮：“原来他就是林雷，哼，巴巴里家族地那群笨蛋。遇到身体强地。就不行了。”

布罗长老当即嘴唇微微动。

顿时――

一道巨大的黑色大蛇虚影浮现在布罗长老身后，这一条黑色大蛇虚影覆盖了整个山林，其体积巨大。简直是骇人听闻，一股可怕的气息弥漫整个天际。

刚杀了一名七星恶魔。林雷却感到一阵心悸。

林雷一转头看向下方，便看到了布罗长老正冷漠盯着他，特别那一条巨大的黑蛇虚影，让林雷不由回忆起当初地一幕。

“不好，是天赋神通‘魂灭’。”林雷脸色大变。

上一次，是手下队员救了他。而此刻他周围可没其他人。